<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2020-01">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 1/2020</subtitle>
   <titleabbrev>Požární řád obce (01/2020)</titleabbrev>
   <para>kterou se vydává</para>
   <para><emphasis role="bold">Požární řád obce</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd na svém zasedání konaném dne 25. června 2020 usneslo vydat
      na základě § 29 odst. 1 písm. o) bod 1 zákona č. 133/1985 Sb. o požární ochraně, ve znění
      pozdějších předpisů (dále jen "zákon o požární ochraně") a v souladu s § 10 písm. d) a § 84
      odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb. o obcích, ve znění pozdějších předpisů, zákona č.
      172/2001 Sb., ve znění pozdějších předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen
      vyhláška):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <para>Tato vyhláška upravuje organizaci a zásady zabezpečení požární ochrany v obci.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Vymezení činnosti osob pověřených zabezpečováním požární ochrany v obci</subtitle>
      <para>Ochrana životů, zdraví a majetku občanů před požáry, živelnými pohromami a jinými
         mimořádnými událostmi na území obce Bílý Újezd je zajištěna <emphasis role="bold">jednotkou
            sboru dobrovolných hasičů obce</emphasis> (dále jen "JSDH obce") podle čl. 5 této
         vyhlášky a dále jednotkami požární ochrany uvedenými v příloze č. 1 této vyhlášky.</para>
      <para>
         <itemizedlist>
            <title>JSDH obce</title>
            <listitem>
               <para>provádí požární zásah,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>provádí záchranné práce při živelných pohromách a jiných mimořádných
                  událostech,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>plní úkoly na úseku civilní ochrany a obrany obyvatel.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
      </para>
      <para>K zabezpečení úkolů na úseku požární ochrany byly na základě usnesení zastupitelstva
         obce dále pověřeny tyto orgány obce:<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para><emphasis role="bold">Zastupitelstvo obce</emphasis>: projednáním stavu požární
                  ochrany minimálně 1 x ročně a vždy po závažné mimořádné události mající vztah k
                  požární ochraně v obci.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para><emphasis role="bold">Starosta obce</emphasis>: prováděním pravidelných kontrol
                  dodržování předpisů požární ochrany obce a to minimálně 1 x ročně.</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Podmínky požární bezpečnosti při činnostech a v objektech se zvýšeným nebezpečím
         vzniku požáru se zřetelem na místní situaci</subtitle>
      <para>Za činnosti, při kterých hrozí zvýšené nebezpečí vzniku požáru se podle místních
         podmínek považuje<itemizedlist>
            <listitem>
               <para>Konání veřejnosti přístupných kulturních a sportovních akcí na veřejných
                  prostranstvích, při nichž dochází k manipulaci s otevřeným ohněm a na něž se
                  nevztahují povinnosti uvedené v § 6 zákona o požární ochraně, ani v předpisu kraje
                  či obce vydanému k zabezpečení požární ochrany při akcích, kterých se zúčastňuje
                  větší počet osob.<orderedlist>
                     <listitem>
                        <para>Pořadatel akce je povinen konání akce nahlásit min. 2 pracovní dny
                           před jejím započetím obecnímu úřadu. Je-li pořadatelem právnická či
                           podnikající fyzická osoba, je její povinností zřídit preventivní požární
                           hlídku.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Ohňostroje při společenských akcích smí provádět pouze firma nebo
                           fyzická osoba, která má k této činnosti oprávnění a pořadatel zajistí
                           přítomnost požární hlídky.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Při činnostech, jejichž součástí má být provádění některých činností,
                           které by mohly představovat zvláštní rizika (např. pyrotechnické efekty,
                           ohňostroje, plnění balónků plynem) jsou osoby konající tuto činnost
                           povinny zajistit dodržování požadavků zvláštních právních
                           předpisů.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Plnění balónků plyny, které ve směsi se vzduchem tvoří hořlavou nebo
                           výbušnou směs (např. vodík a acetylen) je zakázáno.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Mohou být umístěny atrakce (např. pouťové), prodejní místa nebo
                           stánky, nabízení služeb apod. tak, aby byl umožněn průjezd požární
                           techniky, aby nedošlo k zastavení nebo omezení přístupu k požárně
                           bezpečnostním zařízením nebo věcným prostředkům požární ochrany, které
                           jsou potřebné k provedení zásahu.</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Za objekty se zvýšeným nebezpečím vzniku požáru se dle místních podmínek
            považuje<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>Obecní knihovna Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecní knihovna Hroška</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
      <para>Podmínky požární bezpečnosti jsou stanoveny v požárních řádech, které jsou vyvěšeny v
         jednotlivých knihovnách.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Způsob nepřetržitého zabezpečení požární ochrany v obci</subtitle>
      <itemizedlist mark="none">
         <listitem>
            <para>Přijetí ohlášení požáru, živelní pohromy či jiné mimořádné události na území obce
               je zabezpečeno ohlašovnou požáru a místy, kde lze požár či mimořádnou událost
               nahlásit (viz čl. 7).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Ochrana životů, zdraví a majetku občanů před požáry, živelnými pohromami a jinými
               mimořádnými událostmi na území obce je zabezpečena jednotkami požární ochrany
               uvedenými v čl. 5 s v příloze č. 1 vyhlášky.</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Kategorie jednotky sboru dobrovolných hasičů obce, její početní stav a
         vybavení</subtitle>
      <para>Obec zřídila jednotku JSDH obce, početní stav a vybavení jsou uvedeny v příloze č. 2
         vyhlášky.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Přehled o zdrojích vody pro hašení požárů a podmínky jejich trvalé
         udržitelnosti</subtitle>
      <para>Vlastník nebo uživatel zdrojů vody pro hašení požárů je povinen tyto udržovat v takovém
         stavu, aby bylo umožněno použití požární techniky a čerpání vody pro hašení požárů. Tyto
         zdroje musí být značeny v souladu s ČSN 73 0873, ČSN 75 2411, ČSN 75 5025.</para>
      <para>Obec zpracovává a udržuje v aktuálním stavu plánek s vyznačením zdrojů vody pro hašení
         požárů, pro požární techniku a vhodného směru příjezdu, který v jednom vyhotovení předá
         jednotce obce.</para>
      <para>Vlastník pozemku – příjezdové komunikaci ke zdrojům vody pro hašení je povinen zajistit
         volný příjezd pro mobilní požární techniku. Vlastník převede prokazatelně tuto povinnost na
         další osobu, nevykonává–li svá práva vůči pozemku nebo komunikaci sám.</para>
      <para>V případě čištění (vypouštění nádrže) musí vlastník předem toto ohlásit územně
         příslušnému hasičskému záchrannému sboru kraje tj. HZS KHK ÚO Rychnov n.Kn.</para>
      <para>Obec stanovuje následující zdroje požární vody:<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>Hydrantová síť: v obci Bílý Újezd, Hroška a Masty.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vodoteče: Zlatý potok, Dědina.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Požární nádrže: Koupaliště Hroška.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Seznam ohlašoven požáru a dalších míst, odkud lze hlásit požár a způsob jejich
         označení</subtitle>
      <para>Obec zřídila následující ohlašovnu požárů:<variablelist>
            <varlistentry>
               <term>Budova obecního úřadu</term>
               <listitem>
                  <para>na adrese, Bílý Újezd čp. 42, která je označena tabulí OHLAŠOVNA
                     POŽÁRU</para>
               </listitem>
            </varlistentry>
         </variablelist>
      </para>
      <para>Dalšími místy zřízenými obcí, odkud lze hlásit požár:<variablelist>
            <varlistentry>
               <term>Obec Bílý Újezd</term>
               <listitem>
                  <para>U pana Zdeňka Arnošta, Bílý Újezd čp. 28, tel. 724 183 043</para>
               </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
               <term>Obec Hroška</term>
               <listitem>
                  <para>U pana Radka Hlavsy, Hroška čp. 96 tel. 737 503 362</para>
               </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
               <term>Obec Masty</term>
               <listitem>
                  <para>U pana Václava Špačka, Masty čp. 9, tel. 739 806 391</para>
               </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
               <term>Obec Roudné</term>
               <listitem>
                  <para>U pana ing. Miloslava Švorce, Roudné čp. 5 tel. 605 835 114</para>
               </listitem>
            </varlistentry>
         </variablelist></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Způsob vyhlášení požárního poplachu v obci</subtitle>
      <para>Vyhlášení požárního poplachu v obcích lze <emphasis role="bold">sirénou</emphasis> a
            <emphasis role="bold">místním bezdrátovým informačním systémem</emphasis>.</para>
      <para>V Obci Bílý Újezd je siréna umístěna:<orderedlist>
            <listitem>
               <para><emphasis role="bold">Na škole</emphasis> – spouští se tlačítkem (před vstupem
                  do objektu) a dálkově</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para><emphasis role="bold">Na obecním úřadě</emphasis> – tlačítkem (vedle garáže
                  SDH)</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
      <para>Signálem v délce 2 x 25 sekund stálý tón s 1 x 10 sekundovou prodlevou (25 sekund stálý
         tón, 10 sekund prodleva, 25 sekund stálý tón) ovládanou systémem JSVV z operačního
         střediska HZS Královéhradeckého kraje nebo tlačítkem na budově.</para>
      <para>Hlášení místním bezdrátovým informačním systémem se provádí z obecního úřadu.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Seznam sil a prostředků jednotek požární ochrany podle výpisu z požárního
         poplachového plánu Královehradeckého kraje</subtitle>
      <para>Seznam sil a prostředků jednotek požární ochrany je uveden v příloze č. 1 této
         vyhlášky.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>Touto vyhláškou se ruší Obecně závazná vyhláška č.2/2008 ze dne 3.11.2008.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 11</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato obecně závazná vyhláška nabývá účinnosti patnáctým dnem po dni jeho zveřejnění na
         úřední desce obce Bílý Újezd.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarostka</para>
      <para>Vyvěšeno na úřední desce dne 2. července 2020</para>
      <para>Sejmuto z úřední desky dne 23. července 2020</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Příloha 1</title>
      <subtitle>Seznam sil a prostředků jednotek požární ochrany z požárního poplachového plánu
         Královehradeckého kraje</subtitle>
      <informaltable>
         <thead>
            <tr>
               <th>Stupeň požárního poplachu</th>
               <th>První jednotka PO</th>
               <th>Druhá jednotka PO</th>
               <th>Třetí jednotka PO</th>
               <th>Čtvrtá jednotka PO</th>
            </tr>
         </thead>
         <tbody>
            <tr>
               <td rowspan="5">I.</td>
               <td>HZS P</td>
               <td>HZS</td>
               <td>SDH</td>
               <td>SDH</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Škoda Kvasiny</td>
               <td>Stanice Dobruška</td>
               <td>Solnice</td>
               <td>Bílý Újezd</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>JPO IV</td>
               <td>JPO I</td>
               <td>JPO III</td>
               <td>JPO V</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>PHA 30</td>
               <td>CAS 20</td>
               <td>CAS 15</td>
               <td>DA 8 L1Z</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>11000/1000 – S3V</td>
               <td>4000/240 – S2T</td>
               <td>2200/135 – M2Z</td>
               <td/>
            </tr>
         </tbody>
      </informaltable>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Příloha 2</title>
      <subtitle>Požární technika a věcné prostředky požární ochrany JSDH obce</subtitle>
      <informaltable>
         <thead>
            <tr>
               <th>Název jednotky</th>
               <th>Kategorie jednotky PO</th>
               <th>Požární technika a věcné prostředky</th>
               <th>Počet</th>
            </tr>
         </thead>
         <tbody>
            <tr>
               <td>JSDH obce Bílý Újezd</td>
               <td>JPO V.</td>
               <td>Motorová stříkačka PS 12</td>
               <td>9</td>
            </tr>
         </tbody>
      </informaltable>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Příloha 3</title>
      <subtitle>Přehled zdrojů vody pro hašení požárů</subtitle>
      <informaltable>
         <thead>
            <tr>
               <th>Umístění</th>
               <th>Typ zdroje vody</th>
               <th>Kapacita</th>
               <th>Využitelnost</th>
            </tr>
         </thead>
         <tbody>
            <tr>
               <td>Bílý Újezd</td>
               <td>Požární hydranty</td>
               <td/>
               <td>celoročně</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Hroška</td>
               <td>Požární hydranty</td>
               <td/>
               <td>celoročně</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Hroška koupaliště</td>
               <td>Požární nádrž</td>
               <td>800 m3</td>
               <td>celoročně</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Masty</td>
               <td>Potok Dědina</td>
               <td/>
               <td>od podzimu do jara</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Masty</td>
               <td>Požární hydranty</td>
               <td/>
               <td>celoročně</td>
            </tr>
            <tr>
               <td>Roudné</td>
               <td>Potok Dědina (lom Masty)</td>
               <td/>
               <td>od podzimu do jara</td>
            </tr>
         </tbody>
      </informaltable>
   </simplesect>
</section>
