<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2015-01">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 1/2015</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 1/2015 - poplatky za komunální odpad</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku za provoz systému shromažďování, sběru,
      přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů</emphasis></para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek za provoz systému
               shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních
               odpadů (dále jen „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Řízení o poplatcích vykonává obecní úřad.<footnote>
               <para>§ 14 odst. 3 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění
                  pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“).</para>
            </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek za provoz systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a
               odstraňování komunálních odpadů platí:<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba,<orderedlist>
                        <listitem>
                           <para>která má v obci trvalý pobyt,</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                           <para>které byl podle zákona upravujícího pobyt cizinců na území
                              České republiky povolen trvalý pobyt nebo přechodný pobyt na
                              dobu delší než 90 dnů,</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                           <para>která podle zákona upravujícího pobyt cizinců na území České
                              republiky pobývá na území České republiky přechodně po dobu
                              delší 3 měsíců,</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                           <para>které byla udělena mezinárodní ochrana podle zákona
                              upravujícího azyl nebo dočasná ochrana podle zákona upravujícího
                              dočasnou ochranu cizinců,</para>
                        </listitem>
                     </orderedlist></para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba, která má ve vlastnictví stavbu určenou k individuální
                        rekreaci, byt nebo rodinný dům, ve kterých není hlášena k pobytu žádná
                        fyzická osoba, a to ve výši odpovídající poplatku za jednu fyzickou
                        osobu; má-li ke stavbě určené k individuální rekreaci, bytu nebo
                        rodinnému domu vlastnické právo více osob, jsou povinny platit poplatek
                        společně a nerozdílně.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Za fyzické osoby tvořící domácnost může poplatek platit jedna osoba. Za fyzické
               osoby žijící v rodinném nebo bytovém domě může poplatek platit vlastník nebo
               správce. Osoby, které platí poplatek za více fyzických osob, jsou povinny obecnímu
               úřadu oznámit jméno, popřípadě jména, příjmení a data narození osob, za které
               poplatek platí.<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen ohlásit správci poplatku vznik své poplatkové povinnosti
               nejpozději do 15 dnů ode dne, kdy mu povinnost platit tento poplatek vznikla,
               případně doložit existenci skutečností zakládajících osvobození nebo úlevu od
               poplatku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník dle čl. 2 odst. 1 této vyhlášky je povinen ohlásit správci poplatku
               jméno, popřípadě jména, a příjmení, místo pobytu, popřípadě další adresy pro
               doručování.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník dle čl. 2 odst. 1 písm. b) vyhlášky je povinen ohlásit také evidenční
               nebo popisné číslo stavby určené k individuální rekreaci nebo rodinného domu;
               není-li stavba nebo dům označena evidenčním nebo popisným číslem, uvede poplatník
               parcelní číslo pozemku, na kterém je tato stavba umístěna. V případě bytu je
               poplatník povinen ohlásit orientační nebo popisné číslo stavby, ve které se byt
               nachází, a číslo bytu, popřípadě popis umístění v budově, pokud nejsou byty
               očíslovány.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stejným způsobem a ve stejné lhůtě jsou poplatníci povinni ohlásit správci
               poplatku zánik své poplatkové povinnosti v důsledku změny pobytu nebo v důsledku
               změny vlastnictví ke stavbě určené k individuální rekreaci, bytu nebo rodinnému
               domu.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník, který nemá sídlo nebo bydliště na území členského státu Evropské
               unie, jiného smluvního státu Dohody o Evropském hospodářském prostoru nebo
               Švýcarské konfederace, uvede také adresu svého zmocněnce v tuzemsku pro doručování.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu
               oznámit do 15 dnů ode dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku činí 450 Kč a je tvořena:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>z částky 128 Kč za kalendářní rok a</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>z částky 322 Kč za kalendářní rok. Tato částka je stanovena na základě
                     skutečných nákladů obce předchozího kalendářního roku na sběr a svoz
                     netříděného komunálního odpadu za poplatníka a kalendářní rok.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Skutečné náklady za rok 2014 na sběr a svoz netříděného komunálního odpadu
               činily: 230.688,- Kč a byly rozúčtovány takto: Náklady 230.688,- Kč děleno 716
               (675 počet osob s pobytem na území obce + 41 počet staveb určených k individuální
               rekreaci, bytů a rodinných domů, ve kterých není hlášena k pobytu žádná fyzická
               osoba) = 322,19 Kč. Z této částky je stanovena sazba poplatku dle čl. 4 odst. 1
               písm. b) vyhlášky ve výši 322,- Kč.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě změny místa pobytu fyzické osoby, změny vlastnictví stavby určené k
               individuální rekreaci, bytu nebo rodinného domu nebo změny umístění podle čl. 6
               odst. 1 v průběhu kalendářního roku se poplatek platí v poměrné výši, která
               odpovídá počtu kalendářních měsíců pobytu, vlastnictví nebo umístění v příslušném
               kalendářním roce. Dojde-li ke změně v průběhu kalendářního měsíce, je pro
               stanovení počtu měsíců rozhodný stav k poslednímu dni tohoto měsíce.<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 6 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný jednorázově a to nejpozději do 31. 12. příslušného
               kalendářního roku, popřípadě ve dvou stejných splátkách, vždy nejpozději do 31. 5.
               a do 31. 12. příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odst. 1, je
               poplatek splatný nejpozději do 15. dne měsíce, který následuje po měsíci, ve
               kterém poplatková povinnost vznikla, nejpozději však do konce příslušného
               kalendářního roku.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku je osvobozena fyzická osoba, která je <orderedlist
               numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>umístěna do dětského domova pro děti do 3 let věku, školského zařízení
                     pro výkon ústavní nebo ochranné výchovy nebo školského zařízení pro
                     preventivně výchovnou péči na základě rozhodnutí soudu nebo
                     smlouvy,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>umístěna do zařízení pro děti vyžadující okamžitou pomoc na základě
                     rozhodnutí soudu, na žádost obecního úřadu obce s rozšířenou působností,
                     zákonného zástupce dítěte nebo nezletilého,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>jako nezaopatřené dítě umístěna v domově pro osoby se zdravotním
                     postižením na základě rozhodnutí soudu nebo smlouvy o poskytnutí sociální
                     služby, nebo</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>umístěna v domově pro osoby se zdravotním postižením, domově pro
                     seniory, domově se zvláštním režimem nebo chráněném bydlení.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se osvobozují:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>občané obce umístění v LDN nebo podobném zdravotnickém zařízení, a to
                     po celou dobu pobytu, pokud tato doba přesahuje 12 po sobě jdoucích
                     kalendářních měsíců</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>občané obce žijící v zahraničí, a to po celou dobu pobytu, pokud tato
                     doba přesahuje 12 po sobě jdoucích kalendářních měsíců</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>občané obce umístění v nápravném zařízení, a to po celou dobu pobytu,
                     pokud tato doba přesahuje 12 po sobě jdoucích kalendářních měsíců</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úleva se poskytuje / nárok na úlevu od poplatků mají: děti, které do konce
               příslušného kalendářního roku dosáhnou věku nejvýše 15 let ve výši 200,- Kč
            </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Navýšení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nebudou-li poplatky zaplaceny poplatníkem včas nebo ve správné výši, vyměří mu
               obecní úřad poplatek platebním výměrem nebo hromadným předpisným seznamem.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Včas nezaplacené nebo neodvedené poplatky nebo část těchto poplatků může obecní
               úřad zvýšit až na trojnásobek; toto zvýšení je příslušenstvím poplatku.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Odpovědnost za zaplacení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li nedoplatek na poplatku poplatníkovi, který je ke dni splatnosti
               nezletilý a nenabyl plné svéprávnosti nebo který je ke dni splatnosti omezen ve
               svéprávnosti a byl mu jmenován opatrovník spravující jeho jmění, přechází
               poplatková povinnost tohoto poplatníka na zákonného zástupce nebo tohoto
               opatrovníka; zákonný zástupce nebo opatrovník má stejné procesní postavení jako poplatník.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě podle odstavce 1 vyměří obecní úřad poplatek zákonnému zástupci nebo
               opatrovníkovi poplatníka.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Je-li zákonných zástupců nebo opatrovníků více, jsou povinni plnit poplatkovou
               povinnost společně a nerozdílně.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Přechodné a zrušovací ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Zrušuje se obecně závazná vyhláška č.1/2012 o místním poplatku za provoz
               shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních
               odpadů ze dne 7. 12. 2012 ve znění obecně závazné vyhlášky č. 1/2013 ze dne 11.
               12. 2013 a obecně závazné vyhlášky č. 1/2014 ze dne 5. 11. 2014, kterými se mění
               obecně závazná vyhláška č.1/2012 o místním poplatku za provoz shromažďování,
               sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů ze dne 7.
               12. 2012.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatkové povinnosti vzniklé před nabytím účinnost této vyhlášky se posuzují
               podle dosavadních právních předpisů.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dne 1. 1. 2016.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>