<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="vyhlaska-2024-psi">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd</subtitle>
   <titleabbrev>Poplatek ze psů (2024)</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku ze psů</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 14. prosince 2023 usneslo vydat na základě § 14 zákona
      č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“), a v
      souladu s § 10 písm. d) a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění
      pozdějších předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen „vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek ze psů (dále jen „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatkovým obdobím poplatku je kalendářní rok.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 5 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Správcem poplatku je obecní úřad.<footnote>
                  <para>§ 15 odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník a předmět poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů platí držitel psa. Držitelem je pro účely tohoto poplatku osoba, která je přihlášená
               nebo má sídlo na území České republiky (dále jen „poplatník“). Poplatek ze psů platí poplatník obci
               příslušné podle svého místa přihlášení nebo sídla.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 1 a odst. 4 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů se platí ze psů starších 3 měsíců.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen podat správci poplatku ohlášení nejpozději do 30 dnů ode dne, kdy se pes stal
               starším 3 měsíců, nebo ode dne, kdy nabyl psa staršího 3 měsíců; údaje uváděné v ohlášení upravuje zákon.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 1 a 2 zákona o místních poplatcích; v ohlášení poplatník uvede zejména své
                     identifikační údaje a skutečnosti rozhodné pro stanovení poplatku</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu oznámit do 15ode dne,
               kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 4 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku za kalendářní rok činí:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>za jednoho psa 50,- Kč,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>za druhého a každého dalšího psa téhož držitele 75,- Kč,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>za psa, jehož držitelem je osoba starší 65 let 50,- Kč,</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě trvání poplatkové povinnosti po dobu kratší než jeden rok se platí poplatek v poměrné výši,
               která odpovídá počtu i započatých kalendářních měsíců.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný nejpozději do 31. října příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odstavci 1, je poplatek splatný
               nejpozději do konce měsíce, který následuje po měsíci, ve kterém poplatková povinnost vznikla.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Lhůta splatnosti neskončí poplatníkovi dříve než lhůta pro podání ohlášení podle čl. 3 odst. 1 této
               vyhlášky.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Osvobození</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku ze psů je osvobozen držitel psa, kterým je osoba nevidomá, osoba, která je považována za
               závislou na pomoci jiné fyzické osoby podle zákona upravujícího sociální služby, osoba, která je
               držitelem průkazu ZTP nebo ZTP/P, osoba provádějící výcvik psů určených k doprovodu těchto osob, osoba
               provozující útulek pro zvířata nebo osoba, které stanoví povinnost držení a používání psa zvláštní právní předpis.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote>
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Údaj rozhodný pro osvobození dle odst. 1 tohoto článku vyhlášky je poplatník povinen ohlásit ve lhůtě
               do 30 dnů od skutečnost zakládající nárok na osvobození od poplatku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě, že poplatník nesplní povinnost ohlásit údaj rozhodný pro osvobození ve lhůtách stanovených
               touto vyhláškou nebo zákonem, nárok na osvobození zaniká.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 6 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Přechodné a zrušovací ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatkové povinnosti vzniklé před nabytím účinnosti této vyhlášky se posuzují podle dosavadních
               právních předpisů.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Ruší se obecně závazná vyhláška č. 2/2019, o místním poplatku ze psů, ze dne 12. 12. 2019.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dnem 1. 1. 2024.</para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta</para>
      <para>Vyvěšeno na úřední desce dne: 15.12.2023</para>
      <para>Sejmuto z úřední desky dne: 2.1.2024</para>
   </simplesect>
</section>
