<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2008-02">
         <title>Obecně závazná vyhláška</title>
      <subtitle>obce Bílý Újezd č. 2/2008</subtitle>
      <titleabbrev>Vyhláška 2/2008 - požární řád obce</titleabbrev>
      <para>kterou se vydává</para>
      <para><emphasis role="bold">Požární řád obce Bílý Újezd</emphasis></para>
      <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se dne 3.listopadu 2008 usneslo vydat podle § 84 odst. 2
         písm. h) a § 10 písm. d) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších předpisů, v
         souladu s ustanovením § 29 odst. 1 písm. o) zákona č. 133/1985 Sb., o požární ochraně, ve
         znění pozdějších předpisů a ustanovení § 15, Nařízení vlády č.172/2001 Sb., k provedení
         zákona o požární ochraně tuto obecně závaznou vyhlášku:</para>
      <simplesect>
         <title>Čl. 1</title>
         <subtitle>Vymezení činnosti osob pověřených zabezpečováním požární ochrany v
            obci</subtitle>
         <para>Zabezpečováním požární ochrany (dále jen PO) v obci je pověřena Jednotka sboru
            dobrovolných hasičů obce, která má vymezeny tyto činnosti:<orderedlist
               numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>provádí požární zásah,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>provádí záchranné práce při živelných pohromách a jiných mimořádných
                     událostech,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>podává neprodleně zprávy o svém výjezdu a zásahu na operační středisko
                     hasičského záchranného sboru Královehradeckého kraje, územní odbor Rychnov nad
                     Kněžnou (telefonicky nebo radiostanicí),</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>plní úkoly na úseku civilní ochrany a obrany obyvatel.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 2</title>
         <subtitle>Podmínky požární bezpečnosti při činnostech ve všech objektech a na venkovním
            prostranství na území obce Bílý Újezd</subtitle>
         <orderedlist numeration="upperroman">
            <listitem>
               <para>Při činnostech v objektech:<orderedlist numeration="loweralpha">
                     <listitem>
                        <para>se stanovuje zákaz rozdělávání a používání otevřeného ohně v
                           prostorech a na místech, kde je nebezpečí vzniku požáru; ustanovení
                           zvláštních právních předpisů nejsou tímto dotčena,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>je vlastník objektu nebo provozovatel povinen rozmístit a umístit v
                           objektu hasící přístroje v potřebném množství a druzích na vhodných a
                           dobře přístupných místech dle vyhlášky č. 246/2001 Sb., ve znění
                           pozdějších předpisů,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>při činnosti s otevřeným ohněm nebo obdobným možným zdrojem zapálení
                           (žhavé částice, žhavé předměty apod.) jsou osoby povinny brát zřetel i na
                           úpravu hořlavých látek (např. scénických staveb, dekorací, textilií,
                           stavebních úprav objektu, skladovaného materiálu, vybavení objektu
                           apod.), a provést opatření vedoucí ke snížení hořlavosti nacházejících se
                           látek a opatření k zabránění vzniku požáru,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>při činnostech, jejichž součástí má být provádění některých činností,
                           které by mohly představovat zvláštní rizika (např. elektrozařízení,
                           plynové spotřebiče apod.) jsou osoby konající tuto činnost povinny
                           zajistit dodržování požadavků zvláštních právních předpisů a návodů k
                           použití dodávaných výrobcem,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>plnění balónků plyny, které ve směsi se vzduchem tvoří hořlavou nebo
                           výbušnou směs (např. vodík a acetylén) je v objektech zakázáno,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>podmínky dodržování bezpečnosti v budovách, jejichž majitelem je obec,
                           jsou určeny v požárních řádech těchto zařízení.</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Při činnostech na venkovním prostranství:<orderedlist numeration="loweralpha">
                     <listitem>
                        <para>Ohňostroje při společenských akcích smí provádět pouze firma nebo
                           fyzická osoba, která má k této činnosti oprávnění a pořadatel zajistí
                           přítomnost požární hlídky.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Při činnostech, jejichž součástí má být provádění některých činností,
                           které by mohly představovat zvláštní rizika (např. pyrotechnické efekty,
                           ohňostroje, plnění balónků plynem) jsou osoby konající tuto činnost
                           povinny zajistit dodržování požadavků zvláštních právních
                           předpisů.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Plnění balónků plyny, které ve směsi se vzduchem tvoří hořlavou nebo
                           výbušnou směs (např. vodík a acetylen) je zakázáno.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Mohou být umístěny atrakce (např. pouťové), prodejní místa nebo
                           stánky, nabízení služeb apod. tak, aby byl umožněn průjezd požární
                           techniky, aby nedošlo k zastavení nebo omezení přístupu k požárně
                           bezpečnostním zařízením nebo věcným prostředkům požární ochrany, které
                           jsou potřebné k provedení zásahu.</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 3</title>
         <subtitle>Podmínky požární bezpečnosti v době zvýšeného nebezpečí vzniku požáru</subtitle>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Za plnění podmínek k zabezpečení požární ochrany v době zvýšeného nebezpečí
                  vzniku požárů, které vyhlásí příslušný orgán ve smyslu zákona č. 133/1985 Sb., o
                  požární ochraně, ve znění pozdějších předpisů a ve smyslu nařízení
                  Královehradeckého kraje 3/2002 o podmínkách požární bezpečnosti v době zvýšeného
                  nebezpečí vzniku požáru, odpovídají všechny fyzické osoby nacházející se na území
                  obce Bílý Újezd, jakož i všechny právnické osoby a podnikající fyzické osoby,
                  které na území obce Bílý Újezd vyvíjejí svou činnost.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>K zabezpečení požární ochrany v době zvýšeného nebezpečí vzniku požárů se
                     stanovuje:<orderedlist numeration="loweralpha">
                     <listitem>
                        <para>zákaz kouření, rozdělávání a používání otevřeného ohně v prostorech a
                           na místech, kde může dojít k jeho rozšíření; ustanovení zvláštních
                           právních předpisů nejsou tímto dotčena,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>zákaz spalování hořlavých látek na volném prostranství, ustanovení
                           zvláštního právního předpisu nejsou tímto dotčena, </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>zákaz vjezdu motorových vozidel na lesní a polní cesty, vyjma vozidel
                           vlastníků lesů, kteří zabezpečují opatření pro dobu zvýšeného nebezpečí
                           vzniku požárů stanovené zvláštním právním předpisem, a dále motorových
                           vozidel používaných k přepravě píce při sklizni a úrody při žních; tato
                           vozidla musí být při jízdě po poli nebo při práci v místech skladování
                           vybavena lapači jisker nebo jiným obdobným zařízením,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>zákaz táboření mimo vyhrazené prostory,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>zákaz používání vody ze zdrojů pro hašení požárů k jiným účelům v
                           případě, že by vedlo ke snížení kapacity vodního zdroje, ustanovení
                           zvláštního právního předpisu nejsou tímto dotčena.</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 4</title>
         <subtitle>Způsob nepřetržitého zabezpečení požární ochrany v obci Bílý Újezd</subtitle>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Nepřetržitě lze hlásit požár nebo technický zásah na ohlašovnu požáru
                  Hasičského záchranného sboru Královehradeckého kraje, územní odbor Rychnov nad
                  Kněžnou.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na místní ohlašovny požárů, nebo místní jednotce PO – členům jednotky.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 5</title>
         <subtitle>Kategorie jednotky sboru dobrovolných hasičů obce, její početní stav a
            vybavení</subtitle>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>V obci je zřízena jednotka sboru dobrovolných hasičů obce kategorie JPO
                  V.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Minimální početní stav se stanovuje na 9 členů jednotky</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vybavení jednotky:<orderedlist numeration="loweralpha">
                     <listitem>
                        <para>Motorová stříkačka PS 12</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Další věcné prostředky PO</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 6</title>
         <subtitle>Přehled o zdrojích vody pro hašení požárů a podmínky jejich trvalé
            použitelnost</subtitle>
         <para>V návaznosti na nařízení Královehradeckého kraje č. 1/2004, kterým se stanoví
            podmínky k zabezpečení zdrojů vody k hašení požáru, obec:<orderedlist>
               <listitem>
                  <para>Stanovuje následující zdroje požární vody:<orderedlist>
                        <listitem>
                           <para>hydrantová síť: podzemní a nadzemní hydranty,</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                           <para>vodoteče: Zlatý potok, Dědina,</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                           <para>požární nádrže: poldr Hroška, koupaliště Hroška</para>
                        </listitem>
                     </orderedlist>
                  </para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Ukládá vlastníkům nebo uživatelům těchto zdrojů, tyto udržovat v takovém
                     stavu, aby bylo umožněno použití požární techniky a čerpání vody pro hašení,
                     dle technických požadavků vyplývajících z nařízení Královehradeckého kraje č.
                     1/2004.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 7</title>
         <subtitle>Ohlašovny požáru, místo kde lze hlásit požár</subtitle>
         <para>Ohlašovny požáru:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>Hasičský záchranný sbor, linka tísňového volání tel. 150 nebo 112</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Obecní úřad, v pracovní době tel. 494 666 111, 494 666 900</para>
               </listitem>
            </orderedlist>
         </para>
         <para>Místo kde lze hlásit požár:<orderedlist>
               <listitem>
                  <para>pan Pavel Kroupa Bílý Újezd čp. 8</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>pan Václav Špaček Masty čp. 9</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>pan Pavel Horáček Hroška čp. 31</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 8</title>
         <subtitle>Způsob vyhlášení poplachu</subtitle>
         <orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>sirénou na budově hasičské zbrojnice v Mastech, sirénou na budově obecního
                  úřadu v Bílém Újezdu, sirénou na bytovce č.p. 60 v Hrošce, místním bezdrátovým
                  informačním systémem - signálem v délce 2 x 25 sekund stálý tón s 1 x 10
                  sekundovou prodlevou (25 sekund stálý tón, 10 sekund prodleva, 25 sekund stálý
                  tón) ovládanou systémem JSVV z operačního střediska HZS Královehradeckého kraje,
                  územní odbor Rychnov nad Kněžnou nebo tlačítkem na budově,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>telefonicky jednotlivým členům JSDH,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>osobně jednotlivým členům JSDH.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 9</title>
         <subtitle>Seznam sil a prostředků jednotek požární ochrany z požárního poplachového plánu
            Královehradeckého kraje</subtitle>
         <informaltable frame="void">
            <tbody>
               <tr>
                  <th>Stupeň požárního poplachu</th>
                  <th>Jednotka PO</th>
                  <th>Kategorie jednotky PO</th>
               </tr>
               <tr>
                  <td>I.</td>
                  <td>HZS Rychnov nad Kněžnou</td>
                  <td>JPO I.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>I.</td>
                  <td>JSDH Solnice</td>
                  <td>JPO III.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>I.</td>
                  <td>JSDH Dobré</td>
                  <td>JPO III.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>I.</td>
                  <td>JSDH Bílý Újezd </td>
                  <td>JPO V.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>II.</td>
                  <td>HZS Dobruška</td>
                  <td>JPO I.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>II.</td>
                  <td>HZSP Škoda Auto Kvasiny</td>
                  <td>JPO IV.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>II.</td>
                  <td>JSDH Trnov</td>
                  <td>JPO III.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>II.</td>
                  <td>JSDH Rychnov nad Kněžnou</td>
                  <td>JPO III.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>III.</td>
                  <td>JSDH Dobruška</td>
                  <td>JPO III.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>III.</td>
                  <td>JSDH Voděrady</td>
                  <td>JPO V.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>III.</td>
                  <td>JSDH Lično</td>
                  <td>JPO V.</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>III.</td>
                  <td>JSDH Černíkovice</td>
                  <td>JPO V.</td>
               </tr>
            </tbody>
         </informaltable>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 10</title>
         <subtitle>Závěrečná ustanovení</subtitle>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Tato obecně závazná vyhláška nabývá účinnosti po 15 dnech od jejího zveřejnění
                  na úřední desce obce Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Tato vyhláška ruší předchozí obecně závazné vyhlášky upravující požární řád
                  obce.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Čl. 11</title>
         <subtitle>Účinnost</subtitle>
         <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti po 15 dnech od jejího zveřejnění na úřední desce obce
            Bílý Újezd.</para>
         <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
         <para>Ing. Miloslav Švorc, místostarosta</para>
      </simplesect>
   </section>