<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2017-02">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 2/2017</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 2/2017 - poplatek za odpady</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku za provoz systému shromažďování, sběru, přepravy,
         třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 8. března 2017 usnesením č. 13/2017
      usneslo vydat na základě § 14 odst. 2 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění
      pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“), a v souladu s § 10 písm. d) a §
      84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších
      předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen „vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek za provoz systému
               shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů
               (dále jen „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Řízení o poplatcích vykonává obecní úřad<footnote>
                  <para>§ 14 odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote> (dále jen „správce poplatku“).</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek platí<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote>:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba,<orderedlist numeration="arabic">
                           <listitem>
                              <para>která má v obci trvalý pobyt,</para>
                           </listitem>
                           <listitem>
                              <para>které byl podle zákona upravujícího pobyt cizinců na území České
                                 republiky povolen trvalý pobyt nebo přechodný pobyt na dobu delší
                                 než 90 dnů,</para>
                           </listitem>
                           <listitem>
                              <para>která podle zákona upravujícího pobyt cizinců na území České
                                 republiky pobývá na území České republiky přechodně po dobu delší 3
                                 měsíců,</para>
                           </listitem>
                           <listitem>
                              <para>které byla udělena mezinárodní ochrana podle zákona upravujícího
                                 azyl nebo dočasná ochrana podle zákona upravujícího dočasnou
                                 ochranu cizinců,</para>
                           </listitem>
                        </orderedlist></para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba, která má ve vlastnictví stavbu určenou k individuální
                        rekreaci, byt nebo rodinný dům, ve kterých není hlášena k pobytu žádná
                        fyzická osoba, a to ve výši odpovídající poplatku za jednu fyzickou osobu;
                        má-li ke stavbě určené k individuální rekreaci, bytu nebo rodinnému domu
                        vlastnické právo více osob, jsou povinny platit poplatek společně a
                        nerozdílně.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Za fyzické osoby tvořící domácnost může poplatek platit jedna osoba. Za fyzické
               osoby žijící v rodinném nebo bytovém domě může poplatek platit vlastník nebo správce.
               Osoby, které platí poplatek za více fyzických osob, jsou povinny správci poplatku
               oznámit jméno, popřípadě jména, příjmení a data narození osob, za které poplatek
               platí.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen ohlásit správci poplatku vznik své poplatkové povinnosti
               nejpozději do 15 dnů ode dne, kdy mu povinnost platit tento poplatek vznikla,
               případně doložit existenci skutečností zakládajících nárok na osvobození nebo úlevu
               od poplatku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník dle čl. 2 odst. 1 této vyhlášky je povinen ohlásit správci poplatku
               jméno, popřípadě jména, a příjmení, místo pobytu, popřípadě další adresy pro
               doručování.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník dle čl. 2 odst. 1 písm. b) vyhlášky je povinen ohlásit také evidenční
               nebo popisné číslo stavby určené k individuální rekreaci nebo rodinného domu; není-li
               stavba nebo dům označen evidenčním nebo popisným číslem, uvede poplatník parcelní
               číslo pozemku, na kterém je tato stavba umístěna. V případě bytu je poplatník povinen
               ohlásit orientační nebo popisné číslo stavby, ve které se byt nachází, a číslo bytu,
               popřípadě popis umístění v budově, pokud nejsou byty očíslovány. Není-li stavba, ve
               které se byt nachází, označena orientačním nebo popisným číslem, uvede poplatník
               parcelní číslo pozemku, na kterém je umístěna stavba s bytem.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stejným způsobem a ve stejné lhůtě jsou poplatníci povinni ohlásit správci
               poplatku zánik své poplatkové povinnosti v důsledku změny pobytu nebo v důsledku
               změny vlastnictví ke stavbě určené k individuální rekreaci, bytu nebo rodinnému
               domu.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>(5) Poplatník, který nemá sídlo nebo bydliště na území členského státu Evropské
               unie, jiného smluvního státu Dohody o Evropském hospodářském prostoru nebo Švýcarské
               konfederace, uvede také adresu svého zmocněnce v tuzemsku pro doručování.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu
               oznámit do 15 dnů ode dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku činí 450 Kč a je tvořena:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>z částky 126,- Kč za kalendářní rok a</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>z částky 324,- Kč za kalendářní rok. Tato částka je stanovena na základě
                        skutečných nákladů obce předchozího kalendářního roku na sběr a svoz
                        netříděného komunálního odpadu za poplatníka a kalendářní rok.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Skutečné náklady za rok 2016 na sběr a svoz netříděného komunálního odpadu činily:
               230.688,- Kč a byly rozúčtovány takto: náklady 230.688,- Kč děleno 710 (669 osob s
               pobytem na území obce + 41 staveb určených k individuální rekreaci, bytů a rodinných
               domů, ve kterých není hlášena k pobytu žádná fyzická osoba) = 324,91 Kč. Z této
               částky je stanovena sazba poplatku dle čl. 4 odst. 1 písm. b) vyhlášky ve výši 324,-
               Kč.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě změny místa pobytu fyzické osoby, změny vlastnictví stavby určené k
               individuální rekreaci, bytu nebo rodinného domu nebo změny umístění<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote> v průběhu kalendářního roku se poplatek platí v poměrné výši, která
               odpovídá počtu kalendářních měsíců pobytu, vlastnictví nebo umístění v příslušném
               kalendářním roce. Dojde-li ke změně v průběhu kalendářního měsíce, je pro stanovení
               počtu měsíců rozhodný stav k poslednímu dni tohoto měsíce.<footnote>
                  <para>§ 10b odst. 6 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný jednorázově nejpozději do 31. prosince příslušného
               kalendářního roku nebo ve dvou stejných částkách, které jsou splatné v termínech do
               31. května a do 31. prosince příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odst. 1, je poplatek
               splatný nejpozději do 15. ledna následujícího příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se nad rámec zákonem stanoveného osvobození od poplatku<footnote>
                  <para>§ 10b zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote> osvobozují poplatník dle čl. 2 odst. 1 písm. a) vyhlášky, který se po
               dobu celého kalendářního roku zdržuje mimo území obce.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úleva ve výši 200 Kč se poskytne poplatníkovi dle čl. 2 odst. 1 písm. a) vyhlášky,
               který v příslušném kalendářním roce dovrší nejvýše 15 let věku.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Navýšení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nebudou-li poplatky zaplaceny poplatníkem včas nebo ve správné výši, vyměří mu
               správce poplatku poplatek platebním výměrem nebo hromadným předpisným seznamem.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Včas nezaplacené nebo neodvedené poplatky nebo část těchto poplatků může správce
               poplatku zvýšit až na trojnásobek; toto zvýšení je příslušenstvím poplatku.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Odpovědnost za zaplacení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li nedoplatek na poplatku poplatníkovi, který je ke dni splatnosti
               nezletilý a nenabyl plné svéprávnosti nebo který je ke dni splatnosti omezen ve
               svéprávnosti a byl mu jmenován opatrovník spravující jeho jmění, přechází poplatková
               povinnost tohoto poplatníka na zákonného zástupce nebo tohoto opatrovníka; zákonný
               zástupce nebo opatrovník má stejné procesní postavení jako poplatník.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě podle odstavce 1 vyměří správce poplatku poplatek zákonnému zástupci
               nebo opatrovníkovi poplatníka.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Je-li zákonných zástupců nebo opatrovníků více, jsou povinni plnit poplatkovou
               povinnost společně a nerozdílně.<footnote>
                  <para>§ 12 odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>Zrušuje se obecně závazná vyhláška č. 1/2015, o místním poplatku za provoz systému
         shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů, ze
         dne 11. prosince 2015, ve znění obecně závazné vyhlášky č. 1/2016, ze dne 9. prosince
         2016.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti patnáctým dnem následujícím po dni vyhlášení.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarostka</para>
      <para>Vyvěšeno na úřední desce dne: 9. března 2017</para>
      <para>Sejmuto z úřední desky dne: dne 4. dubna 2017</para>
      <para>Zveřejnění vyhlášky bylo shodně provedeno na elektronické úřední desce.</para>
   </simplesect>
</section>
