<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2008-01">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 1/2008</subtitle>
   <titleabbrev>Nakládání s odpady (01/2008)</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o stanovení systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění,
      využívání a odstraňování komunálních odpadů vznikajících na jejím katastrálním území,
      včetně systému nakládání se stavebním odpadem</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 7.4.2008 usnesením č.12/2008
      usneslo vydat na základě § 17 odst. 2 zákona č. 185/2001 Sb., o odpadech a o změně
      některých dalších zákonů, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „zákon o odpadech“), a v
      souladu s § 10 písm. d) a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní
      zřízení), ve znění pozdějších předpisů, (dále jen „zákon o obcích“), tuto obecně závaznou
      vyhlášku:</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <para> Tato obecně závazná vyhláška (dále jen „vyhláška“) stanovuje systém shromažďování,
         sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů vznikajících na
         území obce Bílý Újezd, včetně systému nakládání se stavebním odpadem.<footnote>
            <para>Vyhláška č.381/2001 Sb., kterou se stanoví Katalog odpadů, Seznam nebezpečných
               odpadů a seznamy odpadů a států pro účely vývozu, dovozu a tranzitu odpadů a
               postup při udělování souhlasu k vývozu, dovozu a tranzitu odpadů (Katalog
               odpadů).</para>
         </footnote>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Třídění komunálního odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Komunální odpad se třídí na:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>tříděný odpad, kterým je papír, nápojové kartony, sklo, plast, včetně
                     PET lahví,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>objemný odpad,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>nebezpečné složky komunálního odpadu,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>směsný odpad.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Směsný odpad je zbylý komunální odpad po stanoveném vytřídění dle odst. 1 písm.
               a), b), c).</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Shromažďování tříděného odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Tříděný odpad je shromažďován do zvláštních sběrných nádob.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zvláštní sběrné nádoby jsou umístěny v Bílém Újezdě (za obecním úřadem), v
               Hrošce (u obchodu), v Mastech (u čekárny).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zvláštní sběrné nádoby jsou barevně odlišeny a označeny příslušnými
               nápisy:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>papír, barva modrá,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>nápojové kartony, barva oranžová,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>sklo, barva zelená</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>plasty, PET lahve, barva žlutá.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sběr a svoz nebezpečných složek komunálního odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sběr a svoz nebezpečných složek komunálního odpadů<footnote>
               <para>Vyhláška č. 381/2001 Sb., kterou se stanoví Katalog odpadů, Seznam
                  nebezpečných odpadů a seznamy odpadů a států pro účely vývozu, dovozu a
                  tranzitu odpadů a postup při udělování souhlasu k vývozu, dovozu a tranzitu
                  odpadů (Katalog odpadů).</para>
            </footnote> je zajišťován oprávněnou osobou jejich odebíráním na předem
               vyhlášených přechodných stanovištích přímo do zvláštních sběrných nádob k tomuto
               sběru určených. Informace o sběru jsou zveřejňovány na úřední desce obecního
               úřadu, výlepových plochách a v místním rozhlase.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Sběr a svoz objemného odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Objemný odpad je takový odpad, který vzhledem ke svým rozměrům nemůže být
               umístěn do sběrných nádob (např. koberce, matrace, nábytek, … ).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Sběr a svoz objemného odpadu je zajišťován oprávněnou osobou jeho odebíráním na
               předem vyhlášených přechodných stanovištích přímo do zvláštních sběrných nádob k
               tomuto účelu určených. Informace o sběru jsou zveřejňovány na úřední desce
               obecního úřadu, výlepových plochách a v místním rozhlase. </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Shromažďování směsného odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Směsný odpad se shromažďuje do sběrných nádob. Pro účely této vyhlášky sběrnými
               nádobami jsou<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>typizované sběrné nádoby jsou popelnice, kontejnery a igelitové pytle,
                        určené ke shromažďování směsného komunálního odpadu,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>odpadkové koše, které jsou umístěny na veřejných prostranstvích v
                        obci, sloužící pro odkládání drobného směsného komunálního odpadu.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist>
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stanoviště sběrných nádob je místo, kde jsou sběrné nádoby trvale nebo
               přechodně umístěny za účelem odstranění směsného odpadu oprávněnou osobou.
               Stanoviště sběrných nádob jsou individuální nebo společná pro více
               uživatelů.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Nakládání se stavebním odpadem</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad je stavební a demoliční odpad. Stavební odpad není odpadem
               komunálním.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad lze použít, předat či zlikvidovat zákonem stanoveným
               způsobem.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad vzniklý při stavební činnosti lze odkládat pouze do
               velkoobjemových kontejnerů oprávněné osoby, které jsou následně odvezeny na
               náklady původce tohoto odpadu na řízenou skládku. Tímto se nevylučuje možnost
               zajistit si odvoz tohoto odpadu a uložení na řízené skládky vlastními prostředky,
               popřípadě jiným způsobem.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Sankce</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Porušení povinností při nakládání s komunálním a stavebním odpadem lze
               postihnout podle příslušných právních předpisů.<footnote>
                  <para>Zákon č. 200/1990 Sb., o přestupcích, ve znění pozdějších
                     předpisů.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Zrušující ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Touto vyhláškou se zrušuje Obecně závazná vyhláška č. 1/2001, o stanovení
               systému shromažďování, sběru, přepravy, využívání a odstraňování komunálních
               odpadů na území obce, včetně systému nakládání se stavebním odpadem.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Tato obecně závazná vyhláška obce nabývá účinnosti dnem 1. 5. 2008.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Ing. Miloslav Švorc, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>