<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2008-03">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 3/2008</subtitle>
   <titleabbrev>Požární ochrana při hromadných akcích (03/2008)</titleabbrev>
   <para>kterou se vydávají </para>
   <para><emphasis role="bold">Podmínky k zabezpečení požární ochrany při akcích, kterých se
      zúčastní větší počet osob</emphasis></para>
   <para>Obec vydává dnem 3.listopadu 2008 v souladu s § 29 odst. l písm. o) zákona č. 133/1985
      Sb., o požární ochraně, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „zákon o PO"), vyhl. MV č.
      246/2001 Sb., (vyhl. o požární prevenci), dle § 10 zákona č. 128/2000 Sb. o obcích, (obecní
      zřízení) ve znění pozdějších předpisů a v návaznosti na nařízení Královehradeckého kraje č.
      4/2002, kterým se stanoví podmínky k zabezpečení požární ochrany při akcích, kterých se
      zúčastňuje větší počet osob obecně závaznou vyhlášku.</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Účel</subtitle>
      <para>Účelem této vyhlášky je stanovit vymezení druhů akcí, kterých se zúčastňuje větší
         počet osob, a stanovit podmínky pro zabezpečení požární bezpečnosti při konání těchto
         akcí.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Vymezení druhu akcí</subtitle>
      <para>Za akci s větším počtem osob lze považovat takovou, při které se sejde 200 a více
         osob a dle zvážení obce.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Stanovení podmínek požární bezpečnosti</subtitle>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>Každý, kdo pořádá některou z výše uvedených akcí je povinen tuto ohlásit na
               obecní úřad ve lhůtě 14 dnů před konáním akce.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Každý pořadatel organizující uvedenou akci je povinen ustanovit na základě § 13
               zákona č. 133/1985 Sb., <emphasis>Preventivní požární hlídku</emphasis> (dále jen
               PPH). Počet členů v PPH je závislý od druhu akce a dle zvážení obce.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Obec má právo kontroly zabezpečení těchto úkolů.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úkolem preventivní požární hlídky je:<orderedlist>
               <listitem>
                  <para>dohlížet na dodržování předpisů o požární ochraně,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>v případě vzniku požáru provést nutná opatření k záchraně ohrožených
                     osob (v rámci možnosti zabránit panice, uvolnit všechny únikové
                     východy),</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>přivolat jednotku PO,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>zúčastnit se likvidace požáru.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Za tímto účelem provede před zahájením akce:</emphasis><itemizedlist>
               <listitem>
                  <para>seznámení se s charakterem akce,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>seznámení se s charakterem objektu, v němž bude akce probíhat,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>provede kontrolu požárně bezpečnostních zařízení v objektu,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>prověří použitelnost a dostupnost prostředků pro zásah, </para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>prověří přístupnost únikových východů a volnost únikových cest,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>prověří možnost vyhlášení požárního poplachu a přivolání
                     pomoci,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>zjištěné skutečnosti zapíše do požární knihy objektu.</para>
               </listitem>
            </itemizedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Během akce a po jejím skončení se PPH zaměřuje především
               na:</emphasis><itemizedlist>
                  <listitem>
                     <para>provádění požárního dohledu a kontrolu dodržování zásad požární
                        bezpečnosti (kouření na vyhrazených místech, používání topidel při
                        stánkovém prodeji, atd.),</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>sleduje stav a dostupnost prostředků a zařízení PO,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>po skončení akce provede prohlídku všech míst v objektu, kde by mohlo
                        dojít ke vzniku požáru,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>preventivní požární hlídka odchází z objektu jako poslední.</para>
                  </listitem>
               </itemizedlist></para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4 </title>
      <subtitle>Sankce</subtitle>
      <para>Za nedodržení stanovených podmínek této obecně závazné vyhlášky obce můžou být
         uloženy sankce podle § 46 zákona č. 200/1990., o přestupcích ve znění pozdějších
         předpisů 30 000 Kč pro fyzické osoby, nebo podle § 58 zákona č. 128/2000 Sb., ve znění
         pozdějších předpisů, do 200 000,- Kč pro právnické a podnikající fyzické osoby.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Preventivní požární hlídka</subtitle>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>v průběhu akce musí být každý člen PPH viditelně označen,</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>pokud PPH vykonává člen sdružení občanů působících na úseku PO, doporučuje se
               tuto činnost vykonávat ve vycházkovém stejnokroji,</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>členové PPH se během akce chovají důstojně a nesmí požívat alkoholické
               nápoje,</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>členové PPH se podrobí poučení pro výkon této činnosti před zahájením
               akce,</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>poučení provede odborně způsobilá osoba, u členů PPH, kteří jsou opakovaně
               určeni pro výkon v této hlídce, se provede odborná příprava 1x ročně.</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Závěrečné ustanovení</subtitle>
      <para>Tato obecně závazná vyhláška nabývá účinnosti po 15 dnech od jejího zveřejnění na
         úřední desce obce Bílý Újezd.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Ing. Miloslav Švorc, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>