<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="vyhlaska-2024-04">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 4/2024</subtitle>
   <titleabbrev>Poplatek za odpady (04/2024)</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku za obecní systém odpadového hospodářství</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 12. prosince 2024 usneslo vydat na základě § 14 zákona
      č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“), a v
      souladu s § 10 písm. d) a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění
      pozdějších předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen „vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek za obecní systém odpadového hospodářství (dále
               jen „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatkovým obdobím poplatku je kalendářní rok.<footnote>
                  <para>§ 10o odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Správcem poplatku je obecní úřad.<footnote>
                  <para>§ 15 odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatníkem poplatku je:<footnote>
                  <para>§ 10e zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba přihlášená v obci<footnote>
                           <para>Za přihlášení fyzické osoby se podle § 16c zákona o místních poplatcích
                                 považuje<orderedlist numeration="loweralpha">
                                 <listitem>
                                    <para>přihlášení k trvalému pobytu podle zákona o evidenci obyvatel, nebo </para>
                                 </listitem>
                                 <listitem>
                                    <para>ohlášení místa pobytu podle zákona o pobytu cizinců na území České republiky,
                                       zákona o azylu nebo zákona o dočasné ochraně cizinců, jde-li o cizince,<orderedlist>
                                          <listitem>
                                             <para>kterému byl povolen trvalý pobyt,</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>který na území České republiky pobývá přechodně po dobu delší než 3
                                                měsíce,</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>který je žadatelem o udělení mezinárodní ochrany nebo osobou strpěnou
                                                na území podle zákona o azylu anebo žadatelem o poskytnutí dočasné
                                                ochrany podle zákona o dočasné ochraně cizinců, nebo</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>kterému byla udělena mezinárodní ochrana nebo jde o cizince
                                                požívajícího dočasné ochrany cizinců.</para>
                                          </listitem>
                                       </orderedlist></para>
                                 </listitem>
                              </orderedlist></para>
                        </footnote>nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>vlastník nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci, ve
                        které není přihlášená žádná fyzická osoba a která je umístěna na území obce.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Spoluvlastníci nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci jsou
               povinni plnit poplatkovou povinnost společně a nerozdílně.<footnote>
                  <para>§ 10p zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen podat správci poplatku ohlášení nejpozději do 15 dnů ode dne vzniku své
               poplatkové povinnosti; údaje uváděné v ohlášení upravuje zákon.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 1 a 2 zákona o místních poplatcích; v ohlášení poplatník uvede zejména své
                     identifikační údaje a skutečnosti rozhodné pro stanovení poplatku</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu oznámit do 15 dnů ode
               dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 4 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku za kalendářní rok činí 800 Kč.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek se v případě, že poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení fyzické osoby v obci,
               snižuje o jednu dvanáctinu za každý kalendářní měsíc, na jehož konci<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>není tato fyzická osoba přihlášena v obci, nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>je tato fyzická osoba od poplatku osvobozena.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek se v případě, že poplatková povinnost vznikla z důvodu vlastnictví jednotlivé nemovité věci
               zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci umístěné na území obce, snižuje o jednu
               dvanáctinu za každý kalendářní měsíc, na jehož konci<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>je v této nemovité věci přihlášena alespoň 1 fyzická osoba,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>poplatník nevlastní tuto nemovitou věc, nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>je poplatník od poplatku osvobozen.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný nejpozději do 31. října příslušného kalendářního roku. </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odstavci 1, je poplatek splatný
               nejpozději do patnáctého dne měsíce, který následuje po měsíci, ve kterém poplatková povinnost vznikla.
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Lhůta splatnosti neskončí poplatníkovi dříve než lhůta pro podání ohlášení podle čl. 3 odst. 1 této
               vyhlášky. </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku je osvobozena osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která je<footnote>
                  <para>§ 10g zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>poplatníkem poplatku za odkládání komunálního odpadu z nemovité věci v jiné obci a má v této
                        jiné obci bydliště, </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna do dětského domova pro děti do 3 let věku, školského zařízení pro výkon ústavní nebo
                        ochranné výchovy nebo školského zařízení pro preventivně výchovnou péči na základě rozhodnutí
                        soudu nebo smlouvy,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna do zařízení pro děti vyžadující okamžitou pomoc na základě rozhodnutí soudu, na
                        žádost obecního úřadu obce s rozšířenou působností, zákonného zástupce dítěte nebo nezletilého,
                     </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna v domově pro osoby se zdravotním postižením, domově pro seniory, domově se zvláštním
                        režimem nebo v chráněném bydlení,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>nebo na základě zákona omezena na osobní svobodě s výjimkou osoby vykonávající trest domácího
                        vězení.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se osvobozuje osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která
                  <orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>se v průběhu celého kalendářního roku (od 1. ledna do 31. prosince) zdržuje mimo území
                        obce,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>má místo pobytu v sídle ohlašovny.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se osvobozuje osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu vlastnictví nemovité věci
               zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci, ve které není přihlášená žádná fyzická
               osoba a která se nachází na území této obce, a která je zároveň poplatníkem podle čl. 2 odst. 1 písm. a)
               za podmínky, že nemovitá věc zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci není užívána a
               nevzniká zde komunální odpad. Tato osoba je osvobozena od poplatku dle čl. 2 odst. 1 písm. b) této
               vyhlášky.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úleva se poskytuje osobě, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která v
               příslušném kalendářním roce dovrší nejvýše 15 let věku, ve výši 200 Kč.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě, že poplatník nesplní povinnost ohlásit údaj rozhodný pro osvobození nebo úlevu ve lhůtách
               stanovených touto vyhláškou nebo zákonem, nárok na osvobození nebo úlevu zaniká.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 6 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Přechodné a zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Poplatkové povinnosti vzniklé před nabytím účinnosti této vyhlášky se posuzují podle dosavadních
                  právních předpisů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zrušuje se obecně závazná vyhláška č. 3/2023, o místním poplatku za obecní systém odpadového
                  hospodářství, ze dne 14. prosince 2023.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dnem 1. ledna 2025.</para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>
