<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2019-02">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 2/2019</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 2/2019 - poplatek ze psů</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku ze psů</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 12.12.2019 usnesením č. 8/2019
      usneslo vydat na základě § 14 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění
      pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“), a v souladu s § 10 písm. d) a §
      84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších
      předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen „tato vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek ze psů (dále jen
               „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Správcem poplatku je obecní úřad.<footnote>
                  <para>§ 15 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník a předmět poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů platí držitel psa. Držitelem je pro účely tohoto poplatku osoba,
               která je přihlášená nebo má sídlo na území České republiky (dále jen „poplatník“).<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů se platí ze psů starších 3 měsíců.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen ohlásit správci poplatku vznik své poplatkové povinnosti do
               30 dnů ode dne, kdy se pes stal starším tří měsíců, nebo ode dne, kdy nabyl psa
               staršího tří měsíců. Ve lhůtě 30 dnů je povinen ohlásit také zánik své poplatkové
               povinnosti (např. úhyn psa, jeho ztrátu, darování nebo prodej).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Povinnost ohlásit držení psa má i osoba, která je od poplatku osvobozena.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V ohlášení poplatník uvede:<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>jméno, popřípadě jména, a příjmení nebo název, obecný identifikátor,
                        byl-li přidělen, místo pobytu nebo sídlo, sídlo podnikatele, popřípadě další
                        adresu pro doručování; právnická osoba uvede též osoby, které jsou jejím
                        jménem oprávněny jednat v poplatkových věcech,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>čísla všech svých účtů u poskytovatelů platebních služeb, včetně
                        poskytovatelů těchto služeb v zahraničí, užívaných v souvislosti s
                        podnikatelskou činností, v případě, že předmět poplatku souvisí s
                        podnikatelskou činností poplatníka,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>další údaje rozhodné pro stanovení poplatku, zejména stáří a počet
                        držených psů, včetně skutečností zakládajících vznik nároku na úlevu nebo
                        osvobození od poplatku.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu
               oznámit do 15 dnů ode dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 4 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Povinnost ohlásit údaj podle odst. 3 nebo jeho změnu se nevztahuje na údaj, který
               může správce poplatku automatizovaným způsobem zjistit z rejstříků nebo evidencí, do
               nichž má zřízen automatizovaný přístup. Okruh těchto údajů zveřejní správce poplatku
               na své úřední desce.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 5 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku za kalendářní rok činí:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>za jednoho psa 50,- Kč,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>za druhého a každého dalšího psa téhož držitele 75,- Kč,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>za psa, jehož držitelem je osoba starší 65 let 50,- Kč,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>za druhého a každého dalšího psa téhož držitele, kterým je osoba starší
                        65 let 50,- Kč.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný nejpozději do 31. 10. příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odstavci 1, je
               poplatek splatný nejpozději do konce příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku ze psů je osvobozen držitel psa, kterým je osoba nevidomá, osoba,
               která je považována za závislou na pomoci jiné fyzické osoby podle zákona
               upravujícího sociální služby, osoba, která je držitelem průkazu ZTP nebo ZTP/P, osoba
               provádějící výcvik psů určených k doprovodu těchto osob, osoba provozující útulek pro
               zvířata nebo osoba, které stanoví povinnost držení a používání psa zvláštní právní předpis.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 6 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote>
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Údaj rozhodný pro osvobození dle odst. 1 tohoto článku je poplatník povinen
               ohlásit ve lhůtě do 30 dnů od skutečnosti zakládající nárok na osvobození nebo
               úlevu.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě, že poplatník nesplní povinnost ohlásit údaj rozhodný pro osvobození ve
               lhůtě stanovené touto vyhláškou nebo zákonem, nárok na osvobození zaniká.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Navýšení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nebudou-li poplatky zaplaceny poplatníkem včas nebo ve správné výši, vyměří mu
               správce poplatku poplatek platebním výměrem nebo hromadným předpisným seznamem.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Včas nezaplacené poplatky nebo část těchto poplatků může správce poplatku zvýšit
               až na trojnásobek; toto zvýšení je příslušenstvím poplatku sledujícím jeho osud.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Odpovědnost za zaplacení poplatku<footnote>
            <para>§ 12 zákona o místních poplatcích.</para>
         </footnote></subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li nedoplatek na poplatku poplatníkovi, který je ke dni splatnosti
               nezletilý a nenabyl plné svéprávnosti nebo který je ke dni splatnosti omezen ve
               svéprávnosti a byl mu jmenován opatrovník spravující jeho jmění, přechází poplatková
               povinnost tohoto poplatníka na zákonného zástupce nebo tohoto opatrovníka; zákonný
               zástupce nebo opatrovník má stejné procesní postavení jako poplatník.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě podle odstavce 1 vyměří správce poplatku poplatek zákonnému zástupci
               nebo opatrovníkovi poplatníka.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Je-li zákonných zástupců nebo opatrovníků více, jsou povinni plnit poplatkovou
               povinnost společně a nerozdílně.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Přechodné a zrušovací ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatkové povinnosti za předchozí kalendářní roky se řídí dosavadními právními
               předpisy.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zrušuje se obecně závazná vyhláška č. 2/2010, o místním poplatku ze psů, ze dne
               10.12.2010.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dnem 01.01.2020.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarostka</para>
      <para>Vyvěšeno na úřední desce dne: 14.12.2019</para>
      <para>Sejmuto z úřední desky dne: 6.1.2020</para>
   </simplesect>
</section>
