<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-1998-01">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 1/1998</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 1/1998 - účelový fond pro obce postižené záplavami</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">Vytvoření a použití účelového fondu obce v rámci Programu
      poskytování státních půjček na opravy bytového fondu pro rok 1998 určeného pro obce
      postižené záplavami a postup poskytování úvěrů vlastníkům obytných budov a bytů
      poškozených živelnou pohromou - záplavou.</emphasis></para>
   <para>Obecní zastupitelstvo Bílý Újezd schválilo na svém zasedání dne 19. 11. 1998 v souladu s
      § 36 odst. 1, písm. f) zákona č. 367/1990 Sb., o obcích, ve znění pozdějších předpisů, tuto
      obecně závaznou vyhlášku:</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. I.</title>
      <subtitle>Předmět úpravy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd vytváří účelový fond (dále jen fond), určený na poskytování
               účelově vázaných úvěrů vlastníkům obytných budov a bytů poškozených živelní
               pohromou - záplavou k úhradě na jejich opravy a na opravy obecního bytového fondu
               poškozeného živelní pohromou - záplavou.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Předmětem úpravy této vyhlášky je zřízení fondu, hospodaření s jeho příjmy a
               výdaji a podmínky jeho použití.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. II.</title>
      <subtitle>Zřízení fondu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Fond se zřizuje na základě poskytnutí návratné finanční výpomoci Ministerstvem
               pro místní rozvoj (dále jen MMR) v souladu s Programem poskytování státních půjček
               na opravy bytového fondu pro rok 1998 určeným pro obce postižené záplavami.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Prostředky fondu budou vedeny na samostatném účtu u peněžního ústavu na základě
               smlouvy uzavřené mezi obcí a tímto peněžním ústavem, která se po jejím podpisu
               stane přílohou č. 1 této vyhlášky.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. III.</title>
      <subtitle>Příjmy fondu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Příjmy fondu jsou:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>návratná finanční výpomoc ze státního rozpočtu poskytnutá MMR</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>příjmy ze splátek úvěrů poskytnutých vlastníkům obytných budov a bytů
                     a úrokové výnosy z nich</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>částka z rozpočtu obce, odpovídající objemu prostředků vyčerpaných na
                     opravy a modernizaci obecního bytového fondu zvýšená o 3 %</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>úroky z účtu fondu</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Příjmy z fondu mohou být:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>prostředky z rozpočtu obce</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>dotace a případné finanční výpomoci z rozpočtu OkÚ, popř. jiného
                     územního orgánu</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>dary a případné finanční výpomoci z prostředků fyzických a právnických
                     osob</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>výnos místních poplatků za zábor veřejného prostranství, povoleného v
                     souvislosti se stavební činností</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>jiné příjmy</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Případný zůstatek fondu, po splacení částky poskytnuté ze státního rozpočtu,
               bude použit na opravy bytového fondu ve vlastnictví obce.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. IV.</title>
      <subtitle>Podmínky použití prostředků fondu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Základní formou použití prostředků fondu jsou účelově vázané úvěry (dále jen
               úvěry) vlastníkům obytných budov nebo bytů podle zvláštního zákona, poškozených
               živelnou pohromou - záplavou k úhradě nákladů na jejich opravu.<footnote>
                  <para>Zvláštní zákon - zákon č. 72 / 1994 Sb., kterým se upravují některé
                     spoluvlastnické vztahy k budovám a některé vlastnické vztahy k bytům a
                     nebytovým prostorám a doplňují se některé zákony, ve znění pozdějších
                     předpisů.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Žadatelem o úvěr může být fyzická osoba nebo právnická osoba, která je
               vlastníkem obytné budovy nebo bytu na území obce. K žádosti doloží vyjádření
               stavebního úřadu nebo znalecký posudek o poškození budovy (bytu) záplavami a o
               předpokládané ceně opravy.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poškozením obytné budovy nebo bytu ve smyslu této vyhlášky se rozumí takové
               poškození stavby a jejich součástí a příslušenství, které brání jejímu řádnému
               užívání a bylo prokazatelně způsobeno záplavou. Za poškození bytu nelze považovat
               poškození jeho vnitřního vybavení.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Žadatel může použít prostředky úvěru pouze k úhradě nákladů na opravy poškození
               obytné budovy nebo bytu, způsobeného záplavou. V případě zjištění, použití úvěru k
               jiným účelům je povinen neprodleně vrátit celý poskytnutý úvěr.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Obec poskytuje vlastníkům obytných budov nebo bytů úvěry do maximální výše
               100.000,- Kč. Výše úvěru a výše splátek bude v konkrétních případech stanovena ve
               smlouvě o úvěru.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úroková sazba z poskytovaných úvěrů činí 4 %.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Lhůta splatnosti poskytovaných úvěrů je max. 8 let dle výše úvěru a počíná
               běžet ode dne uzavření smlouvy o úvěru. </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vrácení úvěru bude zajištěno:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>do 60.000,- Kč jedním ručitelem</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>nad 60.000,- Kč dvěma ručiteli</para>
               </listitem>
            </orderedlist>
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Žadatel je povinen provádět opravy obytné budovy nebo bytu v souladu se
               stavebními předpisy. V případě zjištění jejich porušení je povinen neprodleně
               vrátit celý poskytnutý úvěr.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. V.</title>
      <subtitle>Pravidla poskytování úvěru</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Výběr žadatelů i výše poskytnutého úvěru a délka splatnosti úvěru podléhá
               schválení zastupitelstvem obce.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. VI.</title>
      <subtitle>Závěrečná ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec bude o hospodaření s prostředky tohoto fondu informovat veřejnost současně
               se zveřejněním výsledků hospodaření obce.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Výběr žadatelů provede obecní zastupitelstvo podle těchto kritérií:<orderedlist
               numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>stupně poškození obytného prostoru</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>sociální situace žadatele s upřednostněním rodin s dětmi a
                     důchodců</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>ekonomické situace žadatele</para>
               </listitem>
            </orderedlist>
            </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
      <para>V Bílém Újezdě dne 25. 11. 1998</para>
      <para>Jaroslava Krobová, starostka obce</para>
   </simplesect>
</section>