<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0" xml:id="vyhlaska-2021-02">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 2/2021</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 2/2021 - poplatek za odpady</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku za obecní systém odpadového hospodářství</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 6.prosince 2021 usnesením č. 16/2021 usneslo vydat na základě § 14 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“), a v souladu s § 10 písm.d) a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších předpisů, tuto obecně závaznou vyhlášku (dále jen „tato vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek za obecní systém odpadového hospodářství (dále jen „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Správcem poplatku je Obecní úřad Bílý Újezd.<footnote>
                  <para>§ 15 odst. 1 zákona, o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatníkem poplatku je:<footnote>
                  <para>§ 10e zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>fyzická osoba přihlášená v obci<footnote>
                           <para>Za přihlášení fyzické osoby se podle § 16c zákona o místních poplatcích považuje<orderedlist numeration="loweralpha">
                                 <listitem>
                                    <para>přihlášení k trvalému pobytu podle zákona o evidenci obyvatel, nebo </para>
                                 </listitem>
                                 <listitem>
                                    <para>ohlášení místa pobytu podle zákona o pobytu cizinců na území České republiky, zákona o azylu nebo zákona o dočasné ochraně cizinců, jde-li o cizince,<orderedlist>
                                          <listitem>
                                             <para>kterému byl povolen trvalý pobyt,</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>který na území České republiky pobývá přechodně po dobu delší než 3 měsíce,</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>který je žadatelem o udělení mezinárodní ochrany nebo osobou strpěnou na území podle zákona o azylu anebo žadatelem o poskytnutí dočasné ochrany podle zákona o dočasné ochraně cizinců, nebo</para>
                                          </listitem>
                                          <listitem>
                                             <para>kterému byla udělena mezinárodní ochrana nebo jde o cizince požívajícího dočasné ochrany cizinců.</para>
                                          </listitem>
                                       </orderedlist></para>
                                 </listitem>
                              </orderedlist></para>
                        </footnote>nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>vlastník nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci, ve které není přihlášená žádná fyzická osoba a která je umístěna na území obce.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>vlastník nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci, ve které není přihlášená žádná fyzická osoba a která je umístěna na území obce.<footnote>
                  <para>§ 10p zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Poplatkové období</subtitle>
      <para>Poplatkovým obdobím poplatku je kalendářní rok.<footnote>
            <para>§ 10o odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
         </footnote></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatník je povinen podat správci poplatku ohlášení nejpozději do 15 dnů ode dne vzniku své poplatkové povinnosti.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V ohlášení poplatník uvede<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>jméno, popřípadě jména, a příjmení nebo název, obecný identifikátor, byl-li přidělen, místo pobytu nebo sídlo, sídlo podnikatele, popřípadě další adresu pro doručování; právnická osoba uvede též osoby, které jsou jejím jménem oprávněny jednat v poplatkových věcech,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>čísla všech svých účtů u poskytovatelů platebních služeb, včetně poskytovatelů těchto služeb v zahraničí, užívaných v souvislosti s podnikatelskou činností, v případě, že předmět poplatku souvisí s podnikatelskou činností poplatníka,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>další údaje rozhodné pro stanovení poplatku, zejména skutečnosti zakládající nárok na osvobození nebo úlevu od poplatku, a jde-li o poplatníka dle čl. 2 odst. 1 písm. b) této vyhlášky, též identifikační údaje nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci podle katastru nemovitostí.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatník, který nemá sídlo nebo bydliště na území členského státu Evropské unie, jiného smluvního státu Dohody o Evropském hospodářském prostoru nebo Švýcarské konfederace, uvede také adresu svého zmocněnce v tuzemsku pro doručování.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je poplatník povinen tuto změnu oznámit do 15 dnů ode dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 4 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Povinnost ohlásit údaj podle odstavce 2 nebo jeho změnu se nevztahuje na údaj, který může správce poplatku automatizovaným způsobem zjistit z rejstříků nebo evidencí, do nichž má zřízen automatizovaný přístup. Okruh těchto údajů zveřejní správce poplatku na své úřední desce.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 5 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku činí 600 Kč.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek se v případě, že poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení fyzické osoby v obci, snižuje o jednu dvanáctinu za každý kalendářní měsíc, na jehož konci<footnote>
                  <para>§ 10h odst. 2 ve spojení s § 10o odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>není tato fyzická osoba přihlášena v obci, nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>je tato fyzická osoba od poplatku osvobozena.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek se v případě, že poplatková povinnost vznikla z důvodu vlastnictví jednotlivé nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci umístěné na území obce, snižuje o jednu dvanáctinu za každý kalendářní měsíc, na jehož konci<footnote>
                  <para>§ 10h odst. 3 ve spojení s § 10o odst. 2 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>je v této nemovité věci přihlášena alespoň 1 fyzická osoba,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>poplatník nevlastní tuto nemovitou věc, nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>je poplatník od poplatku osvobozen.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný jednorázově, a to nejpozději do 31. října příslušného kalendářního roku. </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odstavci 1, je poplatek splatný nejpozději do 15. dne měsíce, který následuje po měsíci, ve kterém poplatková povinnost vznikla. </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Lhůta splatnosti neskončí poplatníkovi dříve než lhůta pro podání ohlášení podle čl. 4 odst. 1 této vyhlášky. </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku je osvobozena osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která je<footnote>
                  <para>§ 10g zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>poplatníkem poplatku za odkládání komunálního odpadu z nemovité věci v jiné obci a má v této jiné obci bydliště, </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna do dětského domova pro děti do 3 let věku, školského zařízení pro výkon ústavní nebo ochranné výchovy nebo školského zařízení pro preventivně výchovnou péči na základě rozhodnutí soudu nebo smlouvy,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna do zařízení pro děti vyžadující okamžitou pomoc na základě rozhodnutí soudu, na žádost obecního úřadu obce s rozšířenou působností, zákonného zástupce dítěte nebo nezletilého, </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>umístěna v domově pro osoby se zdravotním postižením, domově pro seniory, domově se zvláštním režimem nebo v chráněném bydlení, nebo</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>na základě zákona omezena na osobní svobodě s výjimkou osoby vykonávající trest domácího vězení.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se osvobozuje osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která <orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>se v průběhu celého kalendářního roku (od 1. ledna do 31. prosince) zdržuje mimo území obce,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>má místo pobytu v sídle ohlašovny<footnote>
                           <para>§ 10 odst. 5 a § 12 zákona č. 133/2000 Sb., o evidenci obyvatel a rodných číslech, ve znění pozdějších předpisů</para>
                        </footnote></para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Od poplatku se osvobozuje osoba, které poplatková povinnost vznikla z důvodu vlastnictví nemovité věci zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci, ve které není přihlášená žádná fyzická osoba a která se nachází na území této obce, a je zároveň poplatníkem podle čl. 2 odst. 1 písm. a) za podmínky, že nemovitá věc zahrnující byt, rodinný dům nebo stavbu pro rodinnou rekreaci není užívána a nevzniká zde komunální odpad. Tato osoba je osvobozena od poplatku dle čl. 2 odst. 1 písm. b) této vyhlášky.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Úleva se poskytuje osobě, které poplatková povinnost vznikla z důvodu přihlášení v obci a která v příslušném kalendářním roce dovrší nejvýše 15 let věku, a to ve výši 200 Kč z celkové sazby poplatku,</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě, že poplatník nesplní povinnost ohlásit údaj rozhodný pro osvobození nebo úlevu ve lhůtách stanovených touto vyhláškou nebo zákonem, nárok na osvobození nebo úlevu zaniká.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 6 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Navýšení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nebudou-li poplatky zaplaceny poplatníkem včas nebo ve správné výši, vyměří mu správce poplatku poplatek platebním výměrem nebo hromadným předpisným seznamem.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 1 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Včas nezaplacené poplatky nebo část těchto poplatků může správce poplatku zvýšit až na trojnásobek; toto zvýšení je příslušenstvím poplatku sledujícím jeho osud.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 3 zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Odpovědnost za zaplacení poplatku<footnote>
            <para>§ 12 zákona o místních poplatcích</para>
         </footnote></subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li nedoplatek na poplatku poplatníkovi, který je ke dni splatnosti nezletilý a nenabyl plné svéprávnosti nebo který je ke dni splatnosti omezen ve svéprávnosti a byl mu jmenován opatrovník spravující jeho jmění, přechází poplatková povinnost tohoto poplatníka na zákonného zástupce nebo tohoto opatrovníka; zákonný zástupce nebo opatrovník má stejné procesní postavení jako poplatník.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě podle odstavce 1 vyměří správce poplatku poplatek zákonnému zástupci nebo opatrovníkovi poplatníka.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Je-li zákonných zástupců nebo opatrovníků více, jsou povinni plnit poplatkovou povinnost společně a nerozdílně.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Společná ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Ustanovení o nemovité věci se použijí obdobně i na jednotku, která je vymezena podle zákona o vlastnictví bytů, spolu s touto jednotkou spojeným podílem na společných částech domu, a pokud je s ní spojeno vlastnictví k pozemku, tak i spolu s podílem na tomto pozemku.<footnote>
                  <para>§ 10q zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Na svěřenský fond, podílový fond nebo fond obhospodařovaný penzijní společností, do kterých je vložena nemovitá věc, se pro účely poplatků za komunální odpad hledí jako na vlastníka této nemovité věci.<footnote>
                  <para>§ 10r zákona o místních poplatcích</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 11</title>
      <subtitle>Přechodná ustanovení</subtitle>
      <para>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Údaje ohlášené poplatníkem místního poplatku za provoz systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů ke dni předcházejícímu dni nabytí účinnosti této vyhlášky se považují za údaje ohlášené podle čl. 4 odst. 1 této vyhlášky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poplatkové povinnosti vzniklé před nabytím účinnosti této vyhlášky se posuzují podle dosavadních právních předpisů.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 12</title>
      <subtitle>Zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>Ruší se obecně závazná vyhláška č. 1/2019 o místním poplatku za provoz systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování komunálních odpadů ze dne 14. 12. 2019.</para>
      <para>Ruší se obecně závazná vyhláška č. 2/2020 kterou se změnila obecně závazná vyhláška obce č. 1/2019 ze dne 14.12.2019, o místním poplatku za provoz systému shomažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování kom.odpadů ze dne 15.12.2020</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 13</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dnem 1. 1. 2022.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarostka</para>
      <para>Vyvěšeno na úřední desce dne: 8.12.2021</para>
      <para>Sejmuto z úřední desky dne: 3.1.2022</para>
      <para>Zveřejnění vyhlášky bylo shodně provedeno na elektronické úřední desce.</para>
   </simplesect>
</section>
