<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="vyhlaska-2024-05">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 5/2024</subtitle>
   <titleabbrev>Systém odpadového hospodářství (05/2024)</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o stanovení obecního systému odpadového hospodářství</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 12. 12. 2024 usnesením č. 16/2024 usneslo vydat na
      základě § 59 odst. 4 zákona č. 541/2020 Sb., o odpadech (dále jen „zákon o odpadech“), a v souladu s § 10 písm. d)
      a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších předpisů, tuto
      obecně závaznou vyhlášku (dále jen „vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Tato vyhláška stanovuje obecní systém odpadového hospodářství na území obce Bílý Újezd.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Každý je povinen odpad, který předává do obecního systému, odkládat na místa určená obcí v souladu s
               povinnostmi stanovenými pro daný druh, kategorii nebo materiál odpadu zákonem o odpadech a touto vyhláškou<footnote>
                  <para>§ 61 zákona o odpadech</para>
               </footnote>.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V okamžiku, kdy osoba zapojená do obecního systému odloží odpad, s výjimkou výrobků s ukončenou
               životností, na místě obcí k tomuto účelu určeném, stává se obec vlastníkem tohoto odpadu<footnote>
                  <para>§ 60 zákona o odpadech</para>
               </footnote>.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stanoviště sběrných nádob je místo, kde jsou sběrné nádoby trvale nebo přechodně umístěny za účelem
               dalšího nakládání s komunálním odpadem.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Oddělené soustřeďování komunálního odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Osoby předávající komunální odpad na místa určená obcí jsou povinny odděleně soustřeďovat následující
                  složky:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>Biologické odpady,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Papír,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Plasty a nápojové kartony,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Sklo,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Nebezpečné odpady,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Objemný odpad,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Jedlé oleje a tuky,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Textil,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>Směsný komunální odpad.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Směsným komunálním odpadem se rozumí zbylý komunální odpad po stanoveném vytřídění podle odstavce 1
               písm. a) až h). </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Objemný odpad je takový odpad, který vzhledem ke svým rozměrům nemůže být umístěn do sběrných
               nádob.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Shromažďování tříděného odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Tříděný odpad je shromažďován do zvláštních sběrných nádob.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zvláštní sběrné nádoby jsou umístěny v Bílém Újezdě (za obecním úřadem), v Hrošce (u obchodu), v
               Mastech (u čekárny) a v Roudném (u váhy).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zvláštní sběrné nádoby jsou barevně odlišeny a označeny příslušnými nápisy:<orderedlist
                  numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>papír – barva modrá</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>sklo – barva zelená</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>plasty, nápojové kartony – barva žlutá</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>textil – barva bílá</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Biologické odpady budou soustřeďovány do kontejnerů umístěných na shromaždištích biologického
               odpadu.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Sběr a svoz nebezpečných složek komunálního odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sběr a svoz nebezpečných složek komunálního odpadů je zajišťován oprávněnou osobou jejich odebíráním
               na předem vyhlášených přechodných stanovištích přímo do zvláštních sběrných nádob k tomuto sběru
               určených. Informace o sběru jsou zveřejňovány na úřední desce obecního úřadu, výlepových plochách a v
               místním rozhlase.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V rámci svozu nebezpečných složek komunálního odpadu je zajišťován rovněž sběr a svoz jedlých olejů a
               tuků.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Sběr a svoz objemného odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Objemný odpad je takový odpad, který vzhledem ke svým rozměrům nemůže být umístěn do sběrných nádob
                  (<emphasis>např. koberce, matrace, nábytek, … </emphasis>).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Sběr a svoz objemného odpadu je zajišťován oprávněnou osobou jeho odebíráním na předem vyhlášených
               přechodných stanovištích přímo do zvláštních sběrných nádob k tomuto účelu určených. Informace o sběru
               jsou zveřejňovány na úřední desce obecního úřadu, výlepových plochách a v místním rozhlase.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Soustřeďování směsného komunálního odpadu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Směsný komunální odpad se soustřeďuje do sběrných nádob. Pro účely této vyhlášky sběrnými nádobami
                  jsou:<orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para><emphasis role="bold">typizované sběrné</emphasis> nádoby jsou popelnice, kontejnery a
                        igelitové pytle, určené ke shromažďování směsného komunálního odpadu,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para><emphasis role="bold">odpadkové koše</emphasis>, které jsou umístěny na veřejných
                        prostranstvích v obci, sloužící pro odkládání drobného směsného komunálního odpadu.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist>
            </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stanoviště sběrných nádob je místo, kde jsou sběrné nádoby trvale nebo přechodně umístěny za účelem
               odstranění směsného odpadu oprávněnou osobou. Stanoviště sběrných nádob jsou individuální nebo společná
               pro více uživatelů.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Nakládání se stavebním odpadem</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad je stavební a demoliční odpad. Stavební odpad není odpadem komunálním.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad lze použít, předat či zlikvidovat zákonem stanoveným způsobem.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Stavební odpad vzniklý při stavební činnosti lze odkládat pouze do velkoobjemových kontejnerů
               oprávněné osoby, které jsou následně odvezeny na náklady původce tohoto odpadu na řízenou skládku. Tímto
               se nevylučuje možnost zajistit si odvoz tohoto odpadu a uložení na řízené skládky vlastními prostředky,
               popřípadě jiným způsobem.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Nakládání s výrobky s ukončenou životností v rámci služby pro výrobce (zpětný odběr)</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec v rámci služby pro výrobce nakládá s těmito výrobky s ukončenou životností:<orderedlist
                  numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>elektrozařízení</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>baterie a akumulátory</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>pneumatiky</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>žárovky, zářivky</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Malé suché monočlánky, baterie a drobná elektrozařízení lze ukládat také do zvláštních označené nádoby
               umístěné v budově obecního úřadu.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Zrušující ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nabytím účinnosti této vyhlášky se zrušuje obecně závazná vyhláška obce č. 1/2008 ze dne 8. 4. 2008 o
               stanovení systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování kom. odpadů
               vznikajících na jejím katastrálním území, včetně systému nakládání se stavebním odpadem.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Tato obecně závazná vyhláška obce nabývá účinnosti dnem 1. 1. 2025.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>