<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyhlaska-2010-02">
   <title>Obecně závazná vyhláška</title>
   <subtitle>obce Bílý Újezd č. 2/2010</subtitle>
   <titleabbrev>Vyhláška 2/2010 - poplatek ze psů</titleabbrev>
   <para><emphasis role="bold">o místním poplatku ze psů</emphasis></para>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd se na svém zasedání dne 10. 12. 2010 usnesením č.1/2010
      usneslo vydat na základě § 14 odst. 2 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve
      znění pozdějších předpisů a v souladu s § 10 písm. d) a § 84 odst. 2 písm. h) zákona č.
      128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších předpisů, tuto obecně závaznou
      vyhlášku (dále jen „vyhláška“):</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd touto vyhláškou zavádí místní poplatek ze psů (dále jen
               „poplatek“).</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Řízení o poplatcích vykonává obecní úřad (dále jen „správce poplatku“).<footnote>
               <para>§ 14 odst. 3 zákona č. 565/1990 Sb., o místních poplatcích, ve znění
                  pozdějších předpisů (dále jen „zákon o místních poplatcích“).</para>
            </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Poplatník a předmět poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů platí držitel psa. Držitelem je fyzická nebo právnická osoba,
               která má trvalý pobyt nebo sídlo na území obce Bílý Újezd.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatek ze psů se platí ze psů starších 3 měsíců.<footnote>
               <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
            </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Vznik a zánik poplatkové povinnosti</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatková povinnost vzniká držiteli psa v den, kdy pes dovršil stáří tří
               měsíců, nebo v den, kdy nabyl psa staršího tří měsíců.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>V případě držení psa po dobu kratší než jeden rok se platí poplatek v poměrné
               výši, která odpovídá počtu i započatých kalendářních měsíců. Při změně místa
               trvalého pobytu nebo sídla platí držitel psa poplatek od počátku kalendářního
               měsíce následujícího po měsíci, ve kterém změna nastala, nově příslušné obci.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 3 a 4 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Poplatková povinnost zaniká dnem, kdy přestala být fyzická nebo právnická osoba
               držitelem psa (např. úhynem psa, jeho ztrátou, darováním nebo prodejem), přičemž
               se poplatek platí i za započatý kalendářní měsíc, ve kterém taková skutečnost
               nastala. </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Ohlašovací povinnost</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Držitel psa je povinen ohlásit správci poplatku vznik své poplatkové povinnosti
               do 30 dnů ode dne, kdy pes dovršil stáří tří měsíců, nebo dne, kdy nabyl psa
               staršího tří měsíců. Stejným způsobem je povinen oznámit také zánik své poplatkové
               povinnosti. </para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Povinnost ohlásit držení psa má i osoba, která je od poplatku osvobozena. V
               ohlášení držitel psa uvede:<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote><orderedlist numeration="loweralpha">
                  <listitem>
                     <para>jméno, popřípadě jména, a příjmení nebo název nebo obchodní firmu,
                        obecný identifikátor, byl-li přidělen, místo pobytu nebo sídlo, místo
                        podnikání, popřípadě další adresy pro doručování; právnická osoba uvede
                        též osoby, které jsou jejím jménem oprávněny jednat v poplatkových
                        věcech,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>čísla všech svých účtů u poskytovatelů platebních služeb, včetně
                        poskytovatelů těchto služeb v zahraničí, užívaných v souvislosti s
                        podnikatelskou činností, v případě, že předmět poplatku souvisí s
                        podnikatelskou činností poplatníka,</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                     <para>další údaje rozhodné pro stanovení výše poplatkové povinnosti, zejména
                        stáří a počet držených psů, včetně skutečností zakládajících vznik nároku
                        na úlevu nebo osvobození od poplatku.</para>
                  </listitem>
               </orderedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Dojde-li ke změně údajů uvedených v ohlášení, je držitel psa povinen tuto změnu
               oznámit do 15 dnů ode dne, kdy nastala.<footnote>
                  <para>§ 14a odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 5</title>
      <subtitle>Sazba poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Sazba poplatku za kalendářní rok činí:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>za prvního psa 50 Kč,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>za druhého a každého dalšího psa téhož držitele 75 Kč,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>za psa, jehož držitelem je poživatel invalidního, starobního,
                     vdovského nebo vdoveckého důchodu, který je jeho jediným zdrojem příjmu,
                     anebo poživatel sirotčího důchodu 50 Kč,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>za druhého a každého dalšího psa téhož držitele, kterým je osoba podle
                     písm. c) tohoto ustanovení 50 Kč.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 6</title>
      <subtitle>Splatnost poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Poplatek je splatný nejpozději do 31. 10. příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Vznikne-li poplatková povinnost po datu splatnosti uvedeném v odstavci 1, je
               poplatek splatný nejpozději do konce příslušného kalendářního roku.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 7</title>
      <subtitle>Osvobození a úlevy</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Od poplatku ze psů je osvobozen držitel psa, kterým je osoba nevidomá, bezmocná
               a osoba s těžkým zdravotním postižením, které byl přiznán III. stupeň mimořádných
               výhod podle zvláštního právního předpisu, osoba provádějící výcvik psů určených k
               doprovodu těchto osob, osoba provozující útulek zřízený obcí pro ztracené nebo
               opuštěné psy nebo osoba, které stanoví povinnost držení a používání psa zvláštní
               právní předpis.<footnote>
                  <para>§ 2 odst. 2 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote>
            </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 8</title>
      <subtitle>Navýšení poplatku</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Nebudou-li poplatky zaplaceny držitelem psa včas nebo ve správné výši, vyměří
               mu obecní úřad poplatek platebním výměrem.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 1 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Včas nezaplacené nebo neodvedené poplatky nebo část těchto poplatků může obecní
               úřad zvýšit až na trojnásobek; toto zvýšení je příslušenstvím poplatku.<footnote>
                  <para>§ 11 odst. 3 zákona o místních poplatcích.</para>
               </footnote></para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 9</title>
      <subtitle>Zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>Zrušuje se obecně závazná vyhláška č. 2/2007, o místním poplatku ze psů ze dne 9. 3.
         2007.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 10</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tato vyhláška nabývá účinnosti dnem 1. 1. 2011.</para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarostka</para>
   </simplesect>
</section>