<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2020">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2020</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2020-09">
      <title>Usnesení č. 9</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne
            12. března 2020 - obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet obce Bílý Újezd za rok 2019, včetně zprávy o výsledku
                  přezkoumání hospodaření s vyslovením souhlasu s celoročním hospodařením a to s
                  výhradou.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Opatření k nápravě chyb a nedostatků, uvedených ve zprávě o výsledku
                  přezkoumání hospodaření.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Protokol o účetní závěrce obce Bílý Újezd za rok 2019.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Protokol o účetní závěrce ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2019.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převedení hospodářského výsledku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2019 ve výši
                  37.484,59 Kč z roku 2019 na rezervní fond ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu obce Bílý Újezd na období 2020–2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu ZŠ a MŠ Bílý Újezd na období 2020–2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene – služebnosti IV-12-2018376, Bílý Újezd, p.č.
                  40 – kNN. Distribuční vedení NN na pozemku p.č. 1045/12 Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod pozemku p.č. 3243/2, ostatní plocha – silnice, výměra 4 m2,
                  do vlastnictví Královehradeckého kraje, Pivovarské náměstí 1245, 500 03 Hradec
                  Králové.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku p.č. 1277/1 k.ú. Masty (cca 26–35 m2) za cenu 300 Kč za 1
                  m2. Ostatní náklady bude hradit kupující (zhotovení geometrického plánu, sepsání
                  kupní smlouvy, poplatek za návrh za vklad vlastnického práva do katastru
                  nemovitostí).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pracovní činnost zastupitelů pro potřeby obce, která bude finančně ohodnocena
                  dohodou o provedení práce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členovi zastupitelstva obce výlohy na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce
                  zastupitele obce, které mu náleží a rovněž mu náleží cestovní náhrady vynaložené
                  za účelem vzdělávání a to ve výši a za podmínek stanovených právními předpisy,
                  jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města
                  Solnice, za stejných podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle
                  kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zhotovení projektu kanalizace a vodovodu pro sloučené územní a stavební řízení<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>lokalita Bílý Újezd, trasa k čp. 64, 68, p.č. 3047</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>lokalita Hroška, trasa k stavebním parcelám p.č. 3611, 1612/2, 987/2
                           k.ú. Hroška</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Starostu Zdeňka Arnošta, člena zastupitelstva obce, pro spolupráci na zprávě o
                  uplatňování územního plánu obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poplatek za zhotovení územní studie pro zastavitelné plochy Br1 a Br14 v Bílém
                  Újezdě pro jednotlivé vlastníky dotčených pozemků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření MŠ Bílý Újezd od pondělí 16.3.2020 z důvodu malého počtu dětí a možné
                  nákazy koronavirem. Dočasné uzavření MŠ je do odvolání.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 8/2019 z minulého zasedání konaného dne 12.12.2019</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 1/2020, č. 2/2020</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Územní studii pro zastavitelné plochy Br1 a Br14 v Bílém Újezdě</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výši členského příspěvku na činnost DSO MK Bělá na rok 2020 – 13.488 Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výši členského příspěvku na činnost Svazu měst a obcí (SMO) – 4.299,16
                  Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zprávu o výsledku kontroly Krajskou hygienickou stanicí Královehradeckého
                  kraje, kontrola konaná dne 12.2.2020 v ZŠ a MŠ Bílý Újezd – požadavek přebroušení
                  a nalakování podlah v učebnách. Na opravu budou vyčleněny finanční prostředky z
                  rozpočtu obce v roce 2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Návrh stavebních úprav v obchodu Hroška – stavební úpravy navržené Jednotou
                  Nová Paka</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vyhlášení akce "Ukliďme svět, ukliďme Česko"<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>Bílý Újezd, Masty, Roudné – sobota 4. dubna 2020</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Hroška – sobota 11. dubna 2020</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převod do majetku obce – polní cesta Buchta – od ČR, Státní pozemkový úřad,
                  Husinecká 1024/11a, 130 00 Praha 3. Na základě protokolu celková účetní investiční
                  hodnota je ke dni předání 4.777.558 Kč </para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a
                  pracovat s připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2020-10">
      <title>Usnesení č. 10</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne
            25. června 2020 - obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Pronájem pozemku p.č. 266/4 k.ú. Bílý Újezd, výměra 1199 m2 na dobu neurčitou,
                  za cenu 600 Kč vč. DPH za rok. Pronajatý pozemek bude využíván výhradně jako
                  zahrada.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku č. 1/2020 – Požární řád obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zprávu o uplatňování územního plánu Bílý Újezd za období 12/2016 – 4/2020,
                  která tvoří přílohu tohoto usnesení.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prominutí placení nájemného z prostor určených k podnikání po dobu koronavirové
                  krize (3 měsíce) – nájemce objektu Bílý Újezd čp. 53, Motorest u sekyrky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 k nájemní smlouvě ze dne 29.11.2019 – pronájem budovy Bílý Újezd
                  čp. 53 – prostory určené k podnikání. Zvýšení nájemného od 1.7.2020. Pronajímatel
                  se stal od 1.6.2020 plátcem DPH.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Změnu systému vytápění v objektu čp. 41 Hroška (obchod se smíšeným zbožím).
                  Informativní náklad kolem 140.000 Kč, tepelné čerpadlo vzduch – vzduch.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zhotovení projektové dokumentace ke stavebnímu povolení na akci "Stavební
                  úpravy budovy čp. 41 v Hrošce". Součástí PD bude stavební část, elektroinstalace,
                  zdravotechnika, vytápění, EZS, datová síť a studie využitelnosti ostatních
                  nebytových prostorů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení nájemních smluv "Bytovka Hroška čp. 60", byty č. 1, 2, 3, 4, 5, 6,
                  7 na dobu určitou do 31.3.2022. Stanovení nového nájemného pro byty č. 1, 2, 3, 4,
                  5, 6, 7 od 1.9.2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pořízení nového geometrického plánu "Bytovka Hroška čp. 60" – aktualizace
                  stavební parcely č. 57. Aktualizace tzv. "Prohlášení vlastníka budovy". Výměra
                  zastavěné plochy budovou čp. 60 – 575 m2 neodpovídá skutečnosti.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o poskytnutí finančního příspěvku 50.000 Kč z rozpočtu <?anonymized?>,
                  Hroška <?anonymized?>. Dokončení stavby rodinného domku na p.č. 180 st. k.ú.
                  Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dohodu o finanční náhradě za omezení vlastnického práva k pozemku č. O994200036
                  – Povodí Labe s.p. – pozemková parcela č. 3082 k.ú. Masty, vodní dílo jez Masty.
                  Částka 10.000 Kč + DPH.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční příspěvek z rozpočtu obce – Římskokatolická farnost,
                  děkanství Dobruška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční příspěvek z rozpočtu obce – Diakonie Broumov.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční příspěvek z rozpočtu obce – Linka bezpečí, z.s.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 9/2020 z minulého zasedání konaného dne 12.3.2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 3/2020, č. 4/2020, č.
                  5/2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 k nájemní smlouvě o pronájmu nebytových prostor – Obchod se
                  smíšeným zbožím Hroška, nájemní smlouva na dobu určitou do 30.9.2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Spoluúčast obce 10.000 Kč na každou žádost o granty podanou u firmy ŠKODA –
                  AUTO (SDH Masty, SDH Hroška).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oznámení investičního záměru "Farma Ostrov DŽV" – DŽV Rychnov nad Kněžnou.
                  Výstavba moderního chovu prasnic a odchovny selat.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky veřejnoprávní kontroly ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a
                  pracovat s připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Usnesení č. 11</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne
            22. září 2020 - obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene – služebnosti IV-12-2018734/VB/2, Bílý Újezd,
                  p.č. 3517/2 – kNN (kabelová přípojka NN – novostavba Vencl).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výběr dodavatele v zadávacím řízení – „Stavební úpravy a přístavba budovy
                  požární ochrany v Mastech“ a pověřuje starostu k podpisu smlouvy o dílo s firmou
                  Pavel Nejman Ještětice 10, 516 01 Rychnov nad Kněžnou, IČO: 486 03 031. Cena díla
                  – 447.177,73 Kč bez DPH.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce č. 2/2020.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
               <listitem>
                  <para>Kontrolu usnesení č.10/2020 z minulého zasedání konaného dne
                  25.6.2020.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Výsledky dílčího přezkoumání hospodaření obce za rok 2020. </para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 7/2020, č. 8/2020, č. 9/2020,
                  č. 10/2020, č. 11/2020.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Žádost o změnu Územního plánu obce Bílý Újezd – žadatel pan <?anonymized?>,
                  Roudné <?anonymized?>, žádost podstoupena Ing. Ciranové (Městský úřad RK, odbor
                  územního plánování).</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Výroční zprávu o činnosti ZŠ Bílý Újezd ve školním roce 2019/2020.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Přírodě blízká protipovodňová opatření v povodí Dědiny a možnosti jejich
                     vymezení v ÚPD kraje a obcí. Povodí Ještětického potoku.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Volby do senátu a do zastupitelstva Královehradeckého kraje 2.–3. října
                  2020, druhé kolo do senátu 9.–10. října 2020.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Sběr nebezpečných odpadů sobota 24.10.2020.</para>
               </listitem>

         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a
                  pracovat s připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Usnesení č. 12</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne
            11. prosince 2020 - obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce č. 3/2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2021. Rozpočet je navržen jako nevyrovnaný.
                  Rozdíl příjmy minus výdaje činí 6 725,2 tisíc Kč. Finanční schodek bude dorovnán z
                  prostředků na běžných účtech (zůstatek z minulých let).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2021. Rozpočet je navržen jako
                  vyrovnaný.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene – služebnosti IV-12-2017222/VB/1, Bílý Újezd
                  – Hroška 28, Piskora – úprava NN.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše
                  300.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní obce na rok 2021 k provádění jednotlivých rozpočtových
                  opatření a úprav rozpočtu v rámci paragrafu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem budovy čp. 41 na pozemku p.č. st. 147 k.ú. Hroška (Prodejna se
                  smíšeným zbožím Hroška) - za účelem provozování prodejny se smíšeným zbožím (koupě
                  zboží za účelem jeho dalšího prodeje) od 1.1.2021 na dobu neurčitou – nájemce
                  Jednota Nová Paka, Kotíkova 1817, IČO: 00032140.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prominutí placení nájemného z prostor určených k podnikání po dobu pandemie
                  COVID-19 (za měsíc říjen, listopad, prosinec roku 2020) – nájemce Ladislava
                  Hanušová, Bílý Újezd čp. 53, Motorest u sekyrky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prominutí placení nájemného z prostor určených k podnikání po dobu pandemie
                  COVID-19 (za měsíc březen, duben, květen, říjen, listopad, prosinec roku 2020) –
                  nájemce KNS Hroška z.s., areál koupaliště Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 2 k nájemní smlouvě „Smlouva o nájmu prostoru sloužícího k podnikání
                  a nájmu bytu“ – Motorest u sekyrky. Úprava odstavce II. Nájem z prostor sloužících
                  k podnikání, čl. 9. Nájemné. Stanoveno nové nájemné od 1.1.2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd, příslušné podle §6 odst. 5) písm. a) zákona č.
                  183/2006 Sb., o územním plánování a stavebním řádu (Stavební zákon), v platném
                  znění, rozhoduje podle §44 písm. e) Stavebního zákona o pořízení Změny č. 2
                  Územního plánu Bílý Újezd na základě žádosti fyzické osoby, která má vlastnická
                  práva k pozemku na území obce. Zpracování změny je podmíněno úplnou úhradou
                  nákladů na pořízení změny územního plánu dle §45 odst. 4 navrhovatelem. Předmětem
                  změny bude prověření návrhu na změny ÚP na základě žádosti pana <?anonymized?>,
                  bytem Roudné <?anonymized?>, 518 01 Bílý Újezd, tj. vymezení zastavitelné plochy
                  pro funkci „Br-plochy bydlení – rodinné domy“ na pozemku p.č. 3388 v k.ú. Bílý
                  Újezd (dle grafické přílohy návrhu).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ustanovuje určeným členem zastupitelstva – tj. „určeným zastupitelem“ pro
                  spolupráci na pořízení územního plánu, člena zastupitelstva - starostu obce pana
                  Zdeňka Arnošta.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Schvaluje žádost obce o pořízení ÚP Bílý Újezd podle §6 odst. 6) písm. b)
                  Stavebního zákona, a uplatnění této žádosti v souladu s §6 odst. 1) písm. c)
                  Stavebního zákona u příslušného úřadu územního plánování.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce Bílý Újezd č. 2/2020, o místním poplatku za
                  provoz systému shromažďování, sběru, přepravy, třídění, využívání a odstraňování
                  komunálních odpadů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Paní <?anonymized?>, Bílý Újezd – Masty <?anonymized?> do funkce „Přísedící
                  Okresního soudu Rychnov nad Kněžnou“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádosti o finanční prostředky. Z programu „Podpora obnovy a rozvoje venkova, DT
                  117d8210A – Podpora obnovy místních komunikací“ správce programu Ministerstvo pro
                  místní rozvoj ČR na akci „Oprava místní komunikace sídliště U jeřábku – Bílý
                  Újezd“ na p.č. 698/6, 698/25, 3515 v k.ú. Bílý Újezd. Z výzvy MAS Sdružení Splav –
                  Rozvoj venkovských obcí, (Ekologická a bezpečná doprava) na akci „Chodník podél
                  komunikace I/14 v obci Bílý Újezd vč. veřejného osvětlení“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti na podporu provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě a
                  v Hrošce. Dotační program Královehradeckého kraje 21RRD10 „Podpora provozu
                  prodejen na venkově“. Finanční příspěvek ve výši 60.000 Kč pro M.B.M. CZ s.r.o.
                  Rychnov n. Kn. a 60.000 Kč pro Jednota, spotřební družstvo Nová Paka.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na podporu provozu pojízdné prodejny zajíždějící do Mastů a
                  Roudného. Provozovatel prodejny Marta spol. s.r.o., Radima Drejsla 138, 518 01
                  Dobruška – částka 12.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na podporu provozu Kultura Rychnov nad Kněžnou, s.r.o., Panská 79,
                  516 01 Rychnov n. Kn. – částka 2.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na podporu provozu Klub důchodců při Městském úřadu Solnice, z.s.,
                  Masarykovo náměstí 1, 517 01 Solnice – částka 3.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na podporu provozu Domácí hospic Setkání, o.p.s. Rychnov nad
                  Kněžnou, Hrdinů odboje 1017, PSČ 516 01 – částka 7.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na podporu provozu Hospic Anežky České, 5. května 1170, Červený
                  Kostelec – částka 3.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2021 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd na spolufinancování osobní asistence občana obce Centrum Orion,
                  z.s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov n. Kn. – částka 10.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek ke smlouvě č. 950263 ze dne 26.2.1999 s platností od 1.1.2021 s firmou
                  Márius Pedersen a.s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek smlouvy o dílo s firmou Dimatex CS spol. s r.o., Stráž nad Nisou –
                  příspěvek na svoz kontejneru (900 Kč/rok – 75 Kč/měsíc).</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 11/2020 z minulého zasedání konaného dne 22.9.2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 12/2020 – 16/2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vyjádření obce k projektové dokumentaci „Farma Ostrov DŽV“, stanovisko DŽV
                  Rychnov nad Kněž.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky lesního hospodářství 2016 – 2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zajištění podkladů k možnosti zvýšení daně z nemovitostí obecní
                  vyhláškou.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a
                  pracovat s připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
