<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2024">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2024</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-10">
      <title>Usnesení č. 10</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 22. ledna 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Výsledek veřejné zakázky malého rozsahu na vypracování studie pro podání žádosti o dotaci z OPŽP a
                  projektové dokumentace na energetické úspory objektu občanské vybavenosti Bílý Újezd 53 a pověřuje
                  starostu podpisem smlouvy o dílo s vybraným dodavatelem - B K N , spol. s r.o., Vysoké Mýto</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  provoz pojízdné prodejny – MARTA spol. s r. o. – dotace 12.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd jako
                  příspěvek na péči o občana – AHC a. s. – provozovna Senior centrum Přepychy– dotace 15.482,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Průjezd sportovních vozidel obcí v rámci konání akce Podorlická rally a povolení zvláštního užívání
                  místních komunikací včetně uzavírky dne 25. 5. 2024 dle žádosti předložené pořadatelem.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o připojení se k mezinárodní kampani „Vlajka pro Tibet“.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 9/2023 z minulého zasedání konaného dne 14. 12. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek ke smlouvě s Marius Pedersen a. s., č. 950263 ze dne 26. 2. 1999.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-11">
      <title>Usnesení č. 11</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 16. dubna 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Zprávu o výsledku přezkoumání hospodaření, Závěrečný účet a účetní závěrku obce Bílý Újezd za rok
                  2023 – bez výhrad</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku ZŠ a MŠ Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost ZŠ a MŠ Bílý Újezd o převedení hospodářského výsledku z roku 2023 na rezervní fond</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Směnu části pozemku p. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky (pod objektem č. p. 8) za část
                  pozemku p. č. st. 12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky o stejné výměře dle geometrického plánu
                  347-52/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem části pozemku p. č. 1045/12 o výměře 122 m² před č. p. 8 Bílý Újezd (zaměřeno geometrickým
                  plánem 347-52/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod pozemku p. č. 1012 v k. ú. Hroška do majetku obce Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Návrh Opatření obecné povahy, kterým se stanovuje nebo mění místní koeficient pro vymezené nemovité
                  věci u daně z nemovitých věcí, a Veřejnou vyhlášku ke zveřejnění tohoto návrhu</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dohodu o vytvoření společného školského obvodu spádové základní školy a pověřuje starostu obce k
                  podpisu této dohody</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce o nočním klidu, kterou se stanovují výjimečné případy, při nichž je
                  doba nočního klidu vymezena dobou kratší nebo při nichž nemusí být doba nočního klidu
                  dodržována</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z 37. výzvy OPŽP na energetické úspory objektu č. p. 53 v Bílém Újezdě
                  (motorest)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z Nadačního fondu Škoda Auto na zřízení úsekového měření rychlosti v obci
                  Bílý Újezd na silnici I/14</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z IROP prostřednictvím MAS Splav na projekt „Sadové úpravy prostoru před
                  hřbitovem v Bílém Újezdě a Sadové úpravy prostoru vedle kaple na hřbitově v Bílém Újezdě“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  provoz Domova F. A. Skuherského, z. ú., – dotace 10.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  provoz Oblastní charity Rychnov n. Kněžnou – dotace 10.000 Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě č. p. 16 – finanční příspěvek bude ve výši 60.000
                  Kč, přičemž 30.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 24RRD10, zbytek
                  uhradí obec z vlastních prostředků</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Hrošce č. p. 41 – finanční příspěvek bude ve výši 60.000 Kč,
                  přičemž 30.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 24RRD10, zbytek uhradí
                  obec z vlastních prostředků</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o horizontální spolupráci při digitalizaci objektů DTI ve veřejném vlastnictví pro
                  Digitální technickou mapu Královéhradeckého kraje a pověřuje starostu Michala Frička podpisem této
                  smlouvy</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Zdravotní klaun, o. p. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Linku bezpečí, z. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Přátelé hradu Skuhtov, z. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro EnduroCross S-Dvůr, z. s.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 10/2024 z minulého zasedání konaného dne 22. 1. 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtové opatření č. 1/2024 ze dne 7. 2. 2024 (v kompetenci
                  starosty)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádosti o změnu Územního plánu obce Bílý Újezd včetně podnikatelského záměru na výstavbu stáje pro
                  20-30 dojnic</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o podmínkách konání Podorlické Rally </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky žádostí o dotaci pro obec Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o udělení znaku a vlajky obce Bílý Újezd </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o průběhu akce „Ukliďme Česko“</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-12">
      <title>Usnesení č. 12</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 11. června 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání cenové nabídky na veřejnou zakázku malého rozsahu (dodávky) – „Instalace FVE na
                  veřejném objektu v majetku obce Bílý Újezd – ZŠ a MŠ Bílý Újezd“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o smlouvě budoucí o zřízení věcného břemene - služebnosti – VB
                  171197/IV-12-2027739/RK_Hroška, č. p. 42, rozšíření knn</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dohodu o změně obecní hranice mezi Obcí Skuhrov nad Bělou a Obcí Bílý Újezd v rámci komplexních
                  pozemkových úprav Svinná u Brocné a podle dokumentace „6. Změna obecní a katastrální hranice – Podklad
                  pro jednání zastupitelstva“, zpracované společností DWK GEO spol. s r.o., Nám. Karla IV. 5/5, Brno, v
                  květnu 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Opatření obecné povahy, kterým se stanovuje nebo mění místní koeficient pro vymezené nemovité věci
                  u daně z nemovitých věcí, a Veřejnou vyhlášku ke zveřejnění tohoto návrhu </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu mezi městem Rychnov nad Kněžnou a obcí Bílý Újezd o výkonu úsekového měření
                  rychlosti projíždějících vozidel prostřednictvím stacionárního měřiče rychlosti</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  oslavu výročí založení SDH Bílý Újezd – dotace 15.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  činnost oddílu ASPV při TJ Spartak Opočno, z. s. – dotace 5.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí dotace z rozpočtu obce Bílý Újezd ve výši 257.272,- Kč na realizaci vrtané studny dle
                  „Programu pro poskytování dotací na realizaci vrtané studny a prohloubení stávající studny, jako
                  zdroje pitné vody z rozpočtu obce Bílý Újezd“ pro žadatele <?anonymized?>, Roudné <?anonymized?> a
                  pověřuje starostu obce Michala Frička podpisem veřejnoprávní smlouvy o poskytnutí výše uvedené
                  dotace.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – Asociace rodičů a přátel zdravotně postižených dětí v ČR, z. s. (klub
                  Radost Prostějov)</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 11/2024 z minulého zasedání konaného dne 16. 4. 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtové opatření č. 2/2024 ze dne 13. 5. 2024 (v kompetenci
                  starosty)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o převzetí dekretu k udělení obecních symbolů dne 17. 6.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odhadní cenu za pozemek pod tzv. Farskou cestou – 1.877.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzávěrku materiálů do obecního zpravodaje – 21. 6. 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci od Nadace ČEZ na výstavbu venkovní učebny</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ukončení smlouvy o pronájmu kontejneru na textil ze strany společnosti Dimatex k 31. 7. 2024 za
                  předpokladu, že obec neobjedná žádný její produkt</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o uzavření příkazní smlouvy se společností E-aukční portál s. r. o. na zajištění
                  soutěže na dodávku elektrické energie pro obec Bílý Újezd a ZŠ a MŠ Bílý Újezd</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-13">
      <title>Usnesení č. 13</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 27. června 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Výsledek veřejné zakázky malého rozsahu (dodávky) – „Instalace FVE na veřejném objektu v majetku
                  obce Bílý Újezd – ZŠ a MŠ Bílý Újezd“ a pověřuje starostu Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným
                  uchazečem – společnost V+V s. r. o., stavební a obchodní firma (Javornická 1560, 516 01 Rychnov nad
                  Kněžnou, IČ: 60914602)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce, kterou se stanoví část společného školského obvodu základní
                  školy</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 12/2024 z minulého zasedání konaného dne 11. 6. 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z Operačního programu Životní prostředí na Snížení energetické náročnosti
                  objektu Motorestu U Sekyrky Bílý Újezd</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-14">
      <title>Usnesení č. 14</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 26. září 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Pronájem části obecního pozemku p. č. 1277/1 v k. ú. Masty o výměře 23 m² na dobu neurčitou panu
                  <?anonymized?>, Masty <?anonymized?> za částku 23,- Kč ročně</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nákup pozemku p. č. 3511/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky vytyčeného geometrickým plánem 353-46/2024
                  včetně drobné sakrální památky (kříže) od pana <?anonymized?>, Bílý Újezd <?anonymized?> za cenu
                  1000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pořízení Protipovodňového varovného a monitorovacího systému obce Bílý Újezd dle technické
                  dokumentace zpracované projektantem - (zadávací podmínky projedná zastupitelstvo na příštím zasedání
                  po upřesnění rozsahu pokrytí na samotách)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výjimku ze Směrnice pro zadávání veřejných zakázek malého rozsahu obce Bílý Újezd pro zadání
                  zakázky na nákup zařízení pro provoz úsekového měření (radaru) z důvodu nutnosti kompatibility
                  zakoupeného zařízení se softwarem pro zpracování přestupků na MěÚ Rychnov nad Kněžnou, který bude
                  přestupky administrovat. Pro zpracování přestupků je na MěÚ Rychnov nad Kněžnou připravena
                  kompatibilita na zařízení společnosti DOSIP Servis s. r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odeslání výzvy k předložení nabídky společnosti DOSIP Servis s. r. o., Krahulov 37, 675 21 na
                  obousměrné úsekové měření rychlosti vozidel na silnici I/14 v Bílém Újezdě</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z programu IROP na venkovní učebnu pro ZŠ a MŠ Bílý Újezd prostřednictvím
                  MAS Splav</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 4/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Darovací smlouvu mezi Mikroregionem Rychnovsko a obcí Bílý Újezd a pověřují starostu Michala Frička
                  jejím podpisem</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek elektronické aukce na dodavatele elektrické energie pro obec Bílý Újezd a ZŠ a MŠ Bílý
                  Újezd na rok 2025 a pověřují starostu Michala Frička podpisem smlouvy s vítězným dodavatelem - SPP CZ,
                  a. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  spolufinancování osobní asistence občana obce. Centrum Orion, z. s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov n.
                  Kn. – dotace 20 tisíc korun</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 13/2024 z minulého zasedání konaného dne 27. 6. 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 3/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr aktualizace Strategického plánu obce a možnost podávat návrhy na doplnění</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zápis z dílčího přezkoumání hospodaření obce Bílý Újezd za rok 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Termíny svozu nebezpečného odpadu, vítání občánků a reprezentačního plesu Mikroregionu Bělá</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vznik turistické známky a nálepky „Zvonice Bílý Újezd“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Aktuální stav připravovaných projektů a podaných žádostí o dotaci</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nabídku společnosti NEVAJGLUJ a. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace starosty o vývoji školy – především výuce v první třídě</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o příslibu ředitele společnosti ZEAS a. s. podílet se na opravách obecních
                  komunikací</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci starosty o nákupu lavičky od společnosti DIMATEX za účelem zachování sběru na starý
                  textil</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-15">
      <title>Usnesení č. 15</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 29. října 2024 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky a Zadávací dokumentaci pro veřejnou zakázku „Protipovodňový varovný a
                  monitorovací systém obce Bílý Újezd“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nabídku na „Realizaci úsekového měření v obci Bílý Újezd“ (veřejná zakázka malého rozsahu) a
                  pověřuje starostu Michala Frička podpisem smlouvy s dodavatelem – DOSIP Servis s. r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku o zrušení obecně závazné vyhlášky č. 1/2023, o stanovení místního
                  koeficientu pro výpočet daně z nemovitých věcí</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky na realizaci veřejné zakázky malého rozsahu „Sadové úpravy prostoru před
                  hřbitovem v Bílém Újezdě a Sadové úpravy prostoru vedle kaple na hřbitově v Bílém Újezdě“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky na realizaci veřejné zakázky malého rozsahu „Venkovní učebna – ZŠ a MŠ Bílý
                  Újezd“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtové opatření č. 5/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpis pohledávky – odpady za č. p. 2 Bílý Újezd (1800,- Kč)</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 14/2024 z minulého zasedání konaného dne 26. 9. 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výroční zprávu o činnosti školy ve školním roce 2023/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Jmenování zástupce zřizovatele do Školské rady – Mgr. Tomáš Novotný </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr prodeje části pozemku p. č. 1000/39 v k. ú. Hroška za předpokladu zřízení věcného břemene k
                  pozemku p. č. 1160 v k. ú. Hroška pro Obec Bílý Újezd za účelem údržby „Skály Hroška“ </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Aktuální stav připravovaných projektů a podaných žádostí o dotaci</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr nabídnout k prodeji výsuvný žebřík kvůli vysokým nákladům na jeho údržbu a revize</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Potřebu řešit urychleně celkový havarijní stav budovy motorestu, zadání projekčních prací na
                  rekonstrukci celé střechy a rozsah aktuálně prováděných oprav odpadního potrubí</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2024-16">
      <title>Usnesení č. 16</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 12. prosince 2024 –
            Myslivecká chata Šesterák v Roudném.</emphasis>
         <orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2025. Rozpočet je navržen jako schodkový ve výši 11.650.200,- Kč.
                  Schodek rozpočtu bude hrazen z finančních prostředků na běžných účtech.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2025. Rozpočet je navržen jako vyrovnaný. Dotace obce na provoz
                  je 840.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd pro rok 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce o místním poplatku za obecní systém odpadového hospodářství</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2024 ve výši 868.000,- Kč. Rozpočet je navržen jako
                  vyrovnaný.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nájemní smlouvu na zařízení úsekového měření – nájemce je město Rychnov nad Kněžnou</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše 300.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní k provádění přesunu finančních prostředků v rozpočtu v rámci kapitoly (§), jen v
                  položkách</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práci zastupitelů Jindřicha Kubíčka, Václava Špačka a Jiřího Jirouda pro obec na DPP</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce hrazení výloh na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce člena
                  zastupitelstva obce a cestovních náhrad vynaložených za účelem tohoto vzdělávání</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na rekonstrukci obchodu Hroška z Programu obnovy venkova Královéhradeckého
                  kraje</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o dotaci v programu Královéhradeckého kraje „Podpora provozu prodejen na venkově“
                  pro prodejnu v Bílém Újezdě a prodejnu v Hrošce</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci od Ministerstva zemědělství ČR na restaurování drobné sakrální památky –
                  křížku na p. č. 3511/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídek na VZMR – „Sadové úpravy v Bílém Újezdě“</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek výběrového řízení na VZMR – „Venkovní učebna – ZŠ a MŠ Bílý Újezd“ a pověřuje starostu
                  Mgr. Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným uchazečem - Václav Daněk – LAGUNA, Nábřeží 195, 517 01
                  Solnice, IČO: 41250257</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek výběrového řízení na podlimitní zakázku „Protipovodňový a monitorovací systém obce Bílý
                  Újezd“ a pověřuje starostu Mgr. Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným uchazečem – VoiceSys s. r.
                  o., Boleslavská třída 138/10, 288 02 Nymburk, IČO: 04646606</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek poptávkového řízení na zpracování Digitálního povodňového plánu a pověřuje starostu Mgr.
                  Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným uchazečem - Vodohospodářský rozvoj a výstavba a. s.,
                  Nábřežní 4/90, 150 56 Praha 5, IČO: 471 16 901</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod kaple v Mastech včetně pozemku do majetku obce Bílý Újezd a pověřuje starostu
                  Mgr. Michala Frička podpisem Darovací smlouvy, smlouvy o zřízení věcného břemene (služebnosti) a
                  smlouvy o zřízení zákazu zcizení věci – stavební parcely p. č. st. 113 v k. ú. Masty, jejíž součástí
                  je stavba: budova bez č.p./č.e. – jiná stavba (kaple Panny Marie).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod bývalé márnice na hřbitově v Bílém Újezdě včetně pozemku do majetku obce Bílý
                  Újezd a pověřuje starostu Mgr. Michala Frička podpisem Darovací smlouvy, smlouvy o zřízení zákazu
                  zcizení věci – stavební parcely p. č. st. 95 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky, jejíž součástí je stavba:
                  budova bez č.p./č.e., – objekt občanské vybavenosti (márnice).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přijetí daru od Římskokatolické farnosti – děkanství Dobruška, jímž jsou předměty uložené v kapli
                  Panny Marie v Mastech, a pověřuje starostu Mgr. Michala Frička podpisem Darovací smlouvy</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení platnosti a aktualizace Strategického rozvojového plánu</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek ke smlouvě č. 950263 o svozu odpadu ze dne 26. 2. 1999 se společností Marius
                  Pedersen</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 3 ke smlouvě o spolupráci z 7. 4. 2014 s DIMATEX CS, spol. s r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Návrh nového ceníku a souhlasí se změnou veřejnoprávní smlouvy o přenosu příslušnosti k
                  projednávání přestupků mezi obcí Bílý Újezd a městem Rychnovem nad Kněžnou</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej výsuvného žebříku a stanovuje nabídkovou cenu ve výši 19.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd. Klub
                  důchodců Solnice, z. s. – 4.800,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd,
                  konkrétně na činnost mládežnických fotbalových týmů. TJ Sokol Černíkovice – dotace 5.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd.
                  Český svaz chovatelů z. s., Základní organizace Bílý Újezd – 7.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu – Hospic Anežky České, Červený Kostelec – dotace 7000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu – Domácí hospic Setkání, o. p. s., Hrdinů odboje 1017, 516 01 Rychnov nad Kněžnou –
                  dotace 7.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd jako
                  příspěvek na péči o občana – AHC a. s. – provozovna Senior centrum Přepychy– dotace 5.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení termínovaného vkladu u České národní banky o jeden rok. Uložená částka je 5.000.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zproštění povinnosti platit poplatek za odpady pro majitele rekreačních objektů, kde není v
                  dostupné vzdálenosti zajištěn svoz směsného komunálního odpadu ani tříděného odpadu – Hroška
                  <?anonymized?> a Bílý Újezd <?anonymized?>. Majitelé odpad zde vyprodukovaný odvážejí mimo obec Bílý
                  Újezd.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 15/2024 z minulého zasedání konaného dne 29. 10. 2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 6/2024 a 7/2024</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účast obce na společenském plesu k výročí 25 let od založení Mikroregionu Bělá</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace starosty o zahájení jednání mezi obcí a společností M-Silnice a. s., která je vlastníkem
                  Lomu Masty o záměru rozšíření dobývacího prostoru </para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
