<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2022">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2022</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-17">
      <title>Usnesení č. 17</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 3. března 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet obce Bílý Újezd za rok 2021, včetně zprávy o výsledku přezkoumání hospodaření s
                  vyslovením souhlasu s celoročním hospodařením a to bez výhrad.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku obce Bílý Újezd za rok 2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převedení hospodářského výsledku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2021 ve výši 21.844,85 Kč na rezervní
                  fond ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odúčtování stavebních parcel tzv. „Švehlův sad“ p. č. 987/10, 987/2 k. ú. Hroška. Uvedené pozemky
                  vedeny v účetnictví jako pozemky k prodeji, odúčtování a zařazení mezi ostatní pozemky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Projektové práce (ceny projektů) pro výstavbu ZTV Hroška (parcely 3613–3617, 3611, 3612/2, 3612/1
                  k. ú. Hroška) uhrazené v letech 2005–2008 (komunikace, vodovod, kanalizace...) zařazené jako
                  nedokončené akce, zaúčtovat do nákladu jako zmařené investice (76223).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene – služebnosti č. IV – 12 – 2022159/VB/1, Bílý Újezd – Hroška,
                  parc. č. 3607/8 – kNN (umístění pilíře s pojistkovou skříní pro napojení novostavby).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Darovací smlouvu v hodnotě 136 481 Kč od firmy Energomontáže Votroubek s.r.o., Strojnická 1646, 516
                  01 Rychnov nad Kněžnou, IČO: 28791274.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu na likvidaci biologicky rozložitelných odpadů s firmou Kerson s.r.o., Dobré 80, 517 93
                  Dobré.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti na podporu provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě a v Hrošce. Dotační
                  program Královehradeckého kraje 22 RRD10 „Podpora provozu prodejen na venkově“. Finanční příspěvek ve
                  výši max. 60.000 Kč pro jeden obchod.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 16/2020 z minulého zasedání konaného dne 6.12.2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 1/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Konkurs na ředitele/ku ZŠ a MŠ Bílý Újezd, otvírání obálek 10.3.2022 ve 13.00 hod., ukončení
                  pracovní činnosti současné ředitelky k 31.7.2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozhodnutí č. 1210400209 o poskytnutí finančních prostředků ze Státního fondu životního prostředí
                  ČR na akci „Linie ovocných stromů, polní cesta Hroška – Ostrov“. Sázení stromků sobota
                  26.3.2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oprava kanalizace v délce 110 m Bílý Újezd (parcela č. 3015), pro připojení č.p. 82, 59, 57 a
                  svedení dešťových vod z komunikace.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oprava kanalizace v délce 60 m Bílý Újezd (parcela č. 4, 1045/15, 1045/12).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informační schůzka s autorem studie „Roudné - zásobování pitnou vodou“ úterý 15.3.2022 od 17.00
                  hod.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Beseda se seniory „Policie ČR – tisková mluvčí“ klubovna čtvrtek 17.3.2022 od 17.00 hod.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vernisáž – výstava studentských architektonických prací „Koupaliště Hroška“ pátek 25.3.2022 od
                  17.30 hod. koupaliště Hroška, přízemí budovy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Komunikace Bílý Újezd, Roudné, lom Masty – oprava výtluků v dubnu 2022, provede SUS KHK.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Poskytování (provozování) poštovních služeb Pošty Partner v režii obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-18">
      <title>Usnesení č. 18</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 3. května 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 smlouvy o dílo na akci „Cyklistická stezka Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí“. Dodatek
                  smlouvy obsahuje tři změny v uznatelných nákladech stavby. Zastupitelstvo pověřuje starostu k podpisu
                  dodatku smlouvy o dílo.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Projekt venkovní učebny v areálu ZŠ a MŠ a zajištění finančních prostředků k realizaci akce pomocí
                  žádostí o případnou dotaci.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 17/2022 z minulého zasedání konaného dne 3.3.2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 2 a č. 3/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky konkursu na ředitelku ZŠ a MŠ Bílý Újezd. Jmenování paní Mgr. Andrei Kulichové s nástupem
                  ve funkci ředitelky od 1. srpna 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ukončení akce „Oprava vodovodního řadu na pozemcích p. č. 1063/1, 1072/1, 1045/10, 1072/2 Bílý
                  Újezd“ rozúčtování nákladů na jednotlivé vodovodní přípojky provede, investor akce Vodovodní svaz
                  Císařská studánka.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Volby do zastupitelstva obcí se budou konat 23 – 24. září 2022. Počet členů zastupitelstva (11),
                  potřebný počet podpisů na peticích nezávislých kandidátů (52) – 19.7.2022 konec lhůty pro podání
                  kandidátních listin příslušnému registračnímu úřadu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Provedena výsadba stromků – polní cesta Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zhotovení přístřešku pro cyklisty u polní cesty Hroška – Ostrov, akci financovala firma Škoda AUTO
                  pomocí MK Rychnovsko částkou 45.000 Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Probíhá pasportizace kanalizace v Bílém Újezdě (čištění, kamerový průzkum).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dne 23.4.2022 se uskutečnilo vítání občánků nar. v roku 2021 (účast 9 dětí, pozvaných 13).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>SDH Masty pořádá 14.5.2022 okrskovou soutěž, místo konání v okolí splavu v Mastech.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Umístění stožáru firmy Vodafone na pozemku p. č. 3100 k. ú. Masty.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Dagmar Židová v zast. místostarosty obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-19">
      <title>Usnesení č. 19</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 26. července 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu č. 1/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene – služebnosti č. IV-12-2022520/VB/1, Bílý Újezd - Hroška, parc.
                  č. 123 – úprava knn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přesun finančních prostředků z rezervního fondu ZŠ a MŠ Bílý Újezd ve výši 60.000,- Kč do fondu
                  odměn. Uvedená částka bude použita na odměnu za zaškolení nového zaměstnance na pozici hospodářky a
                  vedoucí školního stravování a na správu archivu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě. Finanční příspěvek ve výši 60.000 Kč (30.000 Kč
                  obec + 30.000 Kč KÚKHK) pro M.B.M. CZ s.r.o. Rychnov n. Kn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Hrošce. Finanční příspěvek ve výši 60.000 Kč (30.000 Kč obec +
                  30.000 Kč KÚKHK) pro Jednotu, spotřební družstvo Nová Paka.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výpověď smlouvy o administraci dotace a spolupráci zainteresovaných obcí s právníkem ohledně sporu
                  s administrátorem žádosti o dotaci „Dotace pro zeleň, s.r.o. Ostrava“. Jde o akci „Linie ovocných
                  stromů, polní cesta Hroška – Ostrov“ a použití finančních prostředků ze Státního fondu životního
                  prostředí ČR.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>V případě neúspěchu žádostí o finanční prostředky se budou žádosti o granty v případě vypsání
                  podávat znovu. Jde o akce:<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>„Oprava místní komunikace sídliště U jeřábku Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Výzva Národní
                           sportovní agentura.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Světelné signalizační zařízení Bílý Újezd“ – semafor na přechodu pro chodce v Bílém
                           Újezdě. Dotační program SFDI ČR – bezpečnost dopravy.</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 18/2022 z minulého zasedání konaného dne 3.5.2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 4 a č. 5/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Použití finančních prostředků z rezervního fondu ZŠ a MŠ Bílý Újezd na úhradu faktury za renovaci
                  webových stránek ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Cyklistická stezka Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí – termín dokončení stavby 31.7.2022. Osetí
                  travou a vodorovné značení bude provedeno až v září 2022. Bude zažádáno o předčasné užívání stavby a s
                  dodavatelem stavby bude uzavřena smlouva o dočasném užívání stavby. <itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>Dotace od SFDI – 20 851 262 Kč (smlouva o poskytnutí finančních prostředků).</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Dotace od KUKHK – 3 367 000 Kč (smlouva o poskytnutí finančních prostředků).</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Neúspěch žádosti o finanční prostředky na akce:<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>„Oprava místní komunikace sídliště U jeřábku Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR.</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Prodej obecního pozemku p. č. 47 k. ú. Hroška.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-20">
      <title>Usnesení č. 20</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 13. září 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu č. 2/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem domu čp. 16, Bílý Újezd (p. č. 133 st., k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky), obchod se smíšeným
                  zbožím, Bílý Újezd, nájemce paní Jana Černá, Masty 37, 518 01 Bílý Újezd. Pronájem nemovitosti za
                  účelem provozování prodejny se smíšeným zbožím (koupě zboží za účelem jeho dalšího prodeje) od
                  1.1.2023. Podmínky pronájmu budou totožné, jak má stanoveny současný nájemce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ukončení nájemního poměru současnému nájemci, firmě M.B.M. CZ s.r.o, Staré náměstí 46, 516 01
                  Rychnov nad Kněžnou, IČO: 25957325, DIČ: CZ25957325 k 31.12.2022 výpovědí s tříměsíční lhůtou podanou
                  do 30.9.2022. Nájemce má v pronájmu obchod se smíšeným zbožím Bílý Újezd čp. 16 (nemovitost p. č. 133
                  st., k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky).</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 19/2022 z minulého zasedání konaného dne 26.7.2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 6 a č. 7/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Cyklistická stezka Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí – termín dokončení stavby 31.7.2022. S
                  dodavatelem stavby je uzavřena smlouva o dočasném užívání stavby. Předčasné užívání stavby – prohlídka
                  20. září 2022. Slavnostní otevření 21. září 2022. V současné době je fakturováno 32 468 979,91 Kč
                  (zbývá 2 647 707,35 Kč). K dotaci zbývá vyfakturovat 1 381 471,04 Kč. Dotace od SFDI – 20 851 262 Kč
                  (na základě dodatku smlouvy o dílo č. 1). Dotace od KUKHK – 3 367 000 Kč. Obec Bílý Újezd z vlastních
                  zdrojů zaplatí 6 274 104,33 Kč (vlastní stavba dle smlouvy o dílo), k tomu budou připočteny náklady za
                  přípravné práce (projekt, povolení, atd.) 1/3 celkových nákladů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky žádosti o dotace:<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>„Linie ovocných stromů, polní cesta Hroška – Ostrov“ – pracuje se na vyúčtování.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Oprava místní komunikace sídliště U jeřábku Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR – neuspěli
                           jsme.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Výzva MMR ČR –
                           neuspěli jsme.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Výzva Národní
                           sportovní agentura – program Kabina, zatím není rozhodnuto.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>„Světelné signalizační zařízení Bílý Újezd“ – semafor na přechodu pro chodce v Bílém
                           Újezdě. Dotační program SFDI ČR – bezpečnost dopravy. Splnili jsme bodový limit, ale dotaci
                           vzhledem k úsporám fondu nedostaneme. Na příští rok bude vyhlášen program nový.</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oprava místních komunikací v Roudném, Bílém Újezdě a v Hrošce.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-01">
      <title>Usnesení č. 1</title>
      <para><emphasis role="bold">z ustavujícího zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 21. října 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis></para>
      <para><emphasis role="bold">Zastupitelstvo obce</emphasis></para>
      <para>
         <itemizedlist>
            <title>I. Bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>výsledky voleb</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>II. Ustanovuje</title>
            <listitem>
               <para>starostu – uvolněná funkce od 1. listopadu 2022, neuvolněná funkce od 21.10.2022 do
                  31.10.2022</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>místostarostu – neuvolněná funkce od 21.10.2022</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>veřejnou volbu starosty, místostarosty a členů a předsedů komisí</para></listitem>
               <listitem>
                  <para>celkový počet členů finančního výboru: 3</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>celkový počet členů kontrolního výboru: 3</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>ověřovatele zápisu Víta Kováře, Pavlínu Horáčkovou a zapisovatelku Libuši Muchovou</para>
               </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>III. Volí</title>
            <listitem>
               <para>starostu obce Mgr. Michala Frička</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>místostarostu obce Jindřicha Kubíčka (neuvolněná funkce)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>finanční výbor ve složení Zdeněk Arnošt (předseda), členy Pavlínu Horáčkovou a Jiřího
                  Jirouda</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>kontrolní výbor ve složení Vít Kovář (předseda), členy Josefa Hanuše a Ing. Zdeňka Kováříčka</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>IV. Schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>program jednání dle přílohy č. 1</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>veřejnou volbu starosty, místostarosty a členů a předsedů komisí</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>odměny neuvolněným členům zastupitelstva obce dle nařízení vlády č. 318/2017 Sb. a § 72 zákona o
                  obcích se poskytují počínaje dnem 22. října 2022, výše odměn dle přílohy č. 3</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>starostu Mgr. Michala Frička určeným zastupitelem pro spolupráci s úřadem územního plánování (to je
                  Městský úřad Rychnov n. Kn., oddělení silniční úřad a úřad územního plánování)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>kompetence starosty obce k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše 300.000,- Kč</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>V. Pověřuje</title>
            <listitem>
               <para>na základě zák. č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších předpisů, ust. § 84 odst. 2 pana
                  Mgr. Michala Frička, starostu obce, zastupováním Obce Bílý Újezd na valných hromadách Dobrovolného
                  svazku obcí Mikroregion Rychnovsko, se sídlem Rychnov n. Kn., Havlíčkova 136, IČO: 71208810 ve
                  volebním období 2022–2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>na základě zák. č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších předpisů, ust. § 84 odst. 2 pana
                  Mgr. Michala Frička, starostu obce, Zdeňka Arnošta a Romana Frajvalda, zastupováním Obce Bílý Újezd na
                  valných hromadách Dobrovolného svazku obcí Mikroregion Bělá, se sídlem Solnice, Masarykovo náměstí 1,
                  517 01 Solnice, IČO: 70969655 ve volebním období 2022–2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>na základě zák. č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších předpisů, ust. § 84 odst. 2 pana
                  Mgr. Michala Frička, starostu obce, zastupováním Obce Bílý Újezd na valných hromadách Vodovodního
                  svazku Císařská studánka, se sídlem Solnice, Masarykovo náměstí 1, 517 01 Solnice, IČO: 60882794 ve
                  volebním období 2022–2026.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>VI. Potvrzuje</title>
            <listitem>
               <para>platnost dosavadního jednacího řádu zasedání zastupitelstva</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>VII. Bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>vítání občánků narozených v roku 2022 se bude konat v prosinci 2022, program a složení vítací
                  komise bude zachován</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>rozsvěcení vánočního stromu bude v Hrošce </para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
      </para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2022-02">
      <title>Usnesení č. 2</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 9. prosince 2022 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu č. 3/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2023. Rozpočet je navržen jako schodkový. Rozdíl příjmy minus
                  výdaje činí 4 377,6 tisíc Kč. Finanční schodek bude dorovnán z prostředků na běžných účtech (zůstatek
                  z minulých let).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2023. Rozpočet je navržen jako vyrovnaný.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o zřízení věcného břemene a dohodu o umístění stavby IV-12-2022981/VB/1, Bílý Újezd, parc.
                  3508/2 – kNN.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Revokaci bodu číslo 3 usnesení č. 19/2022 o přesunu finančních prostředků z rezervního fondu ZŠ a
                  MŠ Bílý Újezd do fondu odměn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu pojízdné prodejny zajíždějící do Mastů a Roudného. Provozovatel prodejny Marta spol.
                  s.r.o., Radima Drejsla 138, 518 01 Dobruška – dotace 12.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Kultura Rychnov nad Kněžnou, s.r.o., Panská 79, 516 01 Rychnov n. Kn. – dotace 2.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Klub důchodců při Městském úřadu Solnice, z. s., Masarykovo náměstí 1, 517 01 Solnice
                  – dotace 3.600,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Hospic Anežky České, 5. května 1170, Červený Kostelec – dotace 3.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  spolufinancování osobní asistence občana obce. Centrum Orion, z.s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov n.
                  Kn. – dotace 20.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd jako
                  příspěvek na zřízení nové vodovodní přípojky v areálu ZO ČSCH Bílý Újezd – dotace 20.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o dotaci ve výši 30.000,- Kč pro obchod Bílý Újezd a 30.000,- Kč pro obchod Hroška.
                  Dotační program Královehradeckého kraje 23RRD10 „Podpora provozu prodejen na venkově“. Finanční
                  příspěvek v celkové výši max. 60.000 Kč pro jeden obchod.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení nájemních smluv „Bytovka Hroška č.p. 60, byty č. 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 do 31. 3.
                  2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práce zastupitelů pro obec na rok 2023, dohody o provedení práce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce – výlohy na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce zastupitele obce,
                  cestovní náhrady vynaložené za účelem vzdělávání.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice, za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce na rok 2023 k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše
                  300.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní obce na rok 2023 k provádění jednotlivých rozpočtových opatření  a úprav rozpočtu
                  v rámci paragrafu.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Převzetí pobočky České pošty v Bílém Újezdě a její provozování v režimu Pošta Partner obcí.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Farní charitu Dobruška (5.000,- Kč).</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 1/2022 z minulého zasedání konaného dne 21. 10. 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 11, 12/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dílčí přezkoumání hospodaření obce za rok 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o přípravě kolaudace cyklostezky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Doplnění dokumentů požadovaných k dotaci z NSA.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci o volném místě knihovnice v Obecní knihovně Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výroční zprávu o činnosti ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Marius Pedersen a. s. – dodatek ke smlouvě č. 950263 ze dne 26. 2. 1999 s platností od 1. 1.
                  2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzávěrku obecního zpravodaje dne 16. 12. 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci o vítání občánků dne 10. 12. 2022 a konání koncertu 16. 12. v kostele.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o pronajmutí reklamní plochy vedle areálu ČSCH v Bílém Újezdě, zájemci bude nabídnuta
                  možnost využít stávající reklamní plochu vždy od října do května (během letní sezony plochu využívá
                  KNS Hroška).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oprava místních komunikací v Roudném, Bílém Újezdě a v Hrošce.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
