<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2023">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2023</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-03">
      <title>Usnesení č. 3</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 7. března 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Vydání změny č. 2 Územního plánu obce Bílý Újezd formou usnesení v tomto znění:</para>
               <para>„Zastupitelstvo obce Bílý Újezd, příslušné podle § 6 odst. 5 písm. c) zákona č. 183/2006 Sb., o
                  územním plánování a stavebním řádu, ve znění pozdějších předpisů (dále jen „stavební zákon“), v
                  souladu s § 54 odst. 2 zákona č. 183/2006 Sb., o územním plánování a stavebním řádu (stavební zákon),
                  za použití § 43 odst. 4 zákona č. 183/2006 Sb., o územním plánování a stavebním řádu (stavební zákon),
                  v souladu s § 13 vyhlášky č. 500/2006 Sb., o územně analytických podkladech, územně plánovací
                  dokumentaci a způsobu evidence územně plánovací činnosti, za použití § 171 a následujících zákona č.
                  500/2004 Sb., správní řád, v souladu s § 35 odst. 2 a § 84 odst. 2 písm. x zákona č. 128/2000 Sb., o
                  obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších předpisů<orderedlist numeration="upperroman">
                     <listitem>
                        <para>se seznámilo s předloženým návrhem změny územního plánu Bílý Újezd a s jeho
                           odůvodněním,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>souhlasí s vyhodnocením výsledků projednání změny územního plánu a bere na vědomí
                           stanovisko krajského úřadu,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>ve smyslu § 54 odst. 2 stavebního zákona ověřilo, že návrh změny územního plánu Bílý Újezd
                           není v rozporu s politikou územního rozvoje, s územně plánovací dokumentací vydanou krajem, s
                           výsledkem řešení rozporů, se stanovisky dotčených orgánů a se stanoviskem krajského
                           úřadu,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>vydává změnu územního plánu Bílý Újezd formou opatření obecné povahy č. 1/2023, které
                           tvoří přílohu tohoto usnesení,</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>ukládá starostovi obce panu Mgr. Michalu Fričkovi zajistit u projektanta – Atelieru KROK
                           s.r.o. čtyři vyhotovení změny územního plánu Bílý Újezd včetně vyhotovení úplného znění
                           územního plánu po vydání změny.“</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o poskytnutí podpory ze SFŽP ČR číslo 1210400209 a pověřuje starostu Mgr. Michala
                  Frička podpisem této smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu – Domácí hospic Setkání, o. p. s., Hrdinů odboje 1017, 516 01 Rychnov nad Kněžnou –
                  dotace 10.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu – Oblastní charita Rychnov nad Kněžnou, Palackého 111, 516 01 Rychnov nad Kněžnou –
                  dotace 10.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o poskytnutí finančního příspěvku 50.000,- Kč z rozpočtu obce Bílý Újezd panu Pavlu
                  Arnoštovi, Bílý Újezd 113. Dokončení stavby rodinného domu na pozemku p. č. 3012 a p. č. 3012/2 k. ú.
                  Bílý Újezd u Dobrušky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr poskytnout žadateli panu Vladislavu Šofrovi, Roudné 22 příspěvek ve výši 80 procent nákladů
                  na kompletní zřízení vrtané studny na pozemku p. č. 3388 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky bez čerpadla, a
                  to prostřednictvím smlouvy o poskytnutí dotace, jejíž přesné znění bude schváleno Zastupitelstvem obce
                  Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o smlouvě budoucí o zřízení věcného břemene - služebnosti – VB
                  54208/IZ-12-2002522/RK, Bílý Újezd, parc. 1045/1 – přeložka knn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vzdání se předkupního práva na stavbu bez č. p. / č. e. stojící na pozemku parc. č. st. 152/2 v k.
                  ú. Masty a na stavbu bez č. p. / č. e. stojící na pozemku parc. č. st. 152/3 v k. ú. Masty.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem reklamní plochy na pozemku parc. č. 3298 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky (vedle areálu
                  chovatelů): každoročně v době od 1. 10. do 31. 5. na dobu neurčitou panu Martinu Vernerovi, Hroška 17
                  za částku 500,- Kč měsíčně.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření nájemní smlouvy na obecní byt číslo 5 na adrese Hroška 60 s paní Dominikou Tomšovou,
                  Hroška 60.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Připojení obce k mezinárodní kampani „Vlajka pro Tibet“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku parc. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky panu Ladislavu Konečnému, Bílý
                  Újezd 13.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku parc. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky paní Zuzaně Jiroudové a panu
                  Jiřímu Jiroudovi, Bílý Újezd 15.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 2/2022 z minulého zasedání konaného dne 9. 12. 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtová opatření v kompetenci starosty č.13/2022, č. 1/2023, č. 2/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Složení povodňové komise obce a pracovních štábů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Souhlas obce jako zřizovatele ZŠ a MŠ Bílý Újezd s přijetím finančního daru od Škoda Auto.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zprávu o kriminalitě v obci.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o dotace.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zapojení obce do akce „Ukliďme Česko“</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-04">
      <title>Usnesení č. 4</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 27. dubna 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet obce Bílý Újezd za rok 2022, včetně zprávy o výsledku přezkoumání hospodaření s
                  vyslovením souhlasu s celoročním hospodařením a to bez výhrad a Účetní závěrku obce Bílý Újezd za rok
                  2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu obce Bílý Újezd na roky 2024–2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu ZŠ a MŠ Bílý Újezd na roky 2024–2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření nové smlouvy o spolupráci se společností EKO-KOM, a. s. a pověření společnosti Marius
                  Pedersen, a. s. ke zpracování a zasílání čtvrtletního výkazu společnosti EKO-KOM, a. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Směnu pozemku parc. č. 1000/27 v k. ú. Hroška za pozemek navržený geometrickým plánem zpracovaným
                  13. 9. 2022 jako parc. č. 1169 v k. ú. Hroška. Náklady spojené s převodem bude hradit žadatel.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem části pozemku parc. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky vyznačené v situační mapě
                  přiložené k žádosti za cenu jedné koruny za metr čtvereční ročně na dobu neurčitou s výpovědní lhůtou
                  tři měsíce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Koupi části pozemku parc. č. 3001 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky o výměře 319 metrů čtverečních
                  vyznačené v geometrickém plánu z 9. 2. 2023 jako pozemek parc. č. 3001/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky
                  za cenu 100,- Kč za metr čtvereční. V případě vyšších požadavků ze strany prodávajícího může starosta
                  jednat o ceně až do výše 125,- Kč za metr čtvereční.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem místnosti o velikosti 26 metrů čtverečních v č. p. 42 Bílý Újezd (pošta) od 1. 5. 2023 na
                  dobu neurčitou za účelem provozování pobočky Pošta Partner a dále prodej květin a dekoračního zboží
                  (nájemce paní Tereza Štenclová, Bílý Újezd 34, nájem 200,- Kč měsíčně, nájemce si bude hradit
                  elektrickou energii) a Dohodu o ukončení účinnosti Smlouvy o nájmu nebytových prostor ze dne 8. 6.
                  2009 s Českou poštou, s. p. k datu 30. 4. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Darovací smlouvu a smlouvu o zřízení věcného břemene se společností DŽV Rychnov nad Kněžnou, a. s.
                  – pozemek p. č. 3054 o výměře 1448 metrů čtverečních vytyčený 2. 1. 2023 geometrickým plánem číslo
                  238-206/2022.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o poskytnutí finančního příspěvku 50.000,- Kč z rozpočtu obce Bílý Újezd panu Milanu
                  Dostálovi, Masty 44. Dokončení stavby rodinného domu na pozemku p. č. 842/4 k. ú. Masty.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práce zastupitelů pro obec na rok 2023. Dohoda o provedení práce bude uzavřena s panem Jindřichem
                  Kubíčkem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převedení hospodářského výsledku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2022 ve výši 21.938,71 Kč na rezervní
                  fond ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí finančního příspěvku 50.000,- Kč z rozpočtu obce Bílý Újezd panu Jiřímu Novotnému,
                  Hroška 54 na modernizaci rodinného domu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Zdravotní klaun, o. p. s. (částka neuvedena).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Linku bezpečí, z. s. (5.000,- Kč).</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 3/2023 z minulého zasedání konaného dne 7. 3. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 3/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zpracování podkladů pro podání žádosti o dotace na zřízení FVE na budovách školy a obecního úřadu
                  od společnosti Dabona, s. r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky na opravu místní komunikace na sídlišti U Jeřábku v Bílém Újezdě (veřejná
                  zakázka malého rozsahu).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky žádostí o dotace od KHK – přiděleny na provozování prodejen v Bílém Újezdě a Hrošce, SDH
                  Hroška získal dotaci na pořízení praporu, o žádosti o dotaci na rekonstrukci MK na sídlišti U Jeřábku
                  v Bílém Újezdě zatím nebylo rozhodnuto.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr na zřízení úsekového měření na silnici I/14 v Bílém Újezdě.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměr na revitalizaci vodní nádrže na koupališti v Hrošce za předpokladu získání dotace.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Stavební úpravy v budově OÚ Bílý Újezd – zřízení pobočky Pošta Partner.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výkon Obecně prospěšných prací.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zvýšení školkovného z 250,- Kč na 300,- Kč měsíčně.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek auditu pro společnost EKO-KOM, a. s.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-05">
      <title>Usnesení č. 5</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 1. června 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce Bílý Újezd č. 1/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek veřejné zakázky na akci „Oprava místní komunikace – sídliště U Jeřábku, Bílý Újezd“ a
                  pověřuje starostu k podpisu smlouvy se zhotovitelem – společností SWIETELSKY stavební s. r. o.,
                  odštěpný závod Dopravní stavby VÝCHOD, IČO: 480 35 599.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě č. p. 16 – finanční příspěvek bude ve výši 60.000
                  Kč, přičemž 30.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 23RRD10, zbytek
                  uhradí obec z vlastních prostředků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Hrošce č. p. 41 – finanční příspěvek bude ve výši 60.000 Kč,
                  přičemž 30.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 23RRD10, zbytek uhradí
                  obec z vlastních prostředků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci ze SFDI na akci „Světelné signalizační zařízení Bílý Újezd“ (semafor na
                  přechodu pro chodce).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu TJ Spartak Opočno, z. s., oddíl ASPV – dotace 3.500 Kč.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – Asociace rodičů a přátel zdravotně postižených dětí v ČR, z. s. klub
                  Radost, Prostějov.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – EnduroCross S-Dvůr, z. s.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 4/2023 z minulého zasedání konaného dne 27. 4. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 4/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzávěrku Zvoníku dne 22. 6. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci o nevyhovujícím stavu rozvaděče na odběrném místě Masty parcelní číslo 113 (kaple Masty),
                  plánované kroky k nápravě tohoto stavu a jednání o bezúplatném převodu kaple do vlastnictví obce Bílý
                  Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-06">
      <title>Usnesení č. 6</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 27. června 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce Bílý Újezd č. 2/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přijetí finančního daru od Nadačního fondu Škoda Auto pro ZŠ a MŠ Bílý Újezd na pořízení vybavení
                  venkovní učebny.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku č. 1/2023 o stanovení místního koeficientu pro výpočet daně z nemovitých
                  věcí.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Program pro poskytování dotací na realizaci vrtané studny a prohloubení stávající studny, jako
                  zdroje pitné vody z rozpočtu obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Návrh znaku a vlajky obce Bílý Újezd od heraldika PhDr. Zdeňka Kubíka a podání Žádosti o schválení
                  a udělení znaku i vlajky na Podvýbor pro heraldiku a vexilologii Poslanecké sněmovny Parlamentu České
                  republiky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu SDH Hroška – dotace 15.000 Kč bude využita na hudební vystoupení kapely Valanka v rámci oslav
                  150 let od založení SDH Hroška.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 5/2023 z minulého zasedání konaného dne 1. 6. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o výsledcích dopravní statistiky a možnostech úsekového měření.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o možnostech podání žádostí o dotaci na zřízení FVE na obecních budovách.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci ředitelky ZŠ a MŠ Bílý Újezd o potřebě přerozdělení školních tříd – namísto dvou tříd
                  požaduje tři třídy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Souhlas zřizovatele s využitím rezervního fondu ZŠ a MŠ Bílý Újezd v případě potřeby dofinancování
                  nákupu vybavení školní jídelny.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-07">
      <title>Usnesení č. 7</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 27. září 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí dotace z rozpočtu obce Bílý Újezd ve výši 155.370,- Kč na realizaci vrtané studny dle
                  „Programu pro poskytování dotací na realizaci vrtané studny a prohloubení stávající studny, jako
                  zdroje pitné vody z rozpočtu obce Bílý Újezd“ pro žadatelku Bc. Miroslavu Havlovou, Roudné č. p. 13 a
                  pověřuje starostu obce Michala Frička podpisem veřejnoprávní smlouvy o poskytnutí výše uvedené
                  dotace.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytování pečovatelské služby s obcí Kvasiny a pověřuje starostu Michala
                  Frička podpisem této smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Směrnici – „Zásady zadávání veřejných zakázek malého rozsahu“, které nabývají účinnosti 29. 9.
                  2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  spolufinancování osobní asistence občana obce. Centrum Orion, z. s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov n.
                  Kn. – dotace 20 tisíc korun.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí souhlasu s možným budoucím uzavřením veřejnoprávní smlouvy s organizací PRO-SEN sociální
                  služby, o. p. s., o poskytnutí jednorázové finanční dotace ve výši 30 tisíc korun.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku p. č. 1000/31 v k. ú. Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu pro Diakonii Broumov.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 6/2023 z minulého zasedání konaného dne 27. 6. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 6/2023 a rozpočtové opatření č. 7/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dílčí přezkoumání hospodaření obce Bílý Újezd z 6. 9. 2023 – starosta přijímá opatření k
                  nápravě.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o ukončených investicích.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na FVE pro budovu školy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o nabídkách elektronické úřední desky a digitálního bezdrátového rozhlasu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Termíny svozu nebezpečných odpadů (7. 10. 2023) a vítání občánků (2. 12. 2023).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Možnost navýšení poplatků za odpady.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-08">
      <title>Usnesení č. 8</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 31. října 2023 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy na dodávku elektrické energie se společností VEMEX Energie a. s., Evropská
                  2591/33E, 160 00 Praha 6 – Dejvice, IČO 28903765, na dobu určitou na rok 2024 a pověřuje starostu k
                  podpisu smlouvy s tímto dodavatelem.</para>
               <para>Zakázka byla vysoutěžena elektronickou aukcí prostřednictvím společnosti e-aukční portál s. r. o.,
                  Vršovická 1525/1d, 101 00 Praha 10 – Vršovice, IČO 01487507 (podle <emphasis>Zásad zadávání veřejných
                     zakázek malého rozsahu obce Bílý Újezd</emphasis>, článku 5 bodu 5, může starosta rozhodnout, že
                  zadávací podmínky pro zakázky malého rozsahu budou zpracovány a/nebo zadávací řízení bude připraveno,
                  organizováno, řízeno a vyhodnoceno pomocí externích poradců).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření dodatků k nájemním smlouvám na byty v bytovce Hroška č. p. 60. Nájemní smlouvy se
                  prodlužují o dva roky, tedy do 31. 3. 2026. Současně se u všech bytů s výjimkou bytu č. 8 (paní Monika
                  Moravcová), kde se nájemné zvýšilo od 1. 4. 2022, zvyšuje nájemné na 100,- Kč za metr čtvereční, a to
                  od 1. 4. 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření dodatku k nájemní smlouvě na budovu motorestu (Bílý Újezd č. p. 53), který navyšuje
                  nájemné za byt o 15 procent od 1. 4. 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o poskytnutí finančního příspěvku 50.000,- Kč z rozpočtu obce Bílý Újezd paní Ing. Bc. Věře
                  Vernerové, Hroška 123 na vybavenost rodinného domu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2023 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu – Hospic Anežky České, Červený Kostelec – dotace 3000,- Kč. Jedná se o druhou finanční
                  podporu v tomto roce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na pořádání výstavy v roce 2024 z rozpočtu
                  obce Bílý Újezd – ZO ČSCH Bílý Újezd – dotace 6000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zařazení pozemní komunikace na pozemku p. č. 3386/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky do sítě místních
                  komunikací. Na pozemku se nachází chodník v majetku obce Bílý Újezd. Vlastníkem pozemku je Česká
                  republika. Pozemek byl prostřednictvím Úřadu pro zastupování státu ve věcech majetkových nabídnut obci
                  Bílý Újezd k bezúplatnému převodu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nový návrh znaku a vlajky obce Bílý Újezd od heraldika PhDr. Zdeňka Kubíka a podání druhé Žádosti o
                  schválení a udělení znaku a vlajky na Podvýbor pro heraldiku a vexilologii Poslanecké sněmovny
                  Parlamentu České republiky. Po zamítnutí první žádosti byl návrh znaku upraven heraldikem podle
                  požadavku obce. Úprava spočívá ve zvýšeném šikmém dělení namísto klasického šikmého dělení a výsledném
                  zvětšení figur v modrém poli. Tyto figury budou při miniaturizaci lépe zřetelné.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 7/2023 z minulého zasedání konaného dne 27. 9. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 8/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy na dodávku elektrické energie mezi ZŠ a MŠ Bílý Újezd a společností VEMEX Energie
                  a. s., Evropská 2591/33E, 160 00 Praha 6 – Dejvice, IČO 28903765, na dobu určitou na rok 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek veřejnosprávní kontroly ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výroční zprávu o činnosti ZŠ a MŠ Bílý Újezd ve školním roce 2022/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Termín rozsvěcení vánočního stromu (3. 12. 2023).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přípravu projektu a podání žádosti o dotaci na nový Varovný informační systém (VIS).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Záměry investičních akcí pro rok 2024.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2023-09">
      <title>Usnesení č. 9</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 14. prosince 2023 –
            Hasičská zbrojnice Masty.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Koupi pozemků p. č. 59/53 a p. č. 1168 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky vytyčených geometrickým plánem
                  č. 342-251/2023 za maximální cenu 2.000,- Kč za každý z těchto dvou pozemků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vzdání se předkupního práva na pozemek p. č. 59/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 10/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2024. Rozpočet je navržen jako schodkový ve výši 7.489.000,- Kč.
                  Schodek rozpočtu bude hrazen z finančních prostředků na běžných účtech.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2024 ve výši 868.000,- Kč. Rozpočet je navržen jako
                  vyrovnaný.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o zřízení věcného břemene – služebnosti č. IZ-12-2002522/VB/01 RK, Bílý Újezd,
                  parc. 1045/1 – přeložka knn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod pozemků p. č. 3573 a p. č. 3386/2 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky do majetku obce
                  Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce Bílý Újezd o místním poplatku za obecní systém odpadového
                  hospodářství.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce Bílý Újezd o místním poplatku ze psů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše 300.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní k provádění přesunu finančních prostředků v rozpočtu v rámci kapitoly (§), jen v
                  položkách.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práci zastupitelů Jindřicha Kubíčka a Václava Špačka pro obec na DPP.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd pro rok 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převod finančních prostředků ve výši 5 milionů korun z běžného účtu u Komerční banky na termínovaný
                  vklad u České národní banky na 12 měsíců a pověřuje starostu obce podpisem smlouvy o zřízení účtu s
                  termínovaným vkladem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o dotaci v programu „Podpora provozu prodejen na venkově“ pro prodejnu v Bílém
                  Újezdě a prodejnu v Hrošce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce hrazení výloh na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce člena
                  zastupitelstva obce a cestovních náhrad vynaložených za účelem tohoto vzdělávání.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd,
                  konkrétně na nákup knih do výměnných fondů v rámci regionálních knihovnických služeb. Kultura Rychnov
                  nad Kněžnou s. r. o. – dotace 2.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd,
                  konkrétně na činnost mládežnických fotbalových týmů. TJ Sokol Černíkovice – dotace 3.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2024 z rozpočtu obce Bílý Újezd. Klub
                  důchodců Solnice, z. s. – 4.800,- Kč.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Koupi pozemku p. č. 59/50 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky vytyčeného geometrickým plánem č.
                  340-129/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku p. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu od Sdružení na ochranu ohrožených dětí, z. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu od Farní charity Dobruška.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 8/2023 z minulého zasedání konaného dne 31. 10. 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření č. 9/2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2023.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace o možnosti konání části Podorlické rally na území obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informaci o záměru podat žádost o dotaci v rámci 37. výzvy OPŽP - Komplexní úsporné projekty na
                  veřejných budovách pro budovu motorestu v Bílém Újezdě.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
