<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2025">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2025</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-17">
      <title>Usnesení č. 17</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 27. února 2025 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o smlouvě budoucí o zřízení věcného břemene – služebnosti – VB
                  247020/IV-12-2029440/K_RK, Bílý Újezd, parc. 39/1 – úprava knn – se společností ČEZ Distribuce, a. s.
                  (Dotčená nemovitost je pozemek p. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o smlouvě budoucí o zřízení věcného břemene - služebnosti – VB
                  263823/IV-12-2029272/RK, Bílý Újezd, parc. 3218/1 – knn – se společností ČEZ Distribuce, a. s.
                  (Dotčená nemovitost je pozemek p. č. 3155 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky)</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej pozemků p. č. 1000/51 v k. ú. Hroška, p. č. st. 177 v k. ú. Hroška a p. č. st. 178 v k. ú.
                  Hroška, které vznikly geometrickým plánem číslo 209-222/2019, <?anonymized?>, Hroška <?anonymized?>, a
                  zřízení věcného břemene k pozemku p. č. 1160 v k. ú. Hroška (majitel <?anonymized?>, Hroška
                  <?anonymized?>) ve prospěch obce Bílý Újezd za účelem zajištění údržby „skály Hroška“. Kupní cena je s
                  ohledem na zřízení uvedeného věcného břemene stanovena na 58.000,-. Věcné břemeno ve prospěch obce
                  bude provedeno bezúplatně.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vyhlášení výběrového řízení na rekonstrukci veřejného osvětlení Bílý Újezd a Hroška.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zrušení výběrového řízení na veřejnou zakázku „Sadové úpravy v Bílém Újezdě“ a nové vyhlášení
                  výběrového řízení na tutéž zakázku.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vyhlášení výběrového řízení na pracovní pozici „Technický pracovník obce“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na základě zmocnění uvedeného v ust. § 63 zákona č. 128/2000 Sb. a ust. § 105 zákona č. 250/2016
                  Sb., dodatek č. 1 veřejnoprávní smlouvy o přenosu příslušnosti k projednávání přestupků mezi obcí Bílý
                  Újezd a městem Rychnov nad Kněžnou dle předlohy a pověřuje starostu Michala Frička podpisem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 ke smlouvě o dílo ze dne 17. 7. 2024 se společností V + V s. r. o., stavební a
                  obchodní firma (Instalace FVE na veřejném objektu v majetku obce Bílý Újezd - ZŠ a MŠ Bílý Újezd) a
                  pověřuje starostu Michala Frička podpisem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 4 ke smlouvě o spolupráci ze dne 7.4.2014 se společností DIMATEX CS, spol. s r. o., a
                  pověřuje starostu Michala Frička podpisem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd pro
                  společnost MARTA spol. s r. o., ve výši 12.000,-. </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd pro
                  Oblastní charitu Rychnov nad Kněžnou ve výši 5.000,-. </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd pro
                  Kulturu Rychnov nad Kněžnou, s. r. o., ve výši 2.000,-. </para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci z programu „Rozvoj infrastruktury v oblasti zásobování pitnou vodou a
                  odvádění odpadních vod“ Královéhradeckého kraje na projekt řešení odpadních vod v Bílém Újezdě.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o připojení se k mezinárodní kampani „Vlajka pro Tibet“.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 16/2024 z minulého zasedání konaného dne 12. 12. 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přílohu č. 1 Smlouvy o poskytování služeb v oblasti nakládání s biologicky rozložitelnými odpady
                  (ceník).</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-18">
      <title>Usnesení č. 18</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 1. dubna 2025 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet obce Bílý Újezd za rok 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o převedení hospodářského výsledku ZŠ a MŠ Bílý Újezd do rezervního fondu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledek výběrového řízení na veřejnou zakázku malého rozsahu "Rekonstrukce veřejného osvětlení v
                  Bílém Újezdě a Hrošce" a pověřuje starostu Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným dodavatelem –
                  společností Energomontáže Votroubek, s. r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem části pozemku p. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky o výměře 28 m² (před č. p. 19)
                  <?anonymized?>, Bílý Újezd <?anonymized?>, na dobu neurčitou za cenu 28,- Kč/ rok.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Konání cyklistického závodu „Gravel RAMPUŠÁK 2025“ dne 17. 5. 2025 na území obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o poskytnutí finančního příspěvku 50.000,- Kč z rozpočtu obce Bílý Újezd <?anonymized?>,
                  Hroška <?anonymized?>, na vybavenost rodinného domu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Místní energetická koncepce – navrhovaná opatření.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Konání automobilových závodů Podorlická rally dne 31. 5. 2025 na území obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – Linka bezpečí, z. s.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 17/2025 z minulého zasedání konaného dne 27. 2. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Návrhová opatření v rámci připravované Místní energetické koncepce obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-19">
      <title>Usnesení č. 19</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 19. června 2025 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtové opatření č. 1/2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu obce Bílý Újezd na roky 2026–2028.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu ZŠ a MŠ Bílý Újezd na roky 2026–2028.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převod finančních prostředků ve výši 47 tisíc korun z rezervního fondu ZŠ a MŠ Bílý Újezd do fondu
                  investic a čerpání těchto prostředků na nákup herních prvků a dále čerpání finančních prostředků ve
                  výši 13 tisíc korun z rezervního fondu na nákup herních prvků – celkem 60 tisíc korun.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření smlouvy o smlouvě budoucí o zřízení věcného břemene – VB 278765/IV12-2029357/K_RK, Hroška,
                  p.č. st. 69/3, smyčka knn – a dohoda o umístění stavby se spol. ČEZ Distribuce, a. s. (Dotčená
                  nemovitost je p. č. 1044 v k. ú. Hroška).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Bílém Újezdě č. p. 16 – finanční příspěvek bude ve výši 70.000
                  Kč, přičemž 35.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 25RRD10, zbytek
                  uhradí obec z vlastních prostředků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce na podporu
                  provozu prodejny se smíšeným zbožím v Hrošce č. p. 41 – finanční příspěvek bude ve výši 70.000 Kč,
                  přičemž 35.000 poskytne Královéhradecký kraj prostřednictvím dotačního programu 25RRD10, zbytek uhradí
                  obec z vlastních prostředků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zřizovací listinu – Základní škola a Mateřská škola Bílý Újezd, okres Rychnov n. Kn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o výpůjčce, Smlouvu o bezúplatném převodu a předávací protokol mezi Obcí Bílý Újezd a ZŠ a
                  MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce o nočním klidu, kterou se stanovují výjimečné případy, při nichž je
                  doba nočního klidu vymezena dobou kratší nebo při nichž nemusí být doba nočního klidu
                  dodržována.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí dotace z rozpočtu obce Bílý Újezd ve výši 250.419,34 Kč na realizaci vrtané studny dle
                  „Programu pro poskytování dotací na realizaci vrtané studny a prohloubení stávající studny, jako
                  zdroje pitné vody z rozpočtu obce Bílý Újezd“ pro žadatele <?anonymized?>, Roudné <?anonymized?> a
                  pověřuje starostu obce Michala Frička podpisem veřejnoprávní smlouvy o poskytnutí výše uvedené
                  dotace.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Schválení výsledku výběrového řízení na veřejnou zakázku „Sadové úpravy v Bílém Újezdě“ a pověřuje
                  starostu obce Michala Frička podpisem smlouvy s vybraným dodavatelem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky na realizaci veřejné zakázky malého rozsahu „Stavební úpravy prodejny č. p.
                  41 Hroška“ a pověřuje starostu obce Michala Frička podpisem smlouvy o poskytnutí dotace z Programu
                  obnovy venkova Královéhradeckého kraje na realizaci této akce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 Smlouvy o dílo „REKONSTRUKCE VEŘEJNÉHO OSVĚTLENÍ V BÍLÉM ÚJEZDĚ A HROŠCE“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2025 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  činnost oddílu ASPV při TJ Spartak Opočno, z. s. – dotace 10 tisíc korun.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o individuální dotaci na rekonstrukci budovy koupaliště – Královéhradecký kraj a
                  Škoda Auto.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – Přátelé Hradu Skuhrov, z. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční podporu – Klub Radost.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 18/2025 z minulého zasedání konaného dne 1. 4. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 Smlouvy o dílo „VENKOVNÍ UČEBNA – ZŠ A MŠ BÍLÝ ÚJEZD“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zadání tvorby nových webových stránek obce.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-20">
      <title>Usnesení č. 20</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 17. září 2025 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Výzvu k podání nabídky na realizaci veřejné zakázky malého rozsahu „Motorest – výměna střešní
                  krytiny a části nosné konstrukce krovu“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu č. 7221300846 o poskytnutí podpory ze Státního fondu životního prostředí České republiky na
                  akci „Instalace FVE na veřejném objektu v majetku obce Bílý Újezd – ZŠ a MŠ Bílý Újezd“ a pověřuje
                  starostu Mgr. Michala Frička jejím podpisem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku, kterou se ruší OZV č. 1/2024 o nočním klidu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku o stanovení obecního systému odpadového hospodářství.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření dodatků k nájemním smlouvám na byty v bytovce Hroška č. p. 60 – prodloužení trvání o jeden
                  rok u všech bytů a zvýšení nájemného u bytu č. 8 na částku 100 Kč za metr čtvereční.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o sdružených službách dodávky elektřiny se společností Energie2, a. s. (dodavatel vzešel z
                  elektronické aukce) a pověřuje starostu podpisem smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  spolufinancování osobní asistence občana obce. Centrum Orion, z. s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov n.
                  Kn. – dotace 20 tisíc korun.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Upravený návrh na financování MAS Sdružení Splav, kde podíl požadovaný po obci Bílý Újezd činí
                  11.880,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 1 Smlouvy o výpůjčce mezi Obcí Bílý Újezd a ZŠ a MŠ Bílý Újezd, kterým se venkovní
                  učebna přenechává do užívání škole.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Dohodu o spolupráci mezi Obcí Bílý Újezd a společností M-Silnice a. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí finanční podpory na základě žádosti paní Jany Lemfeldové (Psí domov Lukavice).</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 19/2025 z minulého zasedání konaného dne 19. 6. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtová opatření č. 2/2025 a č. 3/2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pořádání Slavností obce Bílý Újezd u příležitosti 200 let od dokončení školní budovy v termínu 13.
                  6. 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Změnu financování nepedagogů a ONIV.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zápis z dílčího přezkoumání hospodaření obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Protokol o výsledku veřejnosprávní kontroly ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-21">
      <title>Usnesení č. 21</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 12. listopadu 2025 –
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Zařazení pozemní komunikace „Cyklostezka Ještětice – Bílý Újezd – Podbřezí“ (v úseku na území obce
                  Bílý Újezd) do sítě místních komunikací včetně částí komunikace ležících na pozemcích ve vlastnictví
                  státu spravovaných ŘSD.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu odpisového plánu ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převod částky 5.896 Kč z rezervního fondu do fondu investic a následné čerpání fondu investic a
                  čerpání rezervního fondu ve výši 1.480 Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č. 5 ke Smlouvě o spolupráci z 7. 4. 2014 s DIMATEX CS, spol. s r. o.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd –
                  Oblastní charita Červený Kostelec, středisko Hospic Anežky České – dotace 7.000 Kč.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Dohodu o spolupráci mezi Obcí Bílý Újezd a společností M-Silnice a. s.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 20/2025 z minulého zasedání konaného dne 17. 9. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce – rozpočtová opatření č. 4/2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Změnu složení hlídkové služby povodňové komise pro Hrošku – nově Luboš Kašpar ml.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace starosty o průběhu projektu „Sadové úpravy Bílý Újezd“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Termín vítání občánků 6. 12. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Termín příštího zasedání ZO 15. 12. 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzávěrku pro zasílání příspěvků do Zvoníku 15. 12. 2025.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2025-22">
      <title>Usnesení č. 22</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 15. prosince 2025 –
            Motorest U Sekyrky Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Uzavření Smlouvy o zřízení věcného břemene – služebnosti SoVB 357082/IV-12-2029357/K_RK,,Hroška,
                  p.č.st. 69/3, smyčka knn se spol. ČEZ Distribuce, a. s.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod pozemků p. č. 1072/9, 1072/11, 1072/12, 1072/13, 3221/2, 3386/3, 3386/4, 3386/5,
                  3386/6 všechny v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky do vlastnictví Obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný převod pozemků p. č. 1072/14, 1072/15 a 1072/16 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky do
                  vlastnictví státu s právem hospodařit pro ŘSD s. p.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pronájem části pozemku p. č. 1045/12 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky (u č. p. 8) o výměře 122 m² od
                  1. 1. 2026 na dobu neurčitou společnosti Borge s. r. o. se sídlem Soukenická 242, Rychnov nad Kněžnou,
                  IČO: 28782071.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Bezúplatný pronájem části pozemku p. č. st. 133 v k. ú. Bílý Újezd u Dobrušky o výměře 3,5 m² od 1.
                  1. 2026 na dobu neurčitou společnosti Zásilkovna s. r. o., Českomoravská 2408/1a, 190 00 Praha 9, IČO:
                  28408306, za účelem rozšíření stávajícího Z-Boxu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Poskytnutí dotace z rozpočtu obce Bílý Újezd na realizaci vrtané studny dle „Programu pro
                  poskytování dotací na realizaci vrtané studny a prohloubení stávající studny, jako zdroje pitné vody z
                  rozpočtu obce Bílý Újezd“ ve výši 295.886,- Kč <?anonymized?>, Roudné <?anonymized?>.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše 300.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní k provádění přesunu finančních prostředků v rozpočtu v rámci kapitoly (§), jen v
                  položkách.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práci zastupitelů Jindřicha Kubíčka, Václava Špačka a Jiřího Jirouda pro obec na DPP.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce hrazení výloh na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce člena
                  zastupitelstva obce a cestovních náhrad vynaložených za účelem tohoto vzdělávání.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci od MZe na restaurování sakrální památky – Kaple Navštívení Panny Marie v
                  Mastech (budova bez č. p. na pozemku p. č. st. 113 v k. ú. Masty) do maximální výše dotace 400.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Aktualizaci Směrnice „Zásady zadávání veřejných zakázek malého rozsahu“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd –
                  Klub důchodců při Městském úřadu Solnice, z. s., – dotace 4.800 Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd –
                  ČSCH Bílý Újezd, z. s., – dotace 6.000 Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd –
                  Kultura Rychnov nad Kněžnou, s. r. o., – dotace 2.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd –
                  Marta spol. s r. o., – dotace 12.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2026 z rozpočtu obce Bílý Újezd – TJ
                  Sokol Černíkovice, z. s., – dotace 5.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Konání cyklistického amatérského závodu „Rampušák Gravel 2026“ dne 3. 5. 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek ke smlouvě o dílo „Sadové úpravy v Bílém Újezdě“ – prodloužení termínu pro dokončení na 30.
                  4. 2026.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek ke smlouvě č. 950263 o svozu odpadu ze dne 26. 2. 1999 se společností Marius
                  Pedersen.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o poskytnutí finanční podpory Sdružení na ochranu ohrožených dětí, z.s.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č. 21/2025 z minulého zasedání konaného dne 12.11.2025.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádostí o dotaci v programu Královéhradeckého kraje „Podpora provozu prodejen na venkově“
                  pro prodejnu v Bílém Újezdě a prodejnu v Hrošce každou na částku 50.000,- Kč z rozpočtu KHK.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Postup jednání se společností M-Silnice, a. s. o dohodě o spolupráci.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ukončení realizace projektu „Protipovodňový varovný a monitorovací systém obce Bílý Újezd“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nové zákonné omezení v používání pyrotechniky a mapu s vyznačením ochranných zón na území obce Bílý
                  Újezd.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Michalu Fričkovi zajistit úkoly vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Mgr. Michal Friček, starosta obce</para>
      <para>Jindřich Kubíček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
