<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="usneseni-zastupitelstva-obce-2021">
   <title>Usnesení zastupitelstva obce 2021</title>
   <simplesect xml:id="usneseni-2021-13">
      <title>Usnesení č. 13</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 11. března 2021 -
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Závěrečný účet obce Bílý Újezd za rok 2020, včetně zprávy o výsledku přezkoumání hospodaření s
                  vyslovením souhlasu s celoročním hospodařením a to bez výhrad.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku obce Bílý Újezd za rok 2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Účetní závěrku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2020.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Převedení hospodářského výsledku ZŠ a MŠ Bílý Újezd za rok 2020 ve výši 25.822,28 Kč na rezervní
                  fond ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu pro umístění Z – BOXU a spolupráci při jeho provozování. Bezúplatný pronájem plochy (1,5
                  m2) p.č. st.133 k.ú. Bílý Újezd, nájemce Zásilkovna s.r.o., Lihovarnická 1060/12, Libeň, 190 00 Praha
                  9.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodej části pozemku p.č. 1240/2 k.ú. Masty (39 m2) <?anonymized?> 518 01 Bílý Újezd za celkovou
                  cenu <?anonymized?> Kč. Ostatní náklady bude hradit kupující (zhotovení geometrického plánu, poplatek
                  za návrh na vklad vlastnického práva do katastru nemovitostí).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o smlouvě budoucí darovací, bezúplatný převod pozemků do majetku obce (p.č. 3054, parc. č.
                  3055 k.ú. Hroška) od firmy DŽV Rychnov nad Kněžnou a.s., se sídlem Černíkovice č.p. 141, 517 04
                  Černíkovice – polní cesta kolem nové farmy DŽV na Ostrově.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o spolupráci na projektu – Cyklostezka Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí mezi obcemi Bílý
                  Újezd, Podbřezí a městem Solnice. Finanční podíly jednotlivých obcí, náklady stavby, podíl dotace,
                  udržitelnost projektu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zadávací podmínky k veřejné soutěži na dodavatele stavby - Cyklostezka Ještětice, Bílý Újezd Podbřezí:<itemizedlist>
                     <listitem>
                        <para>předání staveniště 20. srpen 2021</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>zahájení stavby 1. září 2021</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>ukončení stavby a předání díla do 15. července 2022</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>celkový odhadovaný náklad stavby 48.500.000 Kč vč. DPH</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>v případě neposkytnutí dotace z SFDI ČR, zrušení veřejné soutěže na dodavatele</para>
                     </listitem>
                  </itemizedlist></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dohodu mezi Obcí Bílý Újezd a svozovou firmou Marius Pedersen a.s. o výběru poplatků a předávání
                  dokladů, zplnomocnění k uplatnění nároku na slevu a výběr a odvádění poplatků.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práce zastupitelů pro obec, dohody o provedení práce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce - výlohy na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce zastupitele obce,
                  cestovní náhrady vynaložené za účelem vzdělávání.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice, za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zpevnění části přístupové komunikace p.č. 1044 k.ú. Hroška – novostavba rod. domku na parcele č.
                  123 k.ú. Hroška – stavebník <?anonymized?>, délka úseku cca 70 m. Nutnost provedení přípojek vody a
                  elektřiny.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd, příslušné podle §6 odst.5) písm. a) zákona č.183/2006 Sb., o
                  územním plánování a stavebním řádu (Stavební zákon), v platném znění, rozhoduje podle §44 písm. e)
                  Stavebního zákona o pořízení Změny č.2 Územního plánu Bílý Újezd na základě žádosti fyzické osoby,
                  která má vlastnická práva k pozemku na území obce. Zpracování změny je podmíněno úplnou úhradou
                  nákladů na pořízení změny územního plánu dle §45 odst.4 navrhovatelem. Předmětem změny bude prověření
                  návrhu na změny ÚP na základě žádosti pana <?anonymized?>, tj. vymezení změny funkčního využití plochy
                  na pozemku p.č. 3152 v kú. Bílý Újezd. Změna plochy „veřejné prostranství“ na plochu BR – plochy
                  bydlení nebo SO – plochy smíšené obytné (dle grafické přílohy návrhu).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd, příslušné podle §6 odst.5) písm. a) zákona č.183/2006 Sb., o
                  územním plánování a stavebním řádu (Stavební zákon), v platném znění, rozhoduje podle §44 písm. e)
                  Stavebního zákona o pořízení Změny č.2 Územního plánu Bílý Újezd na základě žádosti fyzické osoby,
                  která má vlastnická práva k pozemku na území obce. Zpracování změny je podmíněno úplnou úhradou
                  nákladů na pořízení změny územního plánu dle §45 odst.4 navrhovatelem. Předmětem změny bude prověření
                  návrhu na změny ÚP na základě žádosti pana <?anonymized?>, tj. vymezení změny funkčního využití části
                  plochy na pozemku p.č. 3607/1, 3607/3 v k.ú. Hroška. Změna plochy „ZO zemědělská orná půda“ na plochu
                  BR – plochy bydlení nebo SO – plochy smíšené obytné (dle grafické přílohy návrhu).</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
         <itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č.12/2020 z minulého zasedání konaného dne 11.12.2020</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 1/2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členský příspěvek na činnost DSO MK Bělá na rok 2021 – 14.600,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členský příspěvek na činnost SMO na rok 2021 – 4.384,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádosti o granty – vybavení jednotek JPOV materiálem – 270.000,- Kč</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dar firmy Škoda auto – 11.112,- Kč přes MK Rychnovsko</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dar firmy Škoda auto - 170.000,- fasáda Hasičárna Masty</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost na SFDI ČR – financování cyklostezky Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2021-14">
      <title>Usnesení č. 14</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 8. června 2021 -
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o budoucí smlouvě o zřízení věcného břemene a dohodu o umístění stavby č.
                  IV-12-2022159/VB/01. Název stavby: Bílý Újezd – Hroška, parc. č. 3607/8 – úprava knn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o budoucí smlouvě o zřízení věcného břemene a dohodu o umístění stavby č.
                  IV-12-2022520/VB/01. Název stavby: Bílý Újezd – Hroška, parc. 123 – úprava knn.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Řád veřejného pohřebiště obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Průjezd sportovních vozidel obcí Hroška, Bílý Újezd a Masty. Souhlasí s vydáním zvláštního užívání
                  místních komunikací III. třídy č. 6c v Hrošce umístěné na p.č. 3517 a 3547, v Bílém Újezdu na místní
                  komunikaci III. třídy 11c umístěné na p.č. 3288, v Mastech na místní komunikaci III. třídy 18c
                  umístěné na p.č. 3021 při příležitosti pořádání akce „II. Podorlická rally“ konané ve dnech 3. a 4.
                  září 2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Registraci akce a rozhodnutí o poskytnutí dotace ze státního rozpočtu na akci „Chodník podél
                  silnice I/14 v Bílém Újezdu“ – dotace 902.479,45 Kč. Poskytovatel dotace MMR ČR.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výběr dodavatele stavby, firmu Pavel Nejman Ještětice 10, 516 01 Rychnov nad Kněžnou, na akci
                  „Chodník podél silnice I/14 v Bílém Újezdu“ na základě protokolu o jednání hodnotící komise.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o dílo na akci „Chodník podél silnice I/14 v Bílém Újezdu“ a výzvu vítězného dodavatele k
                  podpisu smlouvy o dílo.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí dotace z rozpočtu obce na opravu šindelové krytiny zvonice v
                  Bílém Újezdě. Příjemce dotace Římskokatolická farnost, děkanství Dobruška - částka 45.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zhotovení pasportu kanalizace v obci Bílý Újezd a Hroška. Pasport bude obsahovat evidenci obyvatel
                  napojených na kanalizační síť obce, fyzický stav kanalizačního potrubí vč. jeho zaměření a zmapování.
                  Součástí bude i kontrola funkčnosti stávajících čistících zařízení odpadních vod.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vypracování a podání žádosti o finanční příspěvek na akci „Výměna umělého trávníku a opravy na
                  víceúčelovém hřišti Bílý Újezd“. Zhotovení jednoduchého projektu s výpisem oceněných prací a dodávek.
                  Poskytovatel dotace Národní sportovní agentura, program č. 162 51, „Rozvoj místních sportovišť a
                  zázemí – Kabina“ a souhlasí se spolufinancováním akce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Plán rozvoje sportu v obci Bílý Újezd 2021-2028.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční příspěvek na akci „Oprava místní komunikace sídliště U jeřábku Bílý Újezd“.
                  Podání žádosti v podzimní výzvě (MMR ČR) už s vybraným dodavatelem stavby a podepsanou smlouvou o
                  dílo.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
         <itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce neschvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Žádost o finanční příspěvek, veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí dotace z rozpočtu obce, žadatel -
                  Linka bezpečí, z.s., Ústavní 95, 181 00 Praha 8.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č.13/2021 z minulého zasedání konaného dne 11.3.2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 2/2021 a č. 3/2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výsledky veřejnoprávní kontroly ZŠ a MŠ Bílý Újezd, konané dne 28.5.2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Komplexní soubor vnitro organizačních směrnic obce Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Celkové náklady za sběr nebezpečných odpadů</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2021-15">
      <title>Usnesení č. 15</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 7. září 2021 -
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce č.1/2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu pro období 2022 – 2024 obce Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Střednědobý výhled rozpočtu pro období 2022 – 2024 ZŠ a MŠ Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpisový plán ZŠ a MŠ Bílý Újezd pro rok 2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na základě doporučení komise pro posouzení a hodnocení nabídek vyloučení účastníka Porr a.s., se
                  sídlem Dubečská 3238/36, Strašnice, 100 00 Praha 10, IČO: 43005560 ze zadávacího řízení ve věci
                  veřejné zakázky „Cyklistická stezka Ještětice – Bílý Újezd – Podbřezí“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na základě doporučení komise pro posouzení a hodnocení nabídek na veřejnou zakázku „Cyklistická
                  stezka Ještětice – Bílý Újezd – Podbřezí“ , která určila vítězem zadávacího řízení účastníka M -
                  SILNICE a.s., se sídlem Husova 1697, Bílé Předměstí, 530 03 Pardubice, IČO: 42196868 a pověřuje
                  starostu obce podpisem smlouvy o dílo s výše uvedeným účastníkem.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dodatek č.1 ke smlouvě o spolupráci na projektu ze dne 21.4.2021 „Cyklistická stezka Ještětice –
                  Bílý Újezd - Podbřezí“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd, příslušné podle §6 odst.5) písm. a) zákona č.183/2006 Sb., o
                  územním plánování a stavebním řádu (Stavební zákon), v platném znění, rozhoduje podle §44 písm. e)
                  Stavebního zákona o pořízení Změny č. 2 Územního plánu Bílý Újezd na základě žádosti fyzické osoby,
                  která má vlastnická práva k pozemku na území obce. Zpracování změny je podmíněno úplnou úhradou
                  nákladů na pořízení změny územního plánu dle §45 odst. 4 navrhovatelem. Předmětem změny bude prověření
                  návrhu na změny ÚP na základě žádosti pana <?anonymized?>, bytem <?anonymized?>, tj. vymezení změny
                  funkčního využití části plochy na pozemku p.č. 39/1 v k.ú. Bílý Újezd u Dobrušky. Změna plochy „P11-Pz
                  veřejná zeleň“ na plochu BR – plochy bydlení nebo SO – plochy smíšené obytné (dle grafické přílohy
                  návrhu).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce Bílý Újezd č. 1/2021 o stanovení místního koeficientu pro výpočet
                  daně z nemovitých věcí.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na výsadbu 80 ks ovocných stromů z Národního programu Státního fondu
                  životního prostředí – výzva 4/2021 – Výsadba stromů – individuální projekty. Celkový náklad do 250.000
                  Kč: polní cesta Hroška – Podbřezí. Podmínka výsadby stromů občany obce popř. s účastí členů komunitní
                  společnosti.</para>
            </listitem>
         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č.14/2021 z minulého zasedání konaného dne 8.6.2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č.4/2021, č.5/2021, č.6/2021 a č.7/2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příprava nové vyhlášky o výši poplatku za komunální odpad</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pasport kanalizace v obci Bílý Újezd, Hroška provede firma AQUA Servis Rychnov nad Kněžnou,
                  příprava na výběr stočného od 1.1.2022</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Oplocení na pozemku p.č. 987/10 k.ú. Hroška</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výlet seniorů 10.9.2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Komplexní soubor vnitro organizačních směrnic obce Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pracovní setkání studentů ČVUT Brno, fakulta architektury ve dnech 24.9 – 26.9.2021 v areálu
                  koupaliště Hroška</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Sběr nebezpečných odpadů – říjen 2021</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
   <simplesect xml:id="usneseni-2021-16">
      <title>Usnesení č. 16</title>
      <para><emphasis role="bold">z veřejného zasedání Zastupitelstva obce Bílý Újezd, konaného dne 6. prosince 2021 -
            obecní klubovna Bílý Újezd.</emphasis><orderedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce schvaluje</title>
            <listitem>
               <para>Úpravu rozpočtu obce č.2/2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o budoucí smlouvě o zřízení věcného břemene a dohodu o umístění stavby IV-12-2022981/VB/1,
                  Bílý Újezd, parc. 3508/2 – kNN.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Směnu části obecního pozemku p.č. 987/10 a 987/2 k.ú. Hroška o celkové ploše 136 m2 za část pozemku
                  p.č. 3249 v k.ú. Hroška dle geometrického plánu č. 225-240/2021.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet obce Bílý Újezd na rok 2022. Rozpočet je navržen jako nevyrovnaný. Rozdíl příjmy minus
                  výdaje činí 10 178,70 tisíc Kč. Finanční schodek bude dorovnán z prostředků na běžných účtech
                  (zůstatek z minulých let).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočet ZŠ a MŠ Bílý Újezd na rok 2022. Rozpočet je navržen jako vyrovnaný.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení platnosti „Strategického rozvojového dokumentu obce Bílý Újezd“ do 31.12.2024.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Obecně závaznou vyhlášku obce Bílý Újezd č. 2/2021, o místním poplatku za obecní systém odpadového
                  hospodářství.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu pojízdné prodejny zajíždějící do Mastů a Roudného. Provozovatel prodejny Marta spol.
                  s.r.o., Radima Drejsla 138, 518 01 Dobruška. Dotace 12.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Kultura Rychnov nad Kněžnou, s.r.o., Panská 79, 516 01 Rychnov n. Kn., dotace 2.000,-
                  Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Klub důchodců při Městském úřadu Solnice, z.s., Masarykovo náměstí 1, 517 01 Solnice –
                  dotace 3.500,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Hospic Anežky České, 5. května 1170, Červený Kostelec – částka 3.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  spolufinancování osobní asistence občana obce. Centrum Orion, z.s., Dlouhá Ves 116, 516 01 Rychnov nad
                  Kněž.- dotace 15.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu Domácí hospic Setkání, o.p.s. Rychnov nad Kněžnou, Hrdinů odboje 1017, PSČ 516 01 –
                  dotace 7.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Veřejnoprávní smlouvu o poskytnutí individuální dotace na rok 2022 z rozpočtu obce Bílý Újezd na
                  podporu provozu, Skautský oddíl Skuhrov nad Bělou – dotace 5000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na projekt Výměna umělého trávníku a opravy na víceúčelovém hřišti – Bílý
                  Újezd do programu 117D8210 – Podpora obnovy a rozvoje venkova, dotačního titulu 117D8210B – Podpora
                  obnovy sportovní infrastruktury.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na projekt, dotační program MMR ČR – Podpora rozvoje a obnovy venkova,
                  dotační titul 117D8210A – Podpora obnovy místních komunikací na akci „Oprava místní komunikace
                  sídliště U jeřábku – Bílý Újezd na p.č. 698/6, 698/25, 3515 v k.ú. Bílý Újezd“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na projekt, dotační program SFDI ČR – bezpečnost dopravy „Světelné
                  signalizační zařízení Bílý Újezd“ – semafor na přechodu pro chodce v Bílém Újezdě.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Podání žádosti o dotaci na projekt „Cyklistická stezka Ještětice, Bílý Újezd, Podbřezí“ program
                  Krajského úřadu Královehradeckého kraje.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přijmutí dotace z Programu rozvoje venkova ČR na projekt „Vybavení jednotky JPO V – Bílý Újezd“ a
                  pověřuje starostu k podpisu „Dohody o poskytnutí dotace“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Smlouvu o právu provést stavbu inženýrské sítě a omezení užívání nemovitosti na akci „Oprava
                  vodovodního řadu na pozemcích p.č. 1063/1, 1072/1, 1045/1, 1072/2 Bílý Újezd“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Prodloužení nájemních smluv „Bytovka Hroška čp. 60, byty č. 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 do 31.3.2023.
                  Zvýšení nájemného pro byt č. 8 na 85,- Kč/m2.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Práce zastupitelů pro obec na rok 2022, dohody o provedení práce.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Členům zastupitelstva obce - výlohy na vzdělávání v souvislosti s výkonem funkce zastupitele obce,
                  cestovní náhrady vynaložené za účelem vzdělávání.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Pro uvolněné členy zastupitelstva zásady pro používání sociálního fondu města Solnice, za stejných
                  podmínek jako pro zaměstnance v pracovním poměru k obci, dle kolektivní smlouvy.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence starosty obce na rok 2022 k provádění jednotlivých rozpočtových opatření do výše
                  300.000,- Kč.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kompetence účetní obce na rok 2022 k provádění jednotlivých rozpočtových opatření a úprav rozpočtu
                  v rámci paragrafu.</para>
            </listitem>


         </orderedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce bere na vědomí</title>
            <listitem>
               <para>Kontrolu usnesení č.15/2021 z minulého zasedání konaného dne 7.9.2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Rozpočtové opatření v kompetenci starosty č. 8, 9, 10, 11, 12/2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Příkaz k provedení inventarizace za rok 2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dílčí přezkoumání hospodaření obce za rok 2021</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Od 11.11.2021 nový dodavatel elektrické energie ČEZ a.s. prodej</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Aplikace Česká obec</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Studie obchod Hroška</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Výroční zpráva o činnosti ZŠ a MŠ Bílý Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Marius Pedersen a.s. – dodatek ke smlouvě č. 950263 ze dne 26.2.1999 s platností od
                  1.1.2022.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist><itemizedlist>
            <title>Zastupitelstvo obce ukládá</title>
            <listitem>
               <para>starostovi obce Z. Arnoštovi zajistit úkoly, vyplývající z dnešního jednání a pracovat s
                  připomínkami z dnešní diskuse. Termín: průběžně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
      <para>Mgr. Simona Hejhalová, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
