<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="obcanska-vybavenost">
   <title>Občanská vybavenost</title>
   <simplesect>
      <title>Školství</title>
      <para>V Bílém Újezdě je k dispozici Mateřská škola i první stupeň Základní školy a to včetně
         školní družiny a jídelny.</para>
      <para>Druhý stupeň Základní školy žáci navštěvují v Solnici.</para>
      <para>Více informací naleznete na stránkách <link xlink:href="http://www.skolabilyujezd.cz/"
            >http://www.skolabilyujezd.cz/</link></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Služby v obci</title>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>konzum v Bílém Újezdě, Hrošce</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>pohostinství v Bílém Újezdě</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>výčep v Hrošce a Mastech</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>pošta v Bílém Újezdě</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>autoopravárenství</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>autolakýrnictví</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>nákladní přeprava</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>kovářské práce</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>truhlářské a tesařské práce</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>holičství a kadeřnictví</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>zednické práce</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>masáže</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Kultura</title>
      <para>V Bílém Újezdě a v Hrošce fungují knihovny. V pohostinství v Bílém Újezdě je k dispozici
         taneční sál, kde se konají zhruba dva plesy za sezónu. Ve sportovním areálu v Hrošce pořádá
         místní Klub netradičních sportů v letním období zpravidla čtyři větší koncerty či
         diskotéky. Svými aktivitami obohacují život v obci i ostatní místní organizace, jako jsou
         myslivci, hasiči, hokejisté, chovatelé a další.</para>
      <para>Nemalou měrou ke kultuře v obci přispívají žáci místní Základní školy, kteří svým
         vystupováním při různých oslavách a příležitostech připravují besídky a různá vystoupení,
         připomínání starých kulturních tradic, výstavy ručních prací žáků, apod.</para>
      <para>Obec pro své rodáky a seniory připravuje setkání s kulturním programem, bezplatně vydává
         informační zpravodaj.</para>
      <para>V kostele Proměnění Páně v Bílém Újezdě se konají pravidelné bohoslužby.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Sportovní vyžití</title>
      <para>V Bílém Újezdě lze využít víceúčelové veřejné sportoviště v centru obce. K dispozici je
         zde i fotbalové hřiště, nacházející se na jižním okraji obce pod areálem ZEAS
         Podorlicko.</para>
      <para>V Hrošce k těmto účelům slouží zdejší sportovní areál v místě bývalého koupaliště.
         Využít lze jak hřiště, tak sál přilehlé budovy, kde jsou stoly pro stolní tenis. V areálu
         se také nachází zrekonstruovaný bazén pro malé děti.</para>
      <para>V Mastech je pouze soukromý tenisový kurt, který je však přístupný i veřejnosti.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Zaměstnání</title>
      <para>V obcích není mnoho pracovních příležitostí. Mezi nejvýznamnější společnost nabízející
         větší počet pracovních míst patří zemědělský podnik ZEAS Podorlicko. Převážná většina lidí
         v produktivním věku dojíždí za prací do firmy Škoda Auto Kvasiny (5 km), popřípadě do
         větších měst v okolí (Solnice, Dobruška, Rychnov n. Kn.).</para>
   </simplesect>
</section>
