<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="puvod-nazvu">
   <title>Původ názvu</title>
   <para>Antonín Profous ve svém díle Místní jména v Čechách vysvětluje původ názvu
      následovně:</para>
   <simplesect>
      <title>Bílý Újezd</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Bílý Újezd</emphasis> (lid. Ovězd, v Ovězdě, do Ovězda,
            ovězdeckej), ves 8 km jv. od Opočna: 1369– ok. 1405 decan. Dobrusc.: Vgezd, RDP. 95;
            1654 Augezd (pan. Černíkovice), BR. 12/1040; 1790 Hft Reichenau: Weisz-Augezd, Byly
            Augezd von 43 N., Schal. XV, 196.</para>
         <para>Újezd, stč. poznamenání kusu země, jež se rovná asi pojmu velkostatek. Kdykoliv od
            knížete někomu kus země vyklučené s rolemi, lukami, pastvinami a okolními lesy darován,
            nařízeno několik pánů, aby jedouce okolo stanovili hranice. Cokoliv ujezdili, nazývalo
            se újezdem. Tak i mnohdy vesnice na témž statku založená nazývána (Sedl. MSl. 918).
            [Srov. Miklosich, ON. aus Appel. 252: circuitus, ambitus, Grenzzeichen, Feldzeichen,
            Grenzumritt im Sinne einer Besitzergreifung.]</para>
      </blockquote>
      <para>Za povšimnutí stojí první výskyt přívlastku Bílý (Weisz) až roku 1790.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Hroška</title>
      <para>Snad každý si název této vísky spojuje s nepříliš vzhledným zavalitým tlustokožcem -
         hrochem obojživelným (Hippopotamus amphibius). Tuto spojitost je však nutné rozhodně
         odmítnout. České jméno dal totiž tomuto zvířeti teprve až v první polovině z 19. století
         autor české přírodovědecké terminologie Jan Svatopluk Presl, snad na základě
         charakteristického hrošího chrčení. První písemná zmínka, kde je název vsi doložen, však
         pochází již z roku 1362.</para>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Hroška</emphasis> (lid. v Hrošce, do Hrošky, Hrošák,
            hrošeckej), ves 7½ km jv. od Opočna: 1362 ad. present. Johannis de Skuhrow et Johannis
            de Hroska dicti Skalca ad E. in Vgezd, exec. decanus Dobruscensis, LC. I, 184; 1388 in
            villa Podbrziezy Cztiborko decessit, ... habuit in Tyrnowie et in Hrosscouiczich (!),
            proclam. in Grecz, AČ. 31/1228 č. 41; 1408 Diuissius, cliens de Hroska, SA. VI, 341;
            1636 sídlo rytířské Czernikowicze a k tomu od starodávna přináležející vesnice ...
            Biczhradecz, Hrosska, Raudney, DZ. 145 K 18; 1654 Hroska (pan. Černíkovice), BR.
            12/1039; 1790 Hroschka, Schaller XV, 196; 1836 Hroschka (Hrosska), Sommer IV,
            256.</para>
         <para>Jako dvorce a vily u Prahy mají často jména, jež byla utvořena příponou -ka z příjm.,
            na př. Kajetánka, Perníkářka, Hanspaulka a p., tak i naše jm. Hroška vzniklo příponou
            -ka z příjm. Hroch (Bohunco vel Hroch, RB. IV r. 1346; Jan Hroch, Běl. 1475; ve vsi
            Čánce u Opočna byl v l. 1798–1828 rychtářem Jiří Hroch z č. 36, v. Flesar, Opočno 238),
            takže jm. Hroška znamenalo pův. Hrochova, t. ves, nebo Hrochův, t. dvorec. Příjm. Hroch
            bylo dosud vykládáno dvojím způsobem:<orderedlist>
               <listitem>
                  <para> Jm. Hroch byl domácký tvar k os. jm. Hrozňata jako Mach k Matěj, Vach k
                     Václav, brach k bratr, hoch k holec a p., srov. NŘ. II r. 1919, str.
                     256.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Jiný výklad podal Sedláček (v. Sbor. filolog. VII r. 1922 str. 49):
                     Vladykové z Rochova byli v držení vsi Rochova a podle toho si obrali tak zvaný
                     mluvící znak, t. rocha (figurku šachovou), a podrželi jej až do svého vymření.
                     Odtud se některým říkalo Hroch anebo Hrach, jako na př. r. 1413 Václav a r.
                     1419 Hašek. Ten ještě l. 1433 slove Hroch (RT. II, 243).</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
      </blockquote>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Masty</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Masty</emphasis> (v Mastech), ves nad Zlatým potokem 8½ km vjv.
            od Opočna: 1544 (1497) w Richnowie hrad – – Tisowecz –, Swinna ves – Mastij ves, DZ. 6 B
            15; 1543 Johanka z Rychnova děd. své v Mastech tři dy km. a mlýn prodala, DZ. 4 (Vavr.),
            97 č. 251; 1558 město Solniczy – ves Augezd – ves Masty – ves celou Broczne, DZ. 53 G
            26; 1576 město Solnicze – ves Augezd – ves Mastij – ves Broczna, DZ. 63 J 7; 1610 na
            tvrzi Skalcze – na vsi celé Netrzebie – na vsi Mastech, DZ. 135 F 9; 1654 Masti ves
            (pan. Skalka), Mastj, BR. 13/1378 a 1396; 1790 Hft Reichenau: Masti von 20 N., wovon 1
            nach Skalka gehört, Schal. XV, 196; 1836 Mastj Df ½ St. nö. von Weiß-Augezd hoch
            liegend, Som. IV, 256; úř. 1854 Masti.</para>
         <para>Prvotní jm. Masti = lidé rodiny Mastovy (z příjm. Mast, srov. příjm. Máslo). Podle
            pomnožných MJ. na -y dostalo toto MJ. tvar Masty. </para>
      </blockquote>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Ostrov</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Ostrov</emphasis> (lid. Vostrov), dvůr mezi dvěma potoky (m. o.
            Hroška) 6½ km jv. od Opočna: 1450, 18. Febr., rukojmě J. Dietě z Veselice, Arnošt z
            Ostrova, Hynek z Rychmberka, Sedl. z A. kapit. vratisl.; 1487 Tobiáš z Skalky na
            Ostrově, AČ. 5/536; 1790 Hft Reichenau: Wostrow von 3 N. mit einem Mhfe liegt an einem
            groszen Teiche, Schal. XV, 196.</para>
      </blockquote>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Polom</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Polom</emphasis> (lid. ty Polomy, v Polomech i v Polomu, do
            Polomu, polomskej), víska u lesů (m. o. Masty) 9½ km vých. od Opočna: 1836 Hft
            Cernikowitz: Mastj ... Netřeba ... Polom, Dfch. von 7 H. n mit 51 E. ¼ St. ö. von
            Netřeba im Thale liegend, Som. IV, 256; 1895 Polomy, Polom, Ktš. 1045.</para>
         <para>V těchto jménech splynula jména dvojího původu:<orderedlist>
               <listitem>
                  <para> Novější jména vznikla z app. polom, -u, m. ‘polámání, zvyvracení stromů v
                     lese (sněhem, ledem, větrem) ... polámané stromy, les větrem pokácený’ (Přír.
                     sl. akad., Kott t.).</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>Stará jména měla pův. tvar Polomie > Polomí = místo po lomu, t. j. na lomu,
                     v l. (stč. lom, -u, m. ‘praskot, boj ... kamenný lom, Steinbruch’, Geb. Sl.
                     stč. II, 265). Tato jména přešla od vz. znamení ke vz. dlaň jako jm. Meziřiečie
                     > Meziříčí a lid. Mezříč, Pořiečie > Poříčí a lid. Poříč, Podolí i Podol a
                     j.</para>
               </listitem>
            </orderedlist></para>
      </blockquote>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Roudné</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Roudné</emphasis> (lid. ten Roudnej, v Roudným, do Roudnýho,
            roudenckej), ves nad vrchoviskem potoka (m. o. Bílý Újezd) 9 km vjv. od Opočna: 1636
            statek Czernikowicze ... k tomu přináležející vesnice ... Hrosska, Raudney, DZ. 145 K
            18; 1654 Raudneg (pan. Černíkovice v r. Hradec.), BR. 12/1040; 1848 pan. Rychnov a
            Černikovice; Raudné, PalP. 151.</para>
         <para>Tato adj. MJ. měnila rod podle toho, co si k nim domýšleli: roudný, t. vrch, les,
            potok; roudná, t. voda n. hora; roudné, t. místo. To adj. bylo utvořeno k subst. ruda a
            podle toho má i různé významy.</para>
      </blockquote>
      <para>Letopočet prvního dokladu názvu potvrzuje, že zdejší ložisko rudy bylo známé dávno před
         jeho masivní těžbou v 19. století.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Škutina</title>
      <blockquote>
         <para><emphasis role="bold">Skutina</emphasis> (lid. ta Škutina, ve Škutině, do Škutiny,
            škutinskej), skup. chalup nad Zlatým potokem (m. o. Lhota) 9 km vých. od Opočna: 1836
            Hft Černikowitz: Skutina, Dfch. von 4 H. mit 22 E., ½ St. nnö. von Dobrey, auf der
            Anhöhe, Som. IV, 257; 1848 Škutina, PalP. 151; úř. 1854 Skutina. Toto MJ. bylo pův.
            příjmení tamního usedlíka, srov. příjm. Skutina a hojněji Škutina v Adr.!</para>
         <para>Toto příjm. vzniklo z ap. škutina, -y, f. (na Mor. i Slovensku) = štětina ... pačesy
            ... nadávka rozpustilým hochům a děvčatům (Jg. IV, 476 a Kott III, 902).</para>
      </blockquote>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Použitá literatura</title>
      <para><emphasis>Profous A.: Místní jména v Čechách. Jejich vznik, původní význam a změny. Díl
            I. A-H, Česká akademie věd a umění. Praha 1947.</emphasis></para>
      <para><emphasis>Profous A.: Místní jména v Čechách. Jejich vznik, původní význam a změny. Díl
            II. Ch-L, Česká akademie věd a umění. Praha 1949.</emphasis></para>
      <para><emphasis>Profous A.: Místní jména v Čechách. Jejich vznik, původní význam a změny. Díl
            III. M-Ř, Česká akademie věd a umění. Praha 1951.</emphasis></para>
      <para><emphasis>Profous A., Svoboda J.: Místní jména v Čechách. Jejich vznik, původní význam a
            změny. Díl IV. S-Ž, Československá akademie věd. Praha 1957.</emphasis></para>
      <para><emphasis>Svoboda J., Šmilauer Vl.: Místní jména v Čechách. Jejich vznik, původní význam
            a změny. Díl V. Dodatky, Československá akademie věd. Praha 1960.</emphasis></para>
      <para><emphasis><emphasis role="italic">Jan Tošovský, 2008</emphasis></emphasis></para>
   </simplesect>
</section>
