<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="vyznamne-udalosti">
   <title>Významné události</title>
   <simplesect>
      <title>Doba kamenná</title>
      <para>K nejstarším dokladům zdejšího osídlení patří nálezy kamenných nástrojů z mladší doby
         kamenné, tedy zhruba 5 000 let př. n. l. Přestože tehdejší zemědělci dávali přednost
         klimaticky příhodnějším oblastem, v lokalitě dnešního lomu v Mastech nalezli vhodnou
         surovinu pro své nástroje. Přímo z Mastů je doloženo 7 nálezů kamenných seker. Dle analogie
         z jiných lokalit lze usuzovat, že již tehdy se se zdejším kamenem čile obchodovalo.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Novověk</title>
      <para>Jako většina Východních Čech byla i zdejší oblast už od husitských dob doménou
         protestantů. Po bitvě na Bílé Hoře došlo k rozsáhlým konfiskacím jednotlivých panství.
         Panovník při jejich osazování dával přednost cizím katolickým rodům. Jako by nestačily
         dlouhodobé válečné konflikty, nedostatek obživy a z toho pramenící epidemie. Nyní navíc
         vzrůstal tlak na poddané opustit jednu z posledních nadějí, svou víru. A tak se množí
         záznamy o zběhnutí do svobodnější ciziny. Toto vše se samozřejmě promítlo na výrazném
         úbytku tehdejší populace.</para>
      <para>Ve druhé polovině 17. století je dosazen do újezdeckého kostela katolický kněz. Se
         založením matrik (1663) a pamětních knih se začínají objevovat konečně i informace o životě
         prostých lidí.</para>
      <para>Dozvídáme se o pochodech vojsk přes zdejší území, o drancování, o ničení úrody a
         následných hladomorech včetně epidemie cholery. Docházelo k častým požárům a zpravidla
         nezůstalo jen u jediného stavení.</para>
      <para>Výraznou změnou v životě vsí bylo zrušení roboty roku 1848. Avšak teprve na konci
         století se nabytá svoboda začala projevovat intenzivnější spolkovou činností, kdy vznikaly
         sbory dobrovolných hasičů, oddíly Sokola, ochotnické spolky a řada dalších.</para>
      <para>Nadějně se rozvíjející etapu dějin přerušila první světová válka, která si prakticky v
         každé vsi vyžádala několik obětí. O to větší však byla euforie po vzniku republiky. Další
         postupné nadechování přerušila ve třicátých letech krize a následně druhá světová válka. To
         už se však dostáváme do období, které zná snad každý podrobněji z vyprávění svých rodičů a
         prarodičů.</para>
   </simplesect>
</section>
