<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="zdejsi-panstvi-a-majitele">
   <title>Zdejší panství a majitelé</title>
   <simplesect>
      <title>Bílý Újezd</title>
      <para>Termín újezd ve středověku znamenal zalesněný nebo řídce osídlený územní celek ve
         vlastnictví církve nebo drobných feudálních rodů. Újezdy vznikaly podle starého českého
         práva pomocí svědků, kteří vyznačili hranici daného území objetím na koních. Území pak bylo
         osidlováno a v jeho rámci vznikaly nové vesnice. Vznik většiny Újezdů se klade do 12. století.<footnote>
            <para>Přispěvatelé Wikipedie, Újezd [<link xlink:href="https://cs.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%9Ajezd&amp;oldid=12930327">online</link>], Wikipedie: Otevřená encyklopedie, c2015, Datum poslední revize 30. 09. 2015, 09:28 UTC, [citováno 31. 05. 2017]</para>
         </footnote></para>
      <para>První písemné zmínky o zdejším Újezdu pocházejí až z druhé poloviny 14. století. Jsou v
         nich doloženy směny farářů místního kostela a zároveň tehdejší majitelé, kteří tyto směny
         schvalovali. Samotná ves se připomíná až na konci 15. století.</para>
      <para>První doložená směna faráře proběhla v roce 1360. Směnu zdejšího faráře za faráře z
         Vamberka dohodli bratři Ješek a Půta ze Skalky na straně jedné a Čeněk z Potštejna na
         straně druhé.<footnote>
            <para>Liber primus confirmationum (LC 1) ab anno 1354 usque ad a. 1362. Ed. F. A. Tingl,
               1867, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=126&amp;page=126"
                  >s. 122</link>.</para>
         </footnote> Následujícího roku 1361 dohodli směnu zdejšího faráře za faráře z Brandýsa nad
         Orlicí opět bratři Ješek a Půta ze Skalky, a to s Janem z Boskovic, manželem Anny
         Meziříčské z Lomnice.<footnote>
            <para>Liber primus confirmationum (LC 1) ab anno 1354 usque ad a. 1362. Ed. F. A. Tingl,
               1867, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=126&amp;page=164"
                  >s. 160</link>.</para>
         </footnote> V roce 1362 je doložena směna zdejšího faráře za faráře z Rané u Hlinska. Od
         minulé směny však došlo zřejmě k prodeji části zdejšího území skuhrovským pánům, protože
         tuto směnu schválil nejen Jan z Hrošky, řečený Skalka, ale i Jan ze Skuhrova. <footnote>
            <para>Liber primus confirmationum (LC 1) ab anno 1354 usque ad a. 1362. Ed. F. A. Tingl,
               1867, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=126&amp;page=188"
                  >s. 184</link>.</para>
         </footnote> Druhou stranu zápis nezmiňuje. Raná však tehdy spadala pod Rychmburské panství,
         jehož majitelem byl Vilém z Pardubic, bratr arcibiskupa Arnošta z Pardubic. Při další směně
         roku 1375 již patrně patřilo celé území skuhrovským pánům. Tehdy směnu Dětocha z Jilemnice
         za zdejšího Řehoře dohodl již pouze Vznata ze Skuhrova, a to se Zdeňkem z Valdštejna.<footnote>
            <para>LC3
               http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=128&amp;page=47</para>
         </footnote> Skuhrovští prodali své panství roku 1387 pánům z Častolovic,<footnote>
            <para>Silesiacarum rerum scriptores aliquot adhuc inediti. Ed. Fridrich Wilhelm de
               Sommersberg, Lipsko 1729, Tomus I., <link
                  xlink:href="https://books.google.cz/books?id=oRBqvgAACAAJ&amp;hl=cs&amp;pg=PA1008#v=onepage&amp;q&amp;f=true"
                  >str. 1008</link>.</para>
         </footnote> takže další směnu faráře dohodl v roce 1391 již Půta z Častolovic.<footnote>
            <para>LC 5
               http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=129&amp;page=97</para>
         </footnote> Směnu zdejšího faráře za faráře z Lužce nad Cidlinou schválil tehdy za druhou
         stranu Čeněk z Přestavlk.<footnote>
            <para>Obec Přestavlky ležela v katastru obce Kosice u Chlumce nad Cidlinou. Zanikla
               během třicetileté války.</para>
         </footnote> Půta pak v roce 1398 stál u další směny. Tehdy dohodl směnu zdejšího faráře za
         faráře z Vamberka, a to s Mikulášem 'Mikšem' ze Žampachu.<footnote>
            <para>LC 5
               http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=129&amp;page=314</para>
         </footnote> Po Půtovi zdělila panství jeho snacha Anna kněžna Osvětimská.<footnote>
            <para>Tab. cur. reg. XX. 164, Desky žluté púhonné str. 56 (Dějiny BÚ)</para>
         </footnote> Ta v roce 1403 získala na uvolněné místo po zemřelém faráři faráře z Holohlav.
         Druhá strana není zmíněna, avšak o podací právo se tehdy v Holohlavech dělili Otmarové z
         Holohlav s černožickou větví rodu.<footnote>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=133&amp;page=106</para>
         </footnote> Anna následně dohodla několik dalších směn. V roce 1409 s Vilémem z Duban směnu
         zdejšího faráře za faráře ze Všestar,<footnote>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=133&amp;page=264</para>
         </footnote> v roce 1410 s Ofkou ze Sendražic směnu zdejšího faráře za faráře ze Sendražic<footnote>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=134&amp;page=30</para>
         </footnote> a konečně roku 1418 s Milotou z Klamoše a Markvartem z Újezda u Přelouče směnu
         zdejšího faráře za faráře z Újezda u Přelouče.<footnote>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=134&amp;page=275</para>
         </footnote></para>
      <para>Když Anna kněžna Osvětimská zemřela, připadl její majetek jako odúmrť králi. Novým
         majitelem skuhrovského panství se v roce 1454 stal Zdeněk Konopišťský ze Šternberka,<footnote>
            <para/>
         </footnote> který jej však již následující rok převedl na Jiřího z Poděbrad, majitele
         litického panství.<footnote>
            <para/>
         </footnote> Část Újezda se však neznámým způsobem stala majetkem pánů z Rychnova.</para>
      <para>Litické panství včetně několika dvorů v Újezdě získal v roce 1495 od Jindřicha, syna
         Jiřího z Poděbrad, Vilém z Pernštejna.<footnote>
            <para>Rel Tab II., Quaternus Victorini N 23, str. 473</para>
         </footnote> Další díl Újezda získal roku 1497 Vilém od pánů z Rychnova.<footnote>
            <para>AČ 5, č. 51, str. 567.</para>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;action=jdi&amp;cat=10&amp;bookid=796&amp;page=567&amp;action_button.x=0&amp;action_button.y=0</para>
         </footnote></para>
      <para>Další svůj díl Újezda však Jindřich v roce 1496 prodal Mikuláši Trčkovi z Lípy, majiteli
         opočenského panství.<footnote>
            <para>Rel Tab II., Quaternus Victorini M 23, str. 481.</para>
         </footnote> Tento díl měli dlouhodobě v nájmu (manství) páni ze Skalky. Po velkém pražském
         požáru, kdy shořela většina zemských desk, si tuto skutečnost v roce 1542 Mikuláš
         Wostrovský ze Skalky a na Wostrově nechal zapsat do nových zemských desk. V zápise
         prohlašuje, že mu po předcích kromě ostrovské tvrze, vsí Hrošky a Kamenice, patří podací
         právo k újezdeckému kostelu.<footnote>
            <para>DZ 250 J 29</para>
         </footnote> O jeho uplatnění však záznamy chybí.</para>
      <para>V roce 1556 prodal Jaroslav z Pernštejna své litické panství včetně části Bílého Újezda
         panu Arnoštovi, falckrabímu na Rýně, knížeti v Horních a Dolních Bavořích a hraběti kladskému.<footnote>
            <para>DZV 12, H 6-7, http://www.portafontium.eu/cbguide/na/172-1/1301</para>
         </footnote> Ten však odprodal roku 1559 solnické panství včetně Bílého Újezda pražskému
         měšťanovi Benjaminu Vlkanovskému z Vlkanova.<footnote>
            <para>DZV 53, G26</para>
            <para>http://www.portafontium.eu/cbguide/na/172-1/1328</para>
         </footnote>
      </para>
      <para>Roku 1567 Jiřík Wostrovský ze Skalky prodal stvrz Ostrov, ves Hrošku a svou třetinu
         podacího práva při kostele v Bílém Újezdě panu Matyáši Dobšovi z Olbramovic, majiteli
         černíkovického panství.<footnote>
            <para>DZV 59 G 27 – vloženo 17.X. 1569: DZ 16 M 28 (Dějiny BÚ)</para>
         </footnote> Po jeho smrti se na černíkovickém panství vystřídalo několik různých majitelů,
         například páni z Žerotína nebo Trčkové z Lípy. Pak jej získal šlechtický rod Kolowratů,
         kteří jej vlastnili až do znárodnění v roce 1948.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Hroška</title>
      <para>Nejstarší písemné zmínky pocházejí z druhé poloviny 14. století. Tehdy se v různých
         souvislostech uvádí několik osob s přídomkem z Hrošky. Jejich původ není znám a jednoznačně
         nelze určit ani jejich příbuzenské svazky.</para>
      <para>Velmi pravděpodobně zde bylo panské sídlo. Jeho polohu nepřímo naznačují místní názvy Na
         hradě a v Podhradí. První v místě bývalé školy v centru vsi, druhý v jeho sousedství, v
         bývalém lomu na opuku v údolí podél Ještětického potoka. Než o hrad šlo však spíše o menší
         tvrz. Žádný cílený archeologický průzkum zde však dosud neproběhl.</para>
      <para>První písemnou zmínkou je zápis z roku 1362, kdy se jako spolupatron kostela v Bílém
         Újezdě uvádí Jan z Hrošky, řečený Skalka.<footnote>
            <para>Liber primus confirmationum (LC 1) ab anno 1354 usque ad a. 1362. Ed. F. A. Tingl,
               1867, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=14&amp;bookid=126&amp;page=188"
                  >s. 184</link>.</para>
         </footnote> U dvou předchozích zápisů jsou jako patroni uváděni bratři Ješek a Půta ze
         Skalky. Mezi tímto Ješkem a zmíněným Janem je nápadná podobnost přídomků a jmen (Ješek je v
         té době běžnou variantou jména Jan). To vede některé autory k domněnce, že jde o jednu a
         tutéž osobu.<footnote>
            <para>Sedláček A.: Hrady, zámky a tvrze království Českého, Díl II, Hradecko, Praha
               1883, str. 68.</para>
         </footnote> Tuto hypotézu podporuje i fakt, že od té chvíle se Skalka z písemných pramenů
         až do roku 1440<footnote>
            <para>Jan ze Skalky na sněmu v Čáslavi, Archiv český, čili staré písemné památky české a
               moravské, díl 1, Praha 1840, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=792&amp;page=257"
                  >s. 257</link>, č. 3.</para>
         </footnote> zcela vytrácí. Avšak obdobně, bez opory v písemných pramenech, by bylo možné
         Jana z Hrošky považovat za potomka jednoho z bratrů.</para>
      <!-- 
      <para>U další zmínky není jisté, zda se vztahuje ke zdejší vsi. V roce 1383 ve vsi Hrošany
         zemřel Ctibor a jeho majetek připadl králi.<footnote>
            <para>Archiv český, čili staré písemné památky české a moravské, díl 31. Praha 1921,
                  <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=226&amp;page=31"
                  >str. 3</link>, č. 11.</para>
         </footnote> Tento zápis se týká královéhradeckého kraje, kde však jiná ves podobného jména
         neleží.</para>
      -->
      <para>V roce 1386 se uvádí Jaroš z Hrošky, který stvrdil svou pečetí listinu, jíž bratři Jan a
         Jaroslav z Meziříčí udělili Solnici městská práva po vzoru Hradce Králové.<footnote>
            <para>Národní archiv, fond České gubernium - guberniální listiny. Praha 993-1937, <link
                  xlink:href="http://monasterium.net/mom/CZ-NA/CGL/130/charter">č.
               130</link>.</para>
         </footnote> Tento Jaroš se zmiňuje i následující rok 1387, kdy přivěsil svou pečet ke
         smlouvě, kterou Jan z Meziříčí postoupil Skuhrov a Rychmberk (Liberk) rovným dílem Půtovi z
         Častolovic a Bočkovi z Kunštátu.<footnote>
            <para>Silesiacarum rerum scriptores aliquot adhuc inediti. Ed. Fridrich Wilhelm de
               Sommersberg, Lipsko 1729, Tomus I., <link
                  xlink:href="https://books.google.cz/books?id=oRBqvgAACAAJ&amp;hl=cs&amp;pg=PA1008#v=onepage&amp;q&amp;f=true"
                  >str. 1008</link>.</para>
         </footnote></para>
      <para>V roce 1388 zemřel v Podbřezí Ctiborek, jehož majetek v Trnově a Hroštovicích připadl
         králi. Název druhé vsi neodpovídá žádné současné vsi, ale blízkost vsí Podbřezí a Trnov
         dává tušit, že jde o Hrošku.<footnote>
            <para>Archiv český, čili staré písemné památky české a moravské, díl 31, Praha 1921,
                  <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=226&amp;page=40"
                  >s. 12</link>, č. 41.</para>
         </footnote></para>
      <para>Roku 1408 vystupuje Diviš z Hrošky ve sporu o desátky s farářem ve Vysokém Újezdě.<footnote>
            <para>Soudní akta konsistoře pražské. Acta iudiciaria consistorii Pragensis. Díl VI
               (1407-1408), vyd. F. Tadra, Praha 1900, <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=28&amp;bookid=458&amp;page=355"
                  >s. 341</link>, č. 601.</para>
         </footnote> Roku 1415 Diviš a Petr z Hrošky stvrdili svou pečetí nadaci založenou pány z
         Rychnova pro kostel v Lukavici.<footnote>
            <para>Národní archiv Libri erectionum XIII, str. 209.</para>
         </footnote></para>
      <para>Roku 1422 se připomíná Tas z Hrošky, který svou pečetí stvrdil smlouvu, ve které Půta z
         Častolovic prodává Janu Vaněčkovi a Beneši Češkovi z Litomyšle 10 kop ročního platu ze vsi
         Desné u Litomyšle.<footnote>
            <para>Okresní archiv Svitavy se sídlem v Litomyšli, fond Archiv města Litomyšl, odd. Ia
               - listiny, inv. č. 35.</para>
         </footnote> Dle pečetního znamení, erbu se střmenem, lze Tasa považovat za příslušníka pánů
         z Rýzmburka na Náchodsku.</para>
      <!-- 
      <para>Roku 1454 jsou v Koldíně u Chocně doloženy dvě směny královského majetku, který zůstal
         opuštěn po smrti dosavadních držitelů Jana a Prokopa z Hrošky.<footnote>
            <para>Archiv český, čili staré písemné památky české a moravské, díl 37/1, Praha 1941,
                  <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=334&amp;page=143"
                  >s. 143</link>, č. 30 a <link
                  xlink:href="http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=334&amp;page=169"
                  >s. 169</link>, č. 43.</para>
         </footnote></para>
      <para>Roku 1457 se uvádí Matěj z Hrošky (detaily zatím neznám, originál je v Národním archivu).<footnote>
            <para>Národní archiv Praha, fond Desky dvorské 1341–1876, inv. č. 61 – kvatern trhový
               61, s. 426.</para>
         </footnote></para>
      -->
      <para>Hroška později připadla neznámým způsobem rodu Ostrovských ze Skalky, kteří sídlili na
         nedaleké tvrzi Ostrov. Tuto tvrz spolu se vsí Hroškou prodali roku 1567 Matyáši Dobešovi z
         Olbramovic, majiteli panství v Černíkovicích.<footnote>
            <para>DZ 16, M28.</para>
         </footnote></para>
      <!-- 
      <para><emphasis role="bold">Původ názvu</emphasis></para>
      <para>Kromě dvou výjimek převládá v nejstarších zápisech název Hroška. Podle stávajících
         výkladů je název odvozen od křestního jména Hroch, zkrácené verze jména Hroznata. </para>
      <para>Odlišnou hypotézu nabízí výsledek pátrání po původu prvního písemně doloženého majitele
         Jana z Hrošky. Nahlédneme-li do rodokmenů tehdejší šlechty, nelze si nevšimnout obliby
         určitých jmen v rámci daného rodu. Jan je sice příliš obecné jméno, ale přijmeme-li
         domněnku, že jde o Ješka ze Skalky, situace se mění. Tento Ješek má doloženého bratra,
         který má navíc neobvyklé jméno Půta. Pokud se zaměříme na kombinaci jmen Ješek a Půta, ta
         se v dostupných písemných pramenech vyskytuje pouze u jediného rodu. Jde o moravské pány z
         Vildenberka. A patrně není náhoda, že tento rod vlastnil ves Hrošku, dnes Hrušky u
         Brna.</para>
      -->
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Masty</title>
      <para>Masty se poprvé připomínají v roce 1497, kdy je bratři Albrecht a Heřman z Rychnova se
         svými částmi rychnovského panství prodali Vilémovi z Pernštejna.<footnote>
            <para>AČ 5, č. 51-52, str. 567.</para>
            <para>http://147.231.53.91/src/index.php?s=v&amp;cat=10&amp;bookid=796&amp;page=567</para>
         </footnote> Ten připojil nově získaný majetek ke svému litickému panství.</para>
      <para>V souvislosti s rozprodejem tohoto panství se Masty staly v roce 1559 příslušenstvím
         nově vytvořeného panství solnického, které od tehdejšího majitele Litic a Potštejna
         Arnošta, falckraběte rýnského, koupil pražský měšťan Benjamin Vlkanovský z Vlkanova.<footnote>
            <para>DZV 53, G26</para>
            <para>http://www.portafontium.eu/cbguide/na/172-1/1328</para>
         </footnote> V důsledku několikerého dělení solnického panství v rodě Vlkanovských z
         Vlkanova připadly Masty v roce 1595 vnukovi Benjamina Vlkanovského, Karlovi Vlkanovskému z Vlkanova.<footnote>
            <para>Zdroj?</para>
         </footnote> Ten v roce 1616 postoupil Masty jako věno své manželce Johance, rozené
         Talackové z Ještětic.<footnote>
            <para>DZV 139, A22</para>
         </footnote> Masty proto nebyly po Bílé Hoře s ostatním majetkem Vlkanovských zkonfiskovány
         a staly se samostatným statkem. Johanka Vlkanovská, rozená Talacková z Ještětic, umírá v
         roce 1630 a Masty dědí její dcera Madeňka Dobřenská z Dobřenic. Ta v roce 1656 prodala
         zdejší dvůr své starší sestře Kateřině Kuně, provdané Lhotské z Ptení.<footnote>
            <para>DZV 339, T 8-12</para>
         </footnote> V roce 1699 postoupila Kateřina Kuna Lhotská dvůr v Mastech svému synovi Karlu
         Jindřichovi Lhotskému z Ptení,<footnote>
            <para>Zdroj?</para>
         </footnote> který ho v roce 1706 prodal Norbertu Leopoldovi Libštejnskému z Kolowrat,
         majiteli Černíkovic a Rychnova nad Kněžnou.<footnote>
            <para>DZV 411, D3</para>
         </footnote> Tím přestal být dvůr v Mastech šlechtickým sídlem a již v průběhu 1. poloviny
         18. století byl zrušen.<footnote>
            <para>Tereziánský katastr, sv. 3 - dominikál, ed. P. Burdová a kol. Praha 1970, s.
               179-180.</para>
         </footnote> Dvůr stával v severovýchodní části vsi. V jeho místech dnes stojí domy čp. 5, 6
         a 7.</para>
      <para>Část vsi si však již při prodeji roku 1497 ponechal Heřman z Rychnova. Jeho dcera,
         Johanka z Rychnova, tuto část v roce 1543 prodala Bavorovi Vlkovi z Kvítkova.<footnote>
            <para>Desky zemské království Českého. Řada I. Kvatern trhový běžný červený 1542-1543.
               Ed. Anna Vavroušková. Praha 1935, č. 251, s. 97.</para>
         </footnote> Později ji zřejmě získali Ostrovští ze Skalky, kteří zde dle urbáře z roku 1542
         vlastnili mlýn s pilou.<footnote>
            <para>Státní oblastní archiv Zámrsk, fond Velkostatek Opočno, Urbář panství Opočno 1542,
               str. XXX.</para>
         </footnote> V urbáři z roku 1598 se uvádí dalších pět osedlých.<footnote>
            <para>Státní oblastní archiv Zámrsk, fond Velkostatek Opočno, Urbář panství Opočno 1598,
               str. XXX.</para>
         </footnote> Když zemřel poslední příslušník rodu Ostrovských ze Skalky, Jiřík, zdědila jeho
         majetek sestra Anna Kateřina, provdaná za Jana Mladotu ze Solopysk. Ten v soupisu z roku
         1651 uvádí v Mastech 19 poddaných, včetně mlynáře a krčmáře.<footnote>
            <para>SPPV</para>
         </footnote> Dědickým dělením skaleckého statku mezi bratry přešla roku 1670 část jejich
         masteckého dílu k lhoteckému dvorci Viléma Mladoty.<footnote>
            <para>DZV 75, L 20-21.</para>
         </footnote> S ním ji v roce 1693 získal František Karel Libštejnský hrabě z Kolowrat.<footnote>
            <para>Šůla J. Venkovský lid východního Hradecka v letech 1590-1680, Acta Musei
               Reginaehradecensis, serie B, vědy společenské XIII, Hradec Králové 1971, s.
               175.</para>
         </footnote> Druhá část dědictví zůstala i nadále příslušenstvím skaleckého statku. Po jeho
         prodeji roku 1800 přešla k opočenskému panství.<footnote>
            <para>Zdroj?</para>
         </footnote></para>
   </simplesect>
</section>
