<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="rad-verejneho-pohrebiste">
   <title>Řád veřejného pohřebiště</title>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd rozhodlo dne 26.9.2002 v souladu s ustanovením § 19 zákona
      č. 256/2001 Sb. o pohřebnictví a o změně některých zákonů, ve znění zákona č.479/2001 Sb.
      vydat Řád veřejného pohřebiště.</para>
   <simplesect>
      <title>Článek 1</title>
      <subtitle>Úvodní ustanovení</subtitle>
      <para>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Řád upravuje provoz pohřebiště v Bílém Újezdě, číslo parcely 15 v k.ú. Bílý
                  Újezd</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Provozovatelem i správcem pohřebiště je obec Bílý Újezd.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 2</title>
      <subtitle>Provozní doba pohřebiště</subtitle>
      <para>Neomezeně</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 3</title>
      <subtitle>Pořádek na pohřebišti</subtitle>
      <para>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Návštěvníci pohřebiště a osoby, které zde provádějí práce, jsou povinni se
                  chovat způsobem, odpovídajícím pietě místa.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Není dovoleno zde kouřit, požívat alkoholické nápoje a jiné návykové látky,
                  odkládat odpadky a jiné věci mimo místa k tomu určená, vodit nebo vpouštět na
                  pohřebiště psy a jiná zvířata.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Děti do 10 let mají přístup na pohřebiště pouze v doprovodu dospělé
                  osoby.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Motorová a jiná vozidla (jízdní kola) s výjimkou invalidních vozíků nesmí na
                  hřbitov vjíždět.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Z hygienických důvodů není dovoleno v areálech pohřebišť pít vodu z vodovodních
                  výpustí. Tato voda je určena k provozním účelům správce pohřebiště a k zalévání
                  zeleně na pronajatých hrobových místech. Je zakázáno odnášet vodu v náhradních
                  obalech z areálu pohřebiště.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Odpady je třeba odkládat na určená místa (kontejner) a okolí udržovat v
                  pořádku.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
      </para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 4</title>
      <subtitle>Rozsah služeb poskytovaných na pohřebišti</subtitle>
      <para>Činnosti spojené s provozováním pohřebiště, které vyžadují zákonem předepsaná oprávnění<itemizedlist>
            <listitem>
               <para>výkopové práce související s pohřbením</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>pohřbívání, ukládání zpopelněných lidských pozůstatků</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>provozovatel zajišťuje prostřednictvím oprávněné osoby - pohřební služby
         (Dobruška, RK).</para>
      <para>Činnosti jako<itemizedlist>
            <listitem>
               <para>pronájem hrobových míst</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>vedení související evidence</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>správu a údržbu pohřebiště včetně komunikací a okolní zeleně</para>
            </listitem>
         </itemizedlist> zajišťuje provozovatel sám.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 5</title>
      <subtitle>Povinnosti a činnost správce pohřebiště v souvislosti s nájmem hrobových
         míst</subtitle>
      <para>Správce pohřebiště je povinen:<orderedlist>
            <listitem>
               <para>předat nájemci hrobového místa číselně označené hrobové místo a umožnit mu
                  zřízení hrobu nebo hrobky za podmínek stanovených v článku 9</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>umožnit nájemci užívání jeho hrobového místa a zařízení pohřebiště, zajistit
                  přístup k hrobovému místu a zdržet se jakýchkoliv zásahů do hrobového zařízení s
                  výjimkou případů, kdy je nezbytné zajistit bezpečný a plynulý provoz pohřebiště,
                  nebo kdy je třeba provést pohřbení do sousedního hrobu, kamenosochařské práce nebo
                  úpravu pohřebiště. V takovém případě je omezení přístupu ke hrobovému místu možné
                  pouze po nezbytně nutnou dobu.</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
      <para>Dojde-li k zásahu do hrobového místa nebo hrobového zařízení vinou správce pohřebiště a
         vznikne-li škoda, je správce pohřebiště povinen hrobové místo uvést do původního
         stavu.</para>
      <para>Hrobová místa správce zřizuje tak, aby tvořily řadovou zástavbu a zadní i přední strany
         hrobových míst dodržovaly jednu přímku.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 6</title>
      <subtitle>Povinnosti nájemce hrobového místa</subtitle>
      <para>Nájemce hrobového místa je povinen při užívání hrobového místa postupovat takto:<orderedlist>
            <listitem>
               <para>Hrobové zařízení zřídit v souladu s ustanovením článku 9. Před zahájením prací
                  si vyžádat písemný souhlas správce pohřebiště a řídit se při provádění prací jeho
                  pokyny.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Provádět údržbu pronajatého hrobového místa a hrobového zařízení v následujícím
                  rozsahu následujícím způsobem:<orderedlist numeration="loweralpha">
                     <listitem>
                        <para>Nejpozději do 3 měsíců od pohřbení do hrobu zajistit úpravu pohřbívací
                           plochy hrobového místa.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Zajistit, aby plocha hrobového místa nezarůstala nevhodným porostem
                           narušujícím estetický vzhled pohřebiště a průběžně zajišťovat údržbu
                           hrobového místa a hrobového zařízení na vlastní náklady tak, aby jejich
                           stav nebránil užívání hrobových míst ostatních nájemců a dalších
                           osob.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Odstranit včas znehodnocené květinové a jiné dary, odpad z vyhořelých
                           svíček a další předměty, které narušují estetický vzhled
                           pohřebiště.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Neprodleně zajistit opravy hrobového zařízení, pokud je narušena jeho
                           stabilita a ohrožuje tak zdraví, životy nebo majetek dalších osob. Pokud
                           tak nájemce neučiní, je správce pohřebiště oprávněn zajistit bezpečnost
                           na náklady a riziko nájemce hrobového místa.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Zajistit na vlastní náklady, nejpozději do dne ukončení nájmu
                           hrobového místa, odstranění hrobového zařízení včetně uren, jinak s nimi
                           bude naloženo podle § 25 odst. 9 zákona.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Oznamovat správci pohřebiště veškeré změny údajů, potřebných pro
                           vedení evidence pohřebiště v souladu s § 21 zákona.</para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                        <para>Uložení lidských pozůstatků a lidských ostatků nebo jakékoli další
                           nakládání s nimi provádět jen způsobem, který je v souladu s článkem
                           7.</para>
                     </listitem>
                  </orderedlist></para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 7</title>
      <subtitle>Ukládání lidských pozůstatků a zpopelněných lidských ostatků a jejich
         exhumace</subtitle>
      <para>Lidské pozůstatky může do hrobů a hrobek ukládat pouze správce pohřebiště
         prostřednictvím oprávněné osoby - pohřebního ústavu. Obdobně to platí i o provádění prací
         spojených s exhumací. Zpopelněné lidské ostatky je možno uložit na pohřebišti vždy jen se
         souhlasem správce pohřebiště a způsobem, který stanoví.</para>
      <para>Přímou manipulaci s lidskými ostatky, uloženými v hrobkách, může správce pohřebiště
         provádět pouze se souhlasem okresního hygienika.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 8</title>
      <subtitle>Tlecí doba</subtitle>
      <para>Tlecí doba, stanovená pro ukládání lidských pozůstatků do hrobů, činí 12 let.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 9</title>
      <subtitle>Zřizování hrobového zařízení a podmínky provádění prací na pohřebišti</subtitle>
      <para>Podmínky pro zřízení hrobového zařízení hrobu:<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>Základy musí odpovídat půdorysným rozměrům díla a hloubce základové spáry,
                  která činí 800 mm.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Základy památníků a náhrobků musí být zhotoveny z dostatečně únosného
                  materiálu, odolného proti působení povětrnosti např. z prostého betonu či
                  železobetonu, kamenného, příp. cihelného zdiva apod.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přední a zadní rámy hrobu musí být v jedné přímce s rámy sousedních
                  hrobů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vlastní náhrobek a rámy musí být mezi sebou jednotlivě kotveny.</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
      <para>Podmínky pro zřízení hrobového hrobky:<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>Hloubka výkopu musí odpovídat počtu uvažovaných uložených rakví.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Stěny musí být vybudovány z porézních materiálů (např. cihly), pokud bude
                  použit litý beton, musí být vyvedena z hrobu difuzní zátka.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Stěny hrobky z porézních materiálů musí mít šíři nejméně 30 cm, v případě užití
                  litého betonu nejméně 15 cm, a musí být izolovány přizdívkou, včetně impregnačních
                  nátěrů.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Dno hrobky může být bez betonového pokryvu (pouze kopaná zemina). V případě, že
                  bude dno vybetonováno, musí být zřízen trativod o rozměrech nejméně 40x40 a
                  hloubce 50 cm, vyplněný drenáží.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zdivo musí být umístěno na betonovém základu min. 80 cm vysokém v šíři podle
                  předpokládané vyzdívky.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Do stěn musí týt zabudovány vstupní otvory s madly.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kovové prvky v hrobce (traverzy pro uložení rakví a stropní nosiče) musí být
                  opatřeny antikorozními nátěry a jejich stav musí být kontrolován nejméně jednou za
                  10 let.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Zastropení hrobky je nutné provést tak, aby mohly být rakve lehce umístěny na
                  jednotlivá stanoviště s tím, že vstupní otvor a vlastní světlost hrobky musí být
                  nejméně 220 cm (podle velkosti rakví).</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na zastropení a uzavření hrobky musí být použity železobetonové překlady,
                  jejich spáry zality betonem a povrch zaizolován.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Na zastropení je nutno použít 20 cm zeminy sloužící jako pachová zátka, nebo
                  umísti krycí desku neprodyšně uzavírající hrobku, se spárami vytmelenými trvalými
                  tmely.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Nosnost stropu musí být nejméně 100 kg na 1 m2.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Vlastní hrobové zařízení s výjimkou rámu musí být postaveno mimo hlavní
                  konstrukci hrobky, na samostatném základu.</para>
            </listitem>
         </orderedlist></para>
      <para>Správce pohřebiště ve svém souladu se zřízením hrobky stanoví:<itemizedlist>
            <listitem>
               <para>dobu výstavby hrobky</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>zabezpečení místa z hlediska pádu osob a bezpečnosti návštěvníků
                  hřbitova</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>požadavky na ochranu zeleně v okolí staveniště</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>podmínky používání komunikace pohřebiště</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>způsob skladování materiálů, odpadů, a jejich likvidace</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>povinnost dozoru při výstavbě</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>průběžné a závěrečné kontroly postupu prací.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
      <para>Zřízenou hrobku přejímá po technické stránce správce pohřebiště.</para>
      <para>Při provádění veškerých prací na pohřebišti je třeba dodržovat podmínky dohodnuté
         správcem pohřebiště, zejména:<itemizedlist>
            <listitem>
               <para>respektování důstojnosti místa a omezení hlučných prací</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>neomezování průchodnosti komunikace a přístupu k jednotlivým hrobovým
                  místům</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>nenarušování hrobových míst nebo jakékoli jiné omezování práv nájemců hrobových
                  míst.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist></para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 10</title>
      <subtitle>Zrušovací ustanovení</subtitle>
      <para>Dnem účinnosti nového Řádu veřejného pohřebiště se ruší platnost Hřbitovního
         řádu,vydaného dne 21.4.1994.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Článek 11</title>
      <subtitle>Účinnost</subtitle>
      <para>Tento Řád veřejného pohřebiště nabývá účinnosti dnem 27.9.2002</para>
      <para>Jaroslava Krobová, starosta obce</para>
      <para>Václav Špaček, místostarosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
