<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="registr-oznameni">
   <title>Registr oznámení o činnostech, oznámení o majetku a oznámení o příjmech, darech a
      závazcích</title>
   <titleabbrev>Registr oznámení</titleabbrev>
   <simplesect>
      <title>Pokyny pro žadatele</title>
      <para><link xlink:href="/creo/auth.php">Vstup do registru</link></para>
      <para>Registr oznámení o činnostech, oznámení o majetku a oznámení o příjmech, darech a
         závazcích, dle zákona č. 159/2006 Sb., o střetu zájmů (dále jen registr), ukládá veřejným
         funkcionářům oznamovat skutečnosti, které umožňují veřejnou kontrolu majetku nabytého za
         dobu výkonu funkce a dalších příjmů, darů nebo jiného prospěchu, získaných za dobu výkonu
         funkce, případně finančních závazků, které veřejný funkcionář má.</para>
      <para>Registr je veřejný a každý má právo do něj bezplatně nahlížet a pořizovat si z něj opisy
         a výpisy. Registr je uložen u starosty obce, který vede evidenci o nahlížení do registru.
         Nahlížení do registru je možné i v elektronické podobě prostřednictvím veřejné datové
         sítě.</para>
      <para>K nahlížení do registru v elektronické podobě je nutno získat přístupové jméno a heslo,
         které udělí obecní úřad.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Doporučený postup k vydání</title>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>Osobně se dostavit k vydání do kanceláře obecního úřadu – v době úředních
               hodin.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Předložit občanský průkaz, na jehož základě bude zájemci předložena Žádost o
               udělení přístupu k registru oznámení o činnostech, oznámení o majetku a oznámení o
               příjmech, darech a závazcích veřejných funkcionářů, kterou žadatel podepíše, čímž
               potvrdí souhlas s podmínkami, za kterých mu bude uživatelské jméno a heslo
               přiděleno.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Žadateli bude přiděleno uživatelské jméno a heslo k nahlížení do registru v
               elektronické podobě.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Toto uživatelské jméno a heslo opravňuje po dobu, na které bylo vystaveno,
               nahlížet do registru na stránkách obce z libovolného počítače připojeného k veřejné
               datové síti.</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Poučení</title>
      <para>Sdělit třetí osobě uživatelské jméno a heslo k nahlížení do registru je zakázáno a je
         přestupkem, za který lze udělit pokutu do výše 100 000 Kč.</para>
      <para>Dále je přestupkem používání nebo další zpracování údajů vedených v registru k jinému
         účelu než ke zjištění případného střetu zájmů při výkonu funkce veřejného
         funkcionáře.</para>
      <para>O každém nahlédnutí do registru se automaticky provede záznam s uvedením data, času a
         požadovaného dokumentu.</para>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Další informace</title>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>Žádost o nahlížení do registru oznámení (RTF XX kB)</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para><link
                  xlink:href="https://portal.gov.cz/app/zakony/zakonStruct.jsp?idBiblio=62488&amp;recShow=0"
                  >Zákon č. 159/2006 Sb. o střetu zájmů</link></para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>Zodpovídá: Zdeněk Arnošt, starosta obce</para>
   </simplesect>
</section>
