<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="uhrady-za-poskytovani-informaci">
   <title>Úhrady za poskytování informací</title>
   <section>
      <title>Sazebník úhrad za poskytování informací</title>
      <para>Obecní úřad je oprávněn požadovat úhradu nákladů spojených s vyhledáváním informací,
         např. za přímou mzdu pracovníka, pořizování kopií a technických nosičů dat a odesílání
         informací, přičemž vydání informace se může podmínit zaplacením úhrady nebo zálohy.</para>
      <simplesect>
         <title>Bezplatně jsou poskytovány</title>
         <itemizedlist>
            <listitem>
               <para>Informace poskytnuté formou nahlédnutí do spisu, dokumentu v listinné podobě,
                  informace poskytnutá ústně nebo prostřednictvím telefonu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Informace, které jsou k dispozici v rámci elektronického zpracování dokumentů v
                  působnosti OÚ a lze provést jejich přímé nakopírování na doručenou disketu.</para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Kopírování, tisk</title>
         <informaltable>
            <tbody>
               <tr>
                  <td>1 strana formátu A4</td>
                  <td>1 Kč</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>1 strana formátu A3</td>
                  <td>2 Kč</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>1 strana formátu A4 - barevně</td>
                  <td>3 Kč</td>
               </tr>
            </tbody>
         </informaltable>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Kopírování na CD</title>
         <informaltable>
            <tbody>
               <tr>
                  <td>1 ks CD</td>
                  <td>12 Kč</td>
               </tr>
            </tbody>
         </informaltable>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Mzdy</title>
         <para>Hodinová sazba v souvislosti s mimořádně rozsáhlým vyhledáváním a poskytováním
            informací:</para>
         <informaltable>
            <tbody>
               <tr>
                  <td>v 9.–10. platové třídě</td>
                  <td>103 Kč</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>v 11.–12. platové třídě</td>
                  <td>121 Kč</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>v 13.–14. platové třídě</td>
                  <td>142 Kč</td>
               </tr>
               <tr>
                  <td>v 15.–16. platové třídě</td>
                  <td>167 Kč</td>
               </tr>
            </tbody>
         </informaltable>
      </simplesect>
      <simplesect>
         <title>Poštovní poplatky, doručenky a balíkové zásilky</title>
         <para>Poštovní poplatky, doručenky a balíkové zásilky se budou zpoplatňovat dle aktuálně
            platného tarifu poskytovatele poštovních služeb. </para>
         <para>Sazebník úhrad za poskytování informací podle zákona č. 106/1999 Sb., o svobodném
            přístupu k informacím. Sazebník vychází, ve smyslu §17 odst. 1 zák. č. 106/1999 Sb., z
            nákladů spojených s poskytnutím informací.</para>
         <para>Obsah tohoto sazebníku úhrad byl projednán a schválen zastupitelstvem obce dne 9. 12.
            2016.</para>
      </simplesect>
   </section>
   <section>
      <title>Usnesení nadřízeného orgánu o výši úhrad za poskytování informací</title>
      <para>Žadatel může podat na postup při vyřizování žádosti o informaci stížnost, pokud
         nesouhlasí s výší úhrady sdělené žadateli písemně povinným subjektem před podáním informace
         nebo nesouhlasí s výší odměny za oprávnění užít informaci na základě licenční smlouvy.
         Stížnost lze podat písemně nebo ústně, a to u povinného subjektu. O stížnosti rozhoduje
         nadřízený orgán. V současné době nejsou vydána žádná usnesení nadřízeného orgánu týkajících
         se těchto stížností.</para>
   </section>
</section>
