<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="zadosti-o-informace">
   <title>Žádosti o informace</title>
   <itemizedlist>
      <listitem>
         <para>Při vyřizování žádostí o poskytování informací postupuje obecní úřad Bílý Újezd
            podle zákona č. 106/1999 Sb., o svobodném přístupu k informacím.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Žádost je podána dnem, kdy ji obdržel obecní úřad Bílý Újezd. Sdělení žadatele,
            že trvá na poskytnutí informace podle §6 odst. 2, se považuje za nové podání
            žádosti.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Z podání musí být zřejmé, komu je určeno a kdo jej činí. U podání
            prostřednictvím telekomunikačního zařízení musí být uvedena rovněž příslušná
            identifikace žadatele (například elektronická adresa). Neobsahuje-li žádost tyto
            údaje, není žádost podáním ve smyslu tohoto zákona a žádost se odloží.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Obecní úřad posoudí obsah žádosti a:<orderedlist numeration="loweralpha">
            <listitem>
               <para>v případě, že je žádost nesrozumitelná, není zřejmé, jaká informace je
                  požadována, nebo je formulována příliš obecně, vyzve žadatele ve lhůtě do
                  sedmi dnů od podání žádosti, aby žádost upřesnil, neupřesní-li žadatel
                  žádost do 30 dnů, rozhodne o odmítnutí žádosti,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>v případě, že požadované informace se nevztahují k jeho působnosti,
                  žádost odloží a tuto odůvodněnou skutečnost sdělí do tří dnů
                  žadateli,</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>poskytne požadovanou informaci ve lhůtě nejpozději do 15 dnů od
                  přijetí podání nebo od upřesnění žádosti podle písmena a), a to písemně,
                  nahlédnutím do spisu, včetně možnosti pořídit kopii, nebo na paměťových
                  médiích.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
         </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>O postupu při poskytování informace se pořídí záznam.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Lhůtu pro poskytnutí informace je možno prodloužit ze závažných důvodů, nejvýše
            však o deset dní. Závažnými důvody jsou:<orderedlist numeration="loweralpha">
               <listitem>
                  <para>vyhledání a sběr požadovaných informací v jiných úřadovnách, které
                     jsou oddělené od úřadovny vyřizující žádost,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>vyhledání a sběr objemného množství oddělených a odlišných informací
                     požadovaných v jedné žádosti,</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>konzultace s jiným povinným subjektem, který má závažný zájem na
                     rozhodnutí o žádosti, nebo mezi dvěma nebo více složkami povinného
                     subjektu, které mají závažný zájem na předmětu žádosti.</para>
               </listitem>
            </orderedlist>
         </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Žadatel musí být o prodloužení lhůty i o jeho důvodech vždy prokazatelně
            informován, a to včas před uplynutím lhůty pro poskytnutí informace.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>V souladu s příslušnými ustanoveními zákona č. 106/1999 Sb. obecní úřad může
            poskytnout informace, které se týkají pouze působnosti úřadu. Pokud se však
            požadované informace týkají ochrany utajovaných skutečností (§7), ochrany
            obchodního tajemství (§9), ochrany důvěrnosti majetkových poměrů (§10) a dále v
            případech dalších omezení práva na informace (§11), takovou informaci
            neposkytne.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>V případě, že je žádost podána ústně, zástupce obecního úřadu, který žádost
            přijal, ji ústně vyřídí. O takovém vyřízení žádosti se neprovádí písemný
            záznam.</para>
      </listitem>
   </itemizedlist>
</section>