<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="zasady-poskytovani-pujcek-z-frb">
   <title>Zásady poskytování půjček z FRB</title>
   <titleabbrev>Fond rozvoje bydlení</titleabbrev>
   <para>Zastupitelstvo obce Bílý Újezd na svém zasedání dne 9. prosince 2003 rozhodlo o
      vytvoření Fondu rozvoje bydlení (dále jen FRB) a pro použití těchto účelových prostředků
      na území obce Bílý Újezd schválilo tyto zásady:</para>
   <simplesect>
      <title>Čl. 1</title>
      <subtitle>Základní ustanovení</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Obec Bílý Újezd v zájmu rozvoje bydlení a zlepšení vzhledu obce, vytvořila
               Fond rozvoje bydlení obce Bílý Újezd, který slouží k poskytování půjček na
               zvelebení staveb pro bydlení na území obce.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Fond se zakládá na základě poskytnuté návratné finanční výpomoci ze státního
               rozpočtu, prostřednictvím Ministerstva pro místní rozvoj ČR. Právo nakládat s
               těmito prostředky je podmíněno dodržováním podmínek Programu poskytování
               státních půjček na opravy, modernizaci a rozšíření bytového fondu MMR ČR a
               ustanoveními těchto „Zásad“, popř. jejich doplňků.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 2</title>
      <subtitle>Příjmy fondu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Příjmy fondu jsou:<itemizedlist>
               <listitem>
                  <para>dotace z rozpočtu obce</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>splátky půjček, poskytnuté obcí vlastníkům obytných budov a úroky z
                     nich</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>dary a případné výpomoci z prostředků sponzorů</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>jiné příjmy</para>
               </listitem>
            </itemizedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Případné přírůstky stavu fondu se nestávají výnosem (ziskem) obce Bílý Újezd
               a musí být beze zbytku ponechány fondu k použití podle jeho pravidel. </para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 3</title>
      <subtitle>Výdaje fondu</subtitle>
      <orderedlist>
         <listitem>
            <para>Výdaje fondu jsou finanční půjčky žadatelům, kteří požádají písemnou formou.
               Tyto žadatele bude vyhodnocovat finanční výbor obce. Adresátem půjčky z FRB
               může být pouze vlastník bytového fondu, tj. obytných budov a bytů pro trvalé
               bydlení na území obce Bílý Újezd.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Výdaje fondu jsou též poplatky, poskytnuté peněžnímu ústavu za vedení
               účtu.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Prostředky fondu je možno použít výhradně k poskytování půjček při nejnižším
               úroku 4 % a nejdelší lhůtě splatnosti 3 roky. Výše půjčky pro jednoho žadatele
               je stanovena na částku 40.000,- Kč. Půjčku nelze čerpat opakovaně.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Prostředky z FRB se poskytují žadateli na<itemizedlist>
               <listitem>
                  <para>opravu nebo výměnu střechy</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>výměnu oken</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>zhotovení nebo opravu fasády</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>zateplení domu</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>výměnu podlah</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>rekonstrukci koupelny nebo WC</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>změnu vytápění</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>vybudování septiku, ČOV</para>
               </listitem>
            </itemizedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Prostředky lze čerpat po dobu 6 měsíců ode dne, v němž byla uzavřena smlouva
               s obcí. Žadateli budou poskytnuty na základě předložených a řádně ověřených
               dokladů, jež prokáží dodržení účelovosti půjčky.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Finanční prostředky lze od obce čerpat:<itemizedlist>
               <listitem>
                  <para>bankovním převodem na účet</para>
               </listitem>
               <listitem>
                  <para>šekem</para>
               </listitem>
            </itemizedlist></para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Zajištění půjčky z FRB - potvrzení o výdělku žadatele a 1 ručitel</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </simplesect>
   <simplesect>
      <title>Čl. 4</title>
      <subtitle>Závěrečná ustanovení</subtitle>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>Splácení jistiny lze po projednání v Zastupitelstvu obce dohodnout i jinak
               než je stanoveno ve smlouvě.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Systém poskytování půjček, upravených touto vyhláškou, podléhá kontrole
               finančního výboru obce a MMR ČR na dodržení účelovosti poskytnutých finančních
               prostředků.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Věcnou správnost faktur nebo jiných účetních dokladů, předložených k čerpání
               půjčky, kontroluje na základě pověření ve smlouvě účetní obce.</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>Tyto Zásady nabývají platnosti dnem 1. ledna 2004.</para>
      <para>Jaroslava Krobová, starostka obce</para>
      <para>Václav Špaček, místostarosta</para>
   </simplesect>
</section>