<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0"
   xml:id="chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu">
   <title>Chodník podél silnice I/14 v Bílém Újezdu</title>
   <para>Během října a listopadu 2021 proběhly stavební práce na výstavbě nového chodníku podél komunikace I/14 v Bílém
      Újezdě ve směru od autobusové zastávky na Dobrušku, k nové zástavbě „U jeřábku“. Chodník je zhotoven v šíři 1,5 m
      z betonové dlažby, od komunikace je oddělen silniční obrubou, vysazenou nad niveletou přilehlé silnice. Je dlouhý
      82 m a končí v místě napojení na účelovou komunikaci (u křížku). Trasa pro pěší dále pokračuje po stávající
      asfaltové účelové komunikaci k nové rodinné zástavbě. Součástí stavby byla i výstavba veřejného osvětlení, které
      zajištuje celkem 8 světelných stožárů s 8 LED svítidly. Po kolaudaci stavby se uvedená účelová komunikace
      znepřístupní automobilové dopravě závorou, která bude umístěna v horní části komunikace. Celkový náklad stavby je
      1.108.816,- Kč vč. DPH. Na základě žádosti obce Bílý Újezd je projekt finančně podpořen Ministerstvem pro místní
      rozvoj ČR z Evropského fondu pro regionální rozvoj – Integrovaný regionální operační program. Realizací projektu
      došlo ke zlepšení podmínek pohybu chodců, cyklistů podél přetížené komunikace I/14 zvlášť v návaznosti na již
      dokončenou stavbu cyklostezky, která vede po druhé straně komunikace I/14.</para>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu-01.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu-02.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu-03.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu-04.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/logo-evropsky-fond-pro-regionalni-rozvoj.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <para><link xlink:href="data/chodnik-podel-silnice-I-14-v-bilem-ujezdu-projektovy-plakat.pdf">Projektový
         plakát</link> (PDF 75 kB)</para>
</section>
