<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
   version="5.0" xml:id="sanace-skalni-steny-hroska">
   <title>Sanace skalní stěny Hroška</title>
   <para>Akce, která vzhledem k povaze, účelu a finančním prostředkům nemá v historii naší sloučené
      obce obdobu, byla ukončena 15. listopadu tzv. předáním stavby. Dodavatelská firma <emphasis
         role="bold">VERTICO, s.r.o.</emphasis>, Plynárenská 225/11, Všebořice, 400 10 Ústí nad
      Labem odvedla kvalitní práci, s kterou byl autorský i technický dozor stavby velmi spokojen.
      Provedení stavby přálo i počasí, které od jejího zahájení až po ukončení, bylo extrémně teplé
      a suché, bez dešťových srážek. V průběhu stavby bylo mimo jiné provedeno vykácení náletových
      dřevin a odstranění vegetace v ploše skalní stěny až do vzdálenosti cca 2 – 3 m od horní hrany
      skalní stěny, převážně ručně odtěženo a odvezeno na skládku 2360 m3 opukové zeminy, byla
      zřízena nová opěrná a kotvená zídka, dále provedena montáž ochranné kotvené ocelové
      dvouzákrutové sítě, kterou jistily vrtané injektované kotvy v délkách 2,5 – 4m. Na vrchní
      hraně skalní stěny jsou osazeny kotvy s úchytnými oky, které slouží pro následnou údržbu. Ta
      předpokládá odstranění náletů plevele, stromoví o podobně pomocí horolezecké techniky.
      Stabilizační opatření provedené při této akci by mělo vydržet následných 50 let.</para>
   <para>Cena za provedenou stavbu byla firmou VERTICO dodržena dle smlouvy o dílo 11.354.708 Kč vč.
      DPH.</para>
   <para>Projekt byl spolufinancován Evropskou unií – Fondem soudržnosti v rámci Operačního programu
      Životní prostředí. Dotace fondu pokryla 85 % uznatelných nákladů, to je 10.179.577 Kč z
      celkových nákladů stavby, které činí 11.958.547 Kč, vlastní zdroje obce tak byly 1.778.970
      Kč.</para>
   <para>Ukončením této stavby je tak zajištěna bezpečnost obyvatel a nemovitostí situovaných v
      těsné blízkosti pod skalní stěnou.</para>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/sanace-skalni-steny-hroska-01.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/sanace-skalni-steny-hroska-02.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <mediaobject>
      <imageobject>
         <imagedata fileref="../images/sanace-skalni-steny-hroska-03.jpg"/>
      </imageobject>
   </mediaobject>
   <para><link xlink:href="data/sanace-skalni-steny-hroska-plakat.pdf">Projektový plakát</link>
      (PDF 160 kB)</para>
</section>
